<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<questions>

    <category name="УЖАСЫ">
        <question id="0">
            <text>Телефонный звонок следует после просмотра некой загадочной видеокассеты, после чего каждый посмотревший ее умирает через семь дней.</text>
            <answer>Звонок</answer>
        </question>
        <question id="1">
            <text>После смерти своего странного дядюшки Сайруса, Артур Критикос унаследовал его не менее странный дом. В этом причудливом здании все стены и пол из стекла, украшенного латинскими заклинаниями. В этом доме автоматические двери живут своей жизнью, открываясь и закрываясь в ритме, недоступном человеческому пониманию.</text>
            <answer>13 привидений</answer>
        </question>
        <question id="2">
            <text>«- Чтож, я Пеннивайз - танцующий клоун!»</text>
            <answer>Оно</answer>
        </question>
        <question id="3">
            <text>Отец отправляется в потусторонний мир, в поисках души своего сына.</text>
            <answer>Астрал</answer>
        </question>
        <question id="4">
            <text>Мать решает отвезти свою приемную дочь в заброшенный город, который девочка видит во время припадков из-за приступов лунатизма</text>
            <answer>Сайлент Хилл</answer>
        </question>
        <question id="5">
            <text>Разыгранная над этой девушкой шутка на выпускном балу, приводит к ужасным последствиям, вследствие которых гибнет большинство присутствующих.</text>
            <answer>Кэрри</answer>
        </question>
        <question id="6">
            <text>Гигантская акула-людоед терроризирует отдыхающих острова Эмити.</text>
            <answer>Челюсти</answer>
        </question>
        <question id="7">
            <text>Главный герой приехал в элегантный уединенный отель, чтобы поработать смотрителем во время мертвого сезона вместе со своей женой и сыном. Торренс здесь раньше никогда не бывал. Или это не совсем так?</text>
            <answer>Сияние</answer>
        </question>
        <question id="8">
            <text>В октябре 1994 года трое студентов-кинематографистов исчезли в лесах штата Мэриленд во время съемок документального фильма... Год спустя отснятый ими материал был найден.</text>
            <answer>Ведьма из Блэр</answer>
        </question>
        <question id="9">
            <text>Новой жертвой телефонного маньяка из городка Вудсборо может стать ещё одна девушка — Сидни Прескотт. Год назад у неё была изнасилована и убита мать, теперь маньяк угрожает ей самой.</text>
            <answer>Крик</answer>
        </question>
		<question id="10">
            <text>Тех кто сейчас избежал смерти, она в скоро времени все равно настигнет. Смерть не обманешь — это только отсрочка...</text>
            <answer>Пункт назначения</answer>
        </question>
        <question id="11">
            <text>В поисках редкой видеозаписи трое взломщиков пробираются в таинственный особняк. Хозяин ждет их у включенного телевизора и, похоже, не слишком радуется визиту. Он мертв уже несколько дней, а его странное наследие — коллекция старых видеозаписей, покоится неподалеку. Желая отыскать нужную пленку, друзья просматривают весь архив. Каждая запись погружает их в новый кошмар, настолько реальный, будто он происходит у них на глазах. И с каждой минутой где-то совсем рядом пробуждается оно, неведомое и беспощадное ...</text>
            <answer>ЗЛО</answer>
        </question>
        <question id="12">
            <text>Молодой лондонский юрист Артур Киппс вынужден оставить своего 4-летнего сына и отправиться в командировку в уединенную северную деревушку, чтобы составить реестр документов, оставшихся от скончавшегося хозяина поместья Ил Марш. Добравшись до места и пообщавшись с негостеприимными местными жителями, он начинает понимать, что над деревушкой нависла тень мрачной тайны.</text>
            <answer>Женщина в черном</answer>
        </question>
        <question id="13">
            <text>Джон находит идеальный подарок для своей жены — это редкая старинная кукла в белом свадебном платье. Но восторг от подарка продлился недолго.</text>
            <answer>Проклятие Аннабель</answer>
        </question>
        <question id="14">
            <text>«Отель 'Дельфин' приглашает Вас остановиться в любом из наших роскошных номеров. Кроме одного...»</text>
            <answer>1408</answer>
        </question>
        <question id="15">
            <text>У молодой пары, потерявшей маленького сына, появляется второй шанс на счастливую жизнь, когда они берут из приюта замечательного восьмилетнего Коди. По неизвестной им причине он очень боится засыпать по ночам, но вскоре оказывается, что дело в необычном даре Коди — пока он спит, его сны оживают. Каждую ночь новым родителям могут явиться либо прекрасные видения его воображения, либо леденящие душу порождения его кошмаров.</text>
            <answer>Сомния</answer>
        </question>
        <question id="16">
            <text>Каждую 23 весну на протяжении 23 дней оно ест.</text>
            <answer>Джиперс Криперс</answer>
        </question>
        <question id="17">
            <text>Ее дочь и сын страдают странным заболеванием: они не выносят прямого дневного света. Когда в доме появляются трое новых слуг, они должны выучить жизненно важное правило: все комнаты всегда должны быть в полумраке, нельзя открывать дверь, пока не заперта предыдущая.</text>
            <answer>Другие</answer>
        </question>
        <question id="18">
            <text>В семью известной актрисы приходит беда — ее несовершеннолетняя дочь начинает вести себя неадекватным образом. Мать полагает, что это следствие ее личной трагедии, врачи подозревают психическое заболевание и не в силах поставить диагноз. Специально приглашенный священник подозревает, что девочка одержима дьяволом.</text>
            <answer>Изгоняющий дьявола</answer>
        </question>
        <question id="19">
            <text>14 ноября 1974 года в полицейский участок поступил ужасный звонок: в резиденции семьи Де Фо шесть человек застрелено в своих постелях. Рональд Де Фо признался в убийстве своих родителей и братьев, объяснив, что некие «голоса» велели ему совершить убийства.</text>
            <answer>Ужас Амитивилля</answer>
        </question>
		<question id="20">
            <text>В мрачный дом, где двадцать лет назад произошла серия жестоких убийств, на телефонный вызов приезжает детектив Марк Льюис. Внутри он находит три трупа и совершенно потерянного парня-студента по имени Джон, который даже не помнит, что случилось с ним и его друзьями, двое из которых до сих пор не найдены. Пока детектив обследует здание в поисках дополнительных улик, с парнем беседует психолог Элизабет Клейн. Джон уверяет, будто его приятели были одержимы поиском сверхъестественного, для чего и отправились в этот заброшенный дом, известный своим кровавым прошлым.</text>
            <answer>Последний обряд</answer>
        </question>
        <question id="21">
            <text>Вурхиз утонул в одиннадцатилетнем возрасте в озере, когда отдыхал в летнем лагере «Хрустальное озеро». Вурхиз оживает в день своей смерти — а именно в ... — и начинает всем мстить.</text>
            <answer>Пятница 13</answer>
        </question>
        <question id="22">
            <text>Кэйси Белдон, возненавидевшая свою мать за самоубийство, даже и предположить не могла, что же стало его причиной. Оказывается, скелеты в шкафу вовсе не так безобидны, а она отнюдь не единственный ребенок у родителей. Измученная кошмарами и присутствием злого духа, она обращается к единственному человеку, который, возможно, способен ее спасти — опытному советчику по спиритуальным вопросам, а также известному экзорцисту по имени Сендак.</text>
            <answer>Нерожденный</answer>
        </question>
        <question id="23">
            <text>Команде ученых американской исследовательской базы в Антарктике предстоило столкнуться с необъяснимым, чудовищным кошмаром. Отрезанные от всего света полярники вступают в неравную схватку с инопланетной тварью, пробудившейся после тысячелетней спячки во льдах.</text>
            <answer>Нечто</answer>
        </question>
        <question id="24">
            <text>Шумная компания из пяти друзей сбегает на уик-энд подебоширить в изолированный от всего мира домик в лесу. Звучит знакомо? Ну так вы и не представляете, что вас ждёт на самом деле.</text>
            <answer>Хижина в лесу</answer>
        </question>
        <question id="25">
            <text>Много лет назад в этом доме произошла трагедия: мужчина убил свою жену, а судьба их шестилетнего сына Тошио осталась неизвестна, мальчик исчез. Умирая, несчастная женщина прокляла убийцу и место, где она встретила смерть.</text>
            <answer>Проклятие</answer>
        </question>
        <question id="26">
            <text>Знакомство с родителями подружки не предвещает молодому фотографу из Нью-Йорка ничего хорошего, ведь семья девушки принадлежит к элитному обществу и живет в уединенном загородном доме. Если бы он только знал истинную причину своего приглашения...</text>
            <answer>Прочь</answer>
        </question>
        <question id="27">
            <text>Пугающая история Эда и Лоррейн Уоррен, всемирно известных детективов, занимающихся паранормальными расследованиями. К ним за помощью обратилась семья, терроризируемая темным духом на уединенной ферме. Вынужденные сражаться с могущественной демонической сущностью Уоррены сталкиваются с самым пугающим случаем в своей жизни.</text>
            <answer>Заклятие</answer>
        </question>
        <question id="28">
            <text>Констебль Икабод Крейн из полиции Нью-Йорка в 1799 году прибывает в небольшое селенье, чтобы раскрыть тайну серии преступлений. Несколько человек были найдены обезглавленными, и каждый местный житель верит, что это дело призрака «всадника без головы», мстящего за свое убийство, совершенное много лет назад.</text>
            <answer>Сонная лощина</answer>
        </question>
        <question id="29">
            <text>В заброшенной хижине в чаще леса найдены две девочки. Таинственным образом они прожили в пустом доме пять лет. Найденных сирот забирают единственные родственники, молодая супружеская пара. Но девочки не одиноки, у них есть мама, и она приходит из тьмы...</text>
            <answer>Мама</answer>
        </question>
		<question id="30">
            <text>Беги от двери Ведьмы Мэри.
Беги от двери поскорей.
Не оставляйте возле дома,
Своих любимых дочерей.
Беги от двери ведьмы Мэри,
Запрись и потеряй ключи,
А коль во сне увидишь Мэри,
Умри, но только не кричи!</text>
            <answer>Мертвая тишина</answer>
        </question>
        <question id="31">
            <text>Главная героиня попадает под мощное проклятие демона Ламия, который мучает свою жертву 3 дня, а затем забирает навечно в Ад.</text>
            <answer>Затащи меня в ад</answer>
        </question>
        <question id="32">
            <text>У подножья горы Фудзияма, расположен лес под названием Аокигахара, который так же известен как лес самоубийц. Именно туда в поисках своей пропавшей сестры-близняшки отправляется Сара.</text>
            <answer>Лес призраков</answer>
        </question>
        <question id="33">
            <text>Только ляжешь ты в кровать,
Он придёт к тебе играть.
Темноты ночной он ждёт.
Угадай, где он живёт?
Заглянёт в окно луна,
Дом наполнит тишина.
Что в шкафу за странный стук?
Кто стучится? . . .</text>
            <answer>Бабадук</answer>
        </question>
        <question id="34">
            <text>В марте 2003 года операторы реалити-шоу снимали сюжет в заброшенной психиатрической больнице, они искали доказательства существования жизни после смерти ... и они нашли их.</text>
            <answer>Искатели могил</answer>
        </question>
        <question id="35">
            <text>Свет мой зеркало скажи,
Да всю правду покажи.
Я смотрю с тревогой в око,
Почему ты так жестоко?
Ты наводишь ужас, страх,
Это всё в моих глазах.
Что же там за тёмной дверью?
Я глазам своим не верю.
Слышишь эти голоса?
Хочешь жить закрой глаза...</text>
            <answer>Окулус</answer>
        </question>
        <question id="36">
            <text>Боитесь темноты?
И правильно делаете.
Ведь в ней живет Она.</text>
            <answer>И гаснет свет</answer>
        </question>
        <question id="37">
            <text>Кто будет следующим в его коллекции?</text>
            <answer>Коллекционер</answer>
        </question>
        <question id="38">
            <text>Самые счастливые годы Лаура провела в сиротском приюте на побережье. Любимые воспитатели заменили ей родителей, а друзья — братьев и сестер. Через тридцать лет Лаура возвращается в дом своего детства с мужем и семилетним сыном. Она мечтает восстановить его и открыть для новых маленьких посетителей. Однако героиню поразили перемены, произошедшие с ее собственным сыном.</text>
            <answer>Приют</answer>
        </question>
        <question id="39">
            <text>Автор детективов с семьёй поселяется в небольшом городке, в доме, где почти год назад развернулась леденящая душу трагедия — были убиты все жильцы. Писатель случайно находит видеозаписи, которые являются ключом к тайне преступления. Но ничто не дается даром: в доме начинают происходить жуткие вещи и теперь под угрозой жизнь его близких. Они столкнулись с чем-то, от чего нет спасения.</text>
            <answer>Синистер</answer>
        </question>
		<question id="40">
            <text>Молодой девушке делают долгожданную операцию по замене роговицы. Однако, вскоре она начинает видеть то чего она видеть не должна. Единственный способ все выяснить, это узнать кто был донор и что с ним случилось.</text>
            <answer>Глаз</answer>
        </question>
        <question id="41">
            <text>Салли Хёрст — одинокая замкнутая девочка, которая приезжает на Род Айленд, чтобы пожить со своим отцом и его девушкой в старинном особняке девятнадцатого века, который они реставрируют. Исследуя обветшавший дом, Салли находит потайной подвал, куда никто не заглядывал с момента загадочного исчезновения архитектора особняка, произошедшего больше века назад. Сама того не желая, Салли выпускает на свободу древние порождения тьмы, которые собираются затащить ее в страшную бездну, скрывающуюся под полом старого дома.</text>
            <answer>Не бойся темноты</answer>
        </question>
        <question id="42">
            <text>Тебя может убить твое отражение. Зло существует ... на той стороне</text>
            <answer>Зеркала</answer>
        </question>
        <question id="43">
            <text>Автомобиль ломается, и компании молодых людей приходится обратиться за помощью к обитателям маленького заброшенного городка. Главной достопримечательностью этой местности, безусловно, является дом с большим количеством очень уж реалистичных фигур.</text>
            <answer>Дом восковых фигур</answer>
        </question>
        <question id="44">
            <text>После смерти матери Анна попадает в клинику. После лечения она возвращается домой и узнаёт, что отец встречается с Рейчел, медсестрой, которая когда-то ухаживала за её умирающей матерью. Смятение Анны сменяется ужасом, когда её посещает призрак матери и сообщает о злобных намерениях медсестры. Вместе со своей сестрой она начинает расследовать странные обстоятельства гибели их матери, и вскоре их противостояние с незваной гостьей достигает апогея...</text>
            <answer>Незваные</answer>
        </question>
        <question id="45">
            <text>Компания смелых очаровательных девушек привыкла проводить свой отпуск в экстремальных путешествиях. На этот раз принято решение исследовать отдаленные горные хребты. Все идет неплохо до тех пор, пока они не находят загадочный грот. Какие тайны он хранит? Женское любопытство одерживает верх над осторожностью, и вот подруги уже глубоко под землёй.</text>
            <answer>Спуск</answer>
        </question>
        <question id="46">
            <text>Мать бросила Хлою девять лет назад, и девочка, зная о том, что она не одинока, все равно живет в приюте. Здесь очень популярна старая страшилка про ведьму, которая охотится за детишками. Ради веселья и адреналина дети ходят к хижине на отшибе, где якобы живет зловещая старушка, и стучат в дверь. По условиям страшилки, ничего не может случиться, если стукнуть только один раз...</text>
            <answer>Не стучи дважды</answer>
        </question>
        <question id="47">
            <text>Выброшенные на берег небольшого острова ужасным штормом Пауль и Барбара нашли прибежище в заброшенной рыбацкой деревушке. Когда Барбара неожиданно исчезает среди уродливых и отталкивающих местных жителей, Паулю приходится столкнуться с пугающей действительностью одинокого городка.</text>
            <answer>Дагон</answer>
        </question>
        <question id="48">
            <text>Много лет назад она бежала из родительского дома без оглядки и с тех пор старалась не вспоминать события той самой ночи. Теперь у нее уже взрослые дети. Однажды они получают приглашения от бабушки и дедушки, которых никогда не видели прежде, и решают впервые навестить их.</text>
            <answer>Визит</answer>
        </question>
        <question id="49">
            <text>Однажды студенты делают ужасающее открытие: их преподаватели — пришельцы с другой планеты! Столкнувшись с вызовом, который они даже не могли себе вообразить, бывшие враги вынуждены объединиться, чтобы спастись от инопланетного вторжения...</text>
            <answer>Факультет</answer>
        </question>
    </category>

    <category name="КОМЕДИИ">
        <question id="0">
            <text>Он занимается розыском пропавших животных.</text>
            <answer>Эйс Вентура</answer>
        </question>
        <question id="1">
            <text>Мальчик загадывает желание что бы его семья исчезла. И его желание сбывается, но не совсем, они его просто забыли в спешке. Теперь ему в одиночку предстоит управлять домом, а так же защищать его от непрошенных гостей. </text>
            <answer>Один дома</answer>
        </question>
        <question id="2">
            <text>Семнадцатилетний Марти МакФлай пришел вчера домой пораньше. На 30 лет раньше.</text>
            <answer>Назад в будущее</answer>
        </question>
        <question id="3">
            <text>В любви не без медведя</text>
            <answer>Третий лишний</answer>
        </question>
        <question id="4">
            <text>Молодой человек в поисках работы попадает в музей, где приступает к обязанностям ночного сторожа. Оказывается, не такая это простая работа, как могло показаться на первый взгляд. Ведь самое главное — не только не дать никому войти в музей, но и не позволить никому и ничему из музея выйти...</text>
            <answer>Ночь в музее</answer>
        </question>
        <question id="5">
            <text>Два полных придурка, пытаются нагнать красивую девушку, чтобы вручить ей потерянный ею чемоданчик-дипломат. Однако кретинам невдомек, что она обронила его специально, в качестве выкупа по договоренности с бандитами, похитившими ее мужа.</text>
            <answer>Тупой и еще тупее</answer>
        </question>
        <question id="6">
            <text>К застенчивому служащему банка попадает в руки волшебная маска, которая дает своему владельцу способность превращатсья в неуязвимое мультяшное существо.</text>
            <answer>Маска</answer>
        </question>
        <question id="7">
            <text>Пострадав в результате несчастного случая, богатый аристократ нанимает в помощники человека, который менее всего подходит для этой работы, — молодого жителя предместья, только что освободившегося из тюрьмы. Несмотря на то, что первый прикован к инвалидному креслу, второму удается привнести в размеренную жизнь аристократа дух приключений.(В том же году в российский прокат вышел другой фильм, имеющий такое же название какое изначально должен был иметь этот фильм. Напишите именно то название фильма, которое он должен был иметь изначально)</text>
            <answer>Неприкасаемые</answer>
        </question>
        <question id="8">
            <text>Они — самый большой секрет Земли. Они работают на неофициальное правительственное агентство, регулирующее деятельность инопланетян на Земле. Они защищают Землю от отбросов Вселенной.</text>
            <answer>Люди в черном</answer>
        </question>
        <question id="9">
            <text>Мелкий наркоторговец Дэвид Кларк промышляет продажей марихуаны поварам и скучающим домохозяйкам. Он знает о противозаконности своих действий и успокаивает собственную совесть тем, что среди его клиентов нет детей. Однажды мужчина становится свидетелем уличной драки с участием соседского паренька. Вступившись за подростка, торговец теряет партию товара и вырученные деньги. Не в силах расплатиться с поставщиком Брэдом, Кларк вынужден взяться за крупный заказ. Но для этого ему понадобится качественное прикрытие...</text>
            <answer>Мы Миллеры</answer>
        </question>
        <question id="10">
            <text>Изобретательный владелец казино, Дональд Синклер, решает развлечь своих друзей-олигархов. Участниками оказываются люди, случайно выбранные из посетителей казино в Лас-Вегасе. Есть 6 команд: мать и дочь, два брата, юрист, итальянец, еврей и афроамериканец. Кто первым домчится в глухомань под названием Сильвер-Сити, тот и победит! На вокзале в камере хранения счастливчика ждет вознаграждение – 2 млн долларов. Организатор утаил только одно: на людей будут делать ставки, следя за их передвижением.</text>
            <answer>Крысиные бега</answer>
        </question>
        <question id="11">
            <text>Наполеон Соло — агент ЦРУ, на счету которого огромное количество успешно проведенных операций. Он считается одним из лучших секретных агентов во всем мире, и с ним может сравниться только один человек — самый молодой и перспективный агент КГБ Илья Курякин. Их противостояние переросло в настоящую войну, в которой никто не собирается уступать. Однако обстоятельства складываются так, что непримиримые враги вынуждены стать напарниками. Это происходит после того, как спецслужбы двух стран обнаруживают международную преступную организацию, которой удалось создать ядерную бомбу...</text>
            <answer>Агенты АНКЛ</answer>
        </question>
        <question id="12">
            <text>Четырехпалый Фрэнки, Борис Бритва, Ави, Турецкий, Томми по кличке "Сиська", Тони "Пуля в зубах", Кирпич и цыгане которых все в этом фильме ненавидят.</text>
            <answer>Большой куш</answer>
        </question>
        <question id="13">
            <text>От лайка в соцсети до спасения мира — один шаг. Сегодня ты френдишь бывшего одноклассника, а завтра — он тащит тебя под пули. Кто ж знал, что заядлый любитель пончиков превратится в похожего на скалу супершпиона.</text>
            <answer>Полтора шпиона</answer>
        </question>
        <question id="14">
            <text>Одно слово может изменить твою жизнь. Депрессивный главный герой заключает соглашение по которому он всегда должен соглашаться что бы ему не предложили.</text>
            <answer>Всегда говори да</answer>
        </question>
        <question id="15">
            <text>Единственное, что могло бы сделать трудовые будни Ника, Курта и Дэйла чуть более выносимыми — возможность стереть в порошок их несносное начальство. </text>
            <answer>Несносные боссы</answer>
        </question>
        <question id="16">
            <text>Молодой таксист Даниэль помешан на быстрой езде. Как ураган проносится он по извилистым улицам Марселя на своем мощном ревущем звере «Пежо», пугая пассажиров и прохожих. Неподкупный полицейский Эмильен вынуждает его помочь в поимке банды грабителей, ускользающих от полиции на своих неуловимых «Мерседесах».</text>
            <answer>Такси</answer>
        </question>
        <question id="17">
            <text>Вся его жизнь это телесериал. Он в прямом эфире и даже не подозревает этого...</text>
            <answer>Шоу Трумана</answer>
        </question>
        <question id="18">
            <text>Двое новоиспеченных горе-полицейских отправляются на сверхсекретное задание. Им предстоит заново стать учениками средней школы, в которой процветает наркоторговля.</text>
            <answer>Мачо и Ботан</answer>
        </question>
        <question id="19">
            <text>Сьюзан Купер всю свою жизнь мечтала стать секретным агентом и даже устроилась работать в ЦРУ. Однако, дальше сотрудника самой низкой ступени ей так и не удалось продвинуться. Понимая, что осуществить свою мечту практически невозможно, она все-таки продолжает надеяться на лучшее и с нетерпением ожидает своего шанса. И вскоре судьба дарит ей такую возможность. Лучший агент проваливает секретное задание, в ходе которого он должен был выяснить местонахождение ядерной бомбы, но, совершенно случайно, застрелил единственного человека, владеющего этой информацией.</text>
            <answer>Шпион</answer>
        </question>
        <question id="20">
            <text>5 друзей детства встречаются после 30 лет разлуки в летнем доме у озера на уик-энд в День независимости. Они приехали сюда с семьями, чтобы почтить память школьного тренера по баскетболу и отпраздновать тридцатую годовщину чемпионата, в котором они вместе выиграли.</text>
            <answer>Одноклассники</answer>
        </question>
        <question id="21">
            <text>Новогодняя комедия, которая рассказывает сразу несколько историй, которые с первого взгляда никак между собой не связаны. Но как известно в Новый Год все возможно.</text>
            <answer>Елки</answer>
        </question>
        <question id="22">
            <text>Скитер должен был стать управляющим отеля, а оказался всего лишь разнорабочим. Но однажды одинокий и унылый Скитер становится няней для своих племянников – сына и дочери сестры. Чтобы увлечь непосед, он рассказывает им на ночь удивительные сказки. Волшебным образом истории Скитера начинаются сбываться.</text>
            <answer>Сказки на ночь</answer>
        </question>
        <question id="23">
            <text>Шейн Вулф – суровый, закалённый в боях морской пехотинец, выполнявший сложнейшие и опаснейшие задания. На этот раз ему поручена очень важная миссия – охранять пятерых детишек погибшего учёного.</text>
            <answer>Лысый нянька</answer>
        </question>
        <question id="24">
            <text>Владельцу транспортной компании угрожают, намекая на двух племянников — близнецов, оставшихся без родителей и живущих у него. И тогда он нанимает двух бесшабашных братьев-качков в качестве телохранителей.</text>
            <answer>Няньки</answer>
        </question>
        <question id="25">
            <text>Главный герой женится на девушке своей мечты. Он купил кольца и смокинг, оплатил шикарный ресторан, но для идеальной церемонии не хватает маленькой детали — друзей жениха. Эту «услугу» он находит в специальном агентстве, где напрокат получает целый комплект «друзей»...</text>
            <answer>Шафер напрокат</answer>
        </question>
        <question id="26">
            <text>На вечеринке четверо старшеклассников, Джим, Кевин, Финч и Оз, выясняют, что никто из них еще не имел сексуального опыта с девушками. Приятели считают, что с коллективной девственностью надо обязательно расстаться до того, как они переступят порог колледжа. На носу школьный выпускной бал, и у друзей осталось совсем мало времени на то, чтобы выполнить задуманное.</text>
            <answer>Американский пирог</answer>
        </question>
        <question id="27">
            <text>Уволили с работы? Подготовь самое дерзкое ограбление в истории! Джимми Л. молниеносно подбирает команду «специалистов», способных на такую аферу, и надеется выйти сухим из воды.</text>
            <answer>Удача Логана</answer>
        </question>
        <question id="28">
            <text>Легко ли быть Богом? Ведущий новостей из Буффало берет на некоторое время его обязанности на себя. И вроде все хорошо просто давай людям то что они просят. Однако, давно ли люди поняли чего хотят?</text>
            <answer>Брюс всемогущий</answer>
        </question>
        <question id="29">
            <text>Получив приглашение на костюмированную вечеринку, два нерадивых приятеля решают нарядиться полицейскими, и вдруг их популярность среди гостей подскакивает до максимума. На волне успеха парни продолжают игру. Но неожиданно псевдокопы оказываются впутанными в реальную криминальную историю, и теперь им придется применить свои фальшивые значки по полной.</text>
            <answer>Типа копы</answer>
        </question>
        <question id="30">
            <text>Вэн Уайлдер учится в колледже уже шесть лет, и все никак не может получить диплом. Но вовсе не из-за того, что он самый тупой ученик в группе, а потому что без ума влюблен в беззаботную студенческую жизнь. К своему ужасу он узнает, что отец не намерен оплачивать затянувшуюся учебу своего отпрыска, и теперь у него всего два варианта: либо самостоятельно заплатить за седьмой год веселья, либо... стать, в конце концов, выпускником!</text>
            <answer>Король вечеринок</answer>
        </question>
        <question id="31">
            <text>Вадик мечтает изменить свою скучную жизнь, но страх неудачи и неуверенность в себе мешают парню двигаться к цели. Все меняется, когда Вадик случайно забредает в пустой бар и выпивает коктейль по рецепту загадочного человека за стойкой. Отныне он — мистер Харизма, и весь мир лежит у его ног. Даже красавица Юля, о которой раньше он не смел и мечтать, обратила на него внимание. Новый коктейль — новый талант: сегодня Вадик — интеллектуал, завтра — король танцпола... Вот только действуют волшебные напитки недолго и имеют не очень приятный побочный эффект...</text>
            <answer>Бармен</answer>
        </question>
        <question id="32">
            <text>Скотт Томас отправляется через всю Европу что бы увидиться с другом по переписке Майком, точнее с Мике - обворожительной блондинкой, которой Скотт очень понравился, и которую он принял за парня. Чтобы не было скучно в дороге он берет с собой своих лучших друзей.</text>
            <answer>Евротур</answer>
        </question>
        <question id="33">
            <text>Главный герой по прозвищу Чувак считает себя совершенно счастливым человеком. Его жизнь составляют игра в боулинг и выпивка. Но внезапно его счастье нарушается, гангстеры по ошибке принимают его за миллионера-однофамильца, требуют деньги, о которых он ничего не подозревает, вдобавок обсывают его любимый ковер.</text>
            <answer>Большой Лебовски</answer>
        </question>
        <question id="34">
            <text>Где майор?!
В толчке майор!
У него с утра запор!
Смирно! Вольно!
В попе, больно!!!</text>
            <answer>Майор Пэйн</answer>
        </question>
        <question id="35">
            <text>Шесть братьев под руководством опытного футбольного тренера создают непобедимую команду. Объединив неоценимый опыт древних мастеров кунг-фу и современную тактику футбольного боя, они подают заявку на участие в престижном футбольном первенстве с призом в миллион долларов...</text>
            <answer>Убойный футбол</answer>
        </question>
        <question id="36">
            <text>Питер готовится стать отцом и находится на грани нервного срыва. И его нервам не идет на пользу тот факт, что ему предстоит предпринять целое путешествие, да еще и в компании честолюбивого актера, чтобы успеть добраться домой к рождению собственного ребенка.</text>
            <answer>Впритык</answer>
        </question>
        <question id="37">
            <text>Самый некомпетентный полицейский, лейтенант Фрэнк Дребин, должен в одиночку противостоять международному заговору, цель которого — погубить королеву Елизавету II. Ко всеобщему удивлению и радости, глупейший из глупых лейтенант Дребин разберётся со всеми врагами Её Величества так лихо, как не снилось и знаменитому агенту 007.</text>
            <answer>Голый пистолет</answer>
        </question>
        <question id="38">
            <text>Франсуа Готье — виртуозный скрипач. Но за талант, как водится, надо платить. У музыканта серьезный недостаток: он невероятно скуп. Мания экономить превращает его в одержимого, а любой платеж ввергает в панический ужас. Но однажды его жизнь резко меняется.</text>
            <answer>Жмот</answer>
        </question>
        <question id="39">
            <text>Герой фильма — не великий композитор, а случайно названный его именем симпатяга-сенбернар. Попав еще щенком в приютившую его семью, пес быстро подружился с детьми и их матерью — только отец поглядывал на беспокойного домочадца косо.</text>
            <answer>Бетховен</answer>
        </question>
        <question id="40">
            <text>Расти Гризвольд — молодой отец и примерный семьянин, который очень хочет сплотить семью и воссоздать каникулы из своего детства. Вместе с супругой и двумя сыновьями он решает совершить незабываемое путешествие через всю страну, конечной целью которого станет самый лучший тематический парк Америки. Все тщательно спланировав, они отправляются в дорогу, надеясь, что их ждет очень веселое и увлекательное путешествие.</text>
            <answer>Каникулы</answer>
        </question>
        <question id="41">
            <text>Мир в опасности: великий и ужасный Доктор Зло угрожает запустить ядерную ракету, требуя 100 миллиардов долларов! Но на каждого суперзлодея есть свой супергерой. Спустя 30 лет, проведенных в криогенной камере, лучший секретный агент Ее Величества и любимец всех женщин, разморожен и вновь готов к действиям!</text>
            <answer>Остин Пауэрс</answer>
        </question>
        <question id="42">
            <text>Юная Эшли славится своей удачей. Перед девушкой открыты все дороги: ее желания сбываются, как по взмаху волшебной палочки. Но встреча с неудачником Джейком переворачивает жизнь вверх дном. Один поцелуй на маскараде забирает у Эшли везение, которое переходит к незнакомцу. И теперь ему везет в делах, а на девушку валятся несчастья.</text>
            <answer>Поцелуй на удачу</answer>
        </question>
        <question id="43">
            <text>Руби успевает спрятать награбленные деньги, украденные у мафии, прежде, чем угодить в тюрьму, где знакомится с верзилой Квентином. Теперь они вместе ломают голову над тем, как выбраться на волю и вытащить деньги из тайника... К тому же Руби мечтает отомстить своим бывшим компаньонам, ответственным за смерть его возлюбленной! Но вот как-то им все время не везет! Друзья придумывают план...</text>
            <answer>Невезучие</answer>
        </question>
        <question id="44">
            <text>Франция 1122 год. Граф Годфруа де Монмирай став жертвой проклятия злой колдуньи, убивает отца своей невесты. Годфруа обращается за помощью к великому волшебнику Эвсебиусу, который предлагает графу отправиться по коридорам времени в прошлое и исправить свою ошибку.</text>
            <answer>Пришельцы</answer>
        </question>
        <question id="45">
            <text>Стать игрушкой для малолетнего миллионера — ситуация не для слабонервных. Герой Пьера Ришара отлично справляется с ролью ужасного ребенка и, вместе с подопечным, отрывается на полную катушку.</text>
            <answer>Игрушка</answer>
        </question>
        <question id="46">
            <text>Алекс и Нэнси наконец-то нашли квартиру своей мечты — двухэтажные апартаменты в тихом районе. Но покупка оказалась с нагрузкой: дряхлой старушкой, которая не собирается съезжать! Супруги решают немного подождать, пока вынужденная соседка съедет на тот свет по естественным причинам. Но бодрость старушки не оставляет молодоженам ни шанса...</text>
            <answer>Дюплекс</answer>
        </question>
        <question id="47">
            <text>Братья Ларс и Эрни Шмунц не придают особого значения унаследованному ими старому полуразрушенному особняку до тех пор, пока они не узнают, что их ветхая недвижимость стоит миллионы. Но есть одна проблема. Чтобы продать дом, братья должны избавиться от его единственного и упрямого обитателя — маленькой, но очень цепкой мыши.</text>
            <answer>Мышиная охота</answer>
        </question>
        <question id="48">
            <text>Джерри — оптимистичный, приятный парень, но он душевно болен и в последнее время не принимал назначенные ему препараты. В своих галлюцинациях он видит, как его кот предлагает ему стать серийным убийцей, в то время как его пёс пытается убедить его, что он хороший человек.</text>
            <answer>Голоса</answer>
        </question>
        <question id="49">
            <text>Базилю не везет по жизни. То он чуть не погибает от шальной пули, то становится бездомным, то однажды с такими же «счастливчиками» как и он сам начинает бороться за справедливость. И с кем бороться — с крупнейшими в стране производителями оружия. Но, кто знает, может на этот раз удача улыбнется ему?</text>
            <answer>Неудачники</answer>
        </question>
    </category>

    <category name="СЕРИАЛЫ">
        <question id="0">
            <text>Главные герои — шестеро друзей — Рейчел, Чендлер, Фиби, ...</text>
            <answer>Друзья</answer>
        </question>
        <question id="1">
            <text>Сериал рассказывает о команде врачей, которые должны правильно поставить диагноз пациенту и спасти его. Возглавляет команду доктор, который ходит с тростью после того, как его мышечный инфаркт в правой ноге слишком поздно правильно диагностировали.</text>
            <answer>Доктор Хаус</answer>
        </question>
        <question id="2">
            <text>«Похоже, ты понятия не имеешь, с кем разговариваешь, поэтому давай я сейчас тебе объясню. Я не в опасности, Скайлер. Я и есть опасность. Парень открывает дверь, и его подстреливают — ты думаешь, это я тот парень? Нет. Я тот, кто за дверью».</text>
            <answer>Во все тяжкие</answer>
        </question>
        <question id="3">
            <text>Сериал рассказывает историю жизни семьи шерифа после того, как «зомби» — эпидемия апокалиптических масштабов захлестнула земной шар.</text>
            <answer>Ходячие мертвецы</answer>
        </question>
        <question id="4">
            <text>Сериал рассказывает о приключениях братьев, которые путешествуют по Соединённым Штатам на чёрном автомобиле Chevrolet Impala 1967 года, расследуют паранормальные явления, многие из которых основаны на американских городских легендах и фольклоре, и сражаются с порождениями зла, такими как демоны и призраки.</text>
            <answer>Сверхъестественное</answer>
        </question>
        <question id="5">
            <text>В футуристическом парке развлечений, специально сконструированные андроиды выполняют любые прихоти посетителей, чтобы те чувствовали безнаказанность и полную свободу действий. Если робота убили — не беда, техники его починят, сотрут память и снова поставят в строй, навстречу новому дню и новым людским прихотям. Но оказывается, что далеко не все роботы теряют воспоминания.</text>
            <answer>Мир дикого запада</answer>
        </question>
        <question id="6">
            <text>Каждый новый сезон рассказывает совершенно новую историю не похожую на предыдущую. Некоторые сюжетные элементы каждого сезона в общих чертах вдохновлены реальными событиями. Ах да, в основном эти истории в жанре ужасы. (Все название не влезло, напишите аббревиатуру)</text>
            <answer>АИУ</answer>
        </question>
        <question id="7">
            <text>Драконы, зомби, карлики, евнухи, скандалы, интриги, расследования...</text>
            <answer>Игра престолов</answer>
        </question>
        <question id="8">
            <text>-Дверь сломалась. Каждый пятый раз не открывается.
-Может там пенни застрял?
-Почему именно пенни?
-Ну не знаю...
-Ты туда пенни засунул?
-Не не, я просто пытался беседу поддержать.
-Если я там найду пенни я тебя урою. Серьезно</text>
            <answer>Клиника</answer>
        </question>
        <question id="9">
            <text>События разворачиваются в наши дни. Он прошел Афганистан, остался инвалидом. По возвращении в родные края встречается с загадочным, но своеобразным гениальным человеком. Тот в поиске соседа по квартире. Лондон, 2010 год.</text>
            <answer>Шерлок</answer>
        </question>
        <question id="10">
            <text>Сюжет основан на том, как босс мафии из северного Нью-Джерси, встречает и преодолевает различные жизненные трудности: пытается сохранить баланс между требованиями криминальной организации и личной жизнью в семье и вне её. Плюс ко всему — у него случается паническая атака, которая служит поводом посещения им психиатра.</text>
            <answer>Клан Сопрано</answer>
        </question>
        <question id="11">
            <text>Сериал поветсвует о жизни сумасшедшей семейки из Южного района Чикаго и их соседях, которые веселятся, попадают в самые невероятные ситуации и пытаются выжить в этом мире всеми возможными средствами, но при этом как можно меньше работая.</text>
            <answer>Бесстыжие</answer>
        </question>
        <question id="12">
            <text>Сериал рассказывает об отряде викингов Рагнара. Он восстал, чтобы стать королём племён викингов. Норвежская легенда гласит, что он был прямым потомком Одина, бога войны и воинов.</text>
            <answer>Викинги</answer>
        </question>
        <question id="13">
            <text>Красавец-лайнер, совершающий полет из Сиднея в Лос-Анджелес, неожиданно терпит крушение. 48 пассажиров оказываются на пустынном острове посреди океана. Люди в панике.</text>
            <answer>Остаться в живых</answer>
        </question>
        <question id="14">
            <text>Фома всю жизнь был «правой рукой» влиятельного человека с полукриминальным прошлым. Когда «хозяин» выгнал его на пенсию, Фома решил любым способом вернуться обратно. Сначала казалось, что все будет просто: подобраться к ребенку бывшего босса, прогнуться, напомнить о себе и вернуться в дело. Но план Фомы рушится в первый же день. В школе ему приходится задержаться надолго.</text>
            <answer>Физрук</answer>
        </question>
        <question id="15">
            <text>История молодого программиста Эллиота, страдающего социофобией и решившего, что единственный приемлемый для него способ взаимодействия с людьми — это профессия хакера. </text>
            <answer>Мистер Робот</answer>
        </question>
        <question id="16">
            <text>Пятеро молодых людей, отрабатывая на общественных работах свои мелкие преступления, попадают под странным шторм, после которого у них стали появляться характеризующие их суперспособности.</text>
            <answer>Отбросы</answer>
        </question>
        <question id="17">
            <text>Первый сезон рассказывает историю охоты двух детективов на серийного убийцу, а его события разворачиваются в 1995 году и 17 лет спустя, в 2012.</text>
            <answer>Настоящий детектив</answer>
        </question>
        <question id="18">
            <text>Любое движение, жест, любое неосторожное слово могут выдать в вас лжеца. Надо лишь уметь это увидеть. Он видит правду. Она написана у нас на лицах.</text>
            <answer>Обмани меня</answer>
        </question>
        <question id="19">
            <text>Сериал отображает приключения мистического инопланетянина-гуманоида, без цели путешествующего через время и пространство в космическом корабле, который снаружи выглядит как полицейская будка 50-х годов.</text>
            <answer>Доктор Кто</answer>
        </question>
        <question id="20">
            <text>Британский сериал о криминальном мире Бирмингема 20-х годов прошлого века, в котором многолюдная семья Шелби стала одной из самых жестоких и влиятельных гангстерских банд послевоенного времени. Фирменным знаком группировки, промышлявшей грабежами и азартными играми, стали зашитые в козырьки лезвия.</text>
            <answer>Острые козырьки</answer>
        </question>
        <question id="21">
            <text>Их пятеро. Они живут в соседних комнатах университетской общаги, у них общая кухня, туалет и ванная. Им ничего не остается, кроме как искренне полюбить друг друга, чем они периодически и занимаются. Как они учатся и даже переходят с курса на курс — настоящая загадка, потому что целыми днями они выносят друг другу мозг и попадают в передряги.</text>
            <answer>Универ</answer>
        </question>
        <question id="22">
            <text>Британский сыщик Шерлок Холмс — бывший наркоман, который был отправлен в Нью-Йорк на лечение в реабилитационный центр, а по завершении лечения остался в Бруклине как консультант нью-йоркской полиции. В расследованиях ему помогает его компаньон-наблюдатель доктор Джоан Ватсон, нанятая его отцом.</text>
            <answer>Элементарно</answer>
        </question>
        <question id="23">
            <text>«Я работаю судмедэкспертом в полиции Майами. Я не понимаю любви, мне безразличен секс, и у меня нет чувств. А еще я серийный убийца».</text>
            <answer>Декстер</answer>
        </question>
        <question id="24">
            <text>В январе 2006 года Лорн Малво проезжает через небольшой городок Бемиджи, штат Миннесота, в котором знакомится и оказывает влияние на торговца страховыми полисами Лестера Найгаарда своей жестокостью...</text>
            <answer>Фарго</answer>
        </question>
        <question id="25">
            <text>Российский сериал, выходивший с 2006 по 2007 год о четырнадцатилетних парнях, учащихся Суворовского училища.</text>
            <answer>Кадетство</answer>
        </question>
        <question id="26">
            <text>История начинается с известия о находке обнаженного тела старшеклассницы Лоры Палмер, завёрнутого в полиэтилен и выброшенного волнами на берег озера. В ходе расследования перед внимательными взглядами агента Купера, шерифа Трумана и его помощников проходят разные жители на первый взгляд тихого и мирного городка. Однако, постепенно он открывает для зрителя свою темную и страшную сторону жизни.</text>
            <answer>Твин Пикс</answer>
        </question>
        <question id="27">
            <text>Главные герои ситкома — молодые врачи. Они все время попадают в идиотские ситуации, а их руководитель доктор Быков с удовольствием за этим наблюдает.</text>
            <answer>Интерны</answer>
        </question>
        <question id="28">
            <text>Успешный писатель детективного жанра в последней книге убивает своего главного героя. Но кажется, что одному из почитателей его таланта книги понравились слегка чересчур — в городе появляется подражатель, совершающий преступления, с убийственной точностью копируя способы, которыми писатель убивал в своих произведениях. И вот наш изнывающий от скуки писатель был вызван в отдел убийств Нью-йоркской полиции, чтобы помочь найти убийцу.</text>
            <answer>Касл</answer>
        </question>
        <question id="29">
            <text>За последние десять лет технологии всесторонне изменили нашу жизнь, прежде чем мы успели опомниться и усомниться в них. В каждом доме, на каждом столе, на каждой ладони — плазменный телевизор, монитор компьютера, дисплей смартфона. Наша связь с реальностью меняется. Мы возложили на алтарь Google и Apple и поклоняемся им. Facebook-алгоритмы знают о нас больше, чем наши собственные родители. У нас есть доступ ко всей информации в мире, но в голове хватает места лишь для того, чтобы воспринять 140 символов из сообщения в Twitter. В этом сериале отображается всеобщее беспокойство за наш современный мир.</text>
            <answer>Черное зеркало</answer>
        </question>
        <question id="30">
            <text>Патрик Джейн — детектив и независимый консультант из Калифорнийского Бюро Расследований (КБР), он использует свои отточенные, как лезвие, навыки наблюдения для раскрытия тяжких преступлений. В самом Бюро Джейн известен за частые нарушения протокола, а также за его звездное прошлое: он работал медиумом, однако теперь сам признает, что симулировал паранормальные способности...</text>
            <answer>Менталист</answer>
        </question>
        <question id="31">
            <text>Призывниками не рождаются, а становятся. Два товарища, потерявшие связь друг с другом на гражданке, неожиданно встречаются в военкомате. Городской мажор и деревенский паренек теперь будут вместе тянуть армейскую лямку. Выполнение гражданского долга, как обычно, сопровождается большим количеством неприятностей. Одним словом они теперь...</text>
            <answer>Солдаты</answer>
        </question>
        <question id="32">
            <text>Капитан Малькольм Рейнольдс — закаленный в боях ветеран галактической гражданской войны, сражавшийся не на той (проигравшей) стороне, зарабатывает на жизнь мелкими преступлениями и перевозит грузы на своем корабле «Серенити». Он возглавляет небольшую разношерстную команду, которая порядком смахивает на самую обычную семью — ее члены вечно ссорятся, не соблюдают дисциплину, но никогда не предадут своего капитана и пойдут за ним хоть на край света.</text>
            <answer>Светлячок</answer>
        </question>
        <question id="33">
            <text>Майкл убежден в невиновности брата, осужденного на казнь, и решает сам восстановить справедливость. Он намеренно совершает преступление, за которое попадает в ту самую тюрьму, где сидит брат. Ту самую, которую Майкл хорошо знает, потому что сам же ее и создавал, как инженер-строитель... План спасения гениально прост...</text>
            <answer>Побег</answer>
        </question>
        <question id="34">
            <text>История четырёх друзей, объединившихся в преступную группировку, лидером которой стал Александр Белов или проще «Саша Белый». </text>
            <answer>Бригада</answer>
        </question>
        <question id="35">
            <text>Два блестящих физика, понимающие как «работает Вселенная», не умеют общаться с людьми, особенно с женщинами. Всё начинает меняться, когда напротив них поселяется красивая девушка. (Аббревиатура)</text>
            <answer>ТБВ</answer>
        </question>
        <question id="36">
            <text>Обычный, рядовой российский парень Коля не может определиться между жизнью «на районе» и миром пермской элиты общества.</text>
            <answer>Реальные пацаны</answer>
        </question>
        <question id="37">
            <text>В конце 70-х в шахтерском поселке Каменка живет дружная и счастливая семья: Мария, Федор и их дети — Настя, Саша, Сава и маленький Никитка. Федор работает на шахте, Мария — учительница. Им даже немного завидуют, так у них все хорошо: есть и хозяйство, и дети, и взаимопонимание, и взаимовыручка — просто идеальная семья. Но вскоре происходит трагедия: отец погибает, а мать с детьми вынуждены уехать из поселка и искать место, где они смогут начать новую жизнь...</text>
            <answer>Громовы</answer>
        </question>
        <question id="38">
            <text>Амбициозный конгрессмен от Демократической партии Фрэнк Андервуд в обмен на обещание сделать его госсекретарём помогает Гаррету Уокеру стать президентом США. Однако после выборов глава администрации президента Линда Васкез сообщает Андервуду, что он не получит должность. Взбешенные предательством Фрэнк и его жена готовы пойти на всё, чтобы отомстить новоиспечённому президенту.</text>
            <answer>Карточный домик</answer>
        </question>
        <question id="39">
            <text>«Во все времена еда была рядом с людьми. Она искушает, вдохновляет, восхищает, отвращает. Но человек не может без еды, а значит тот, кто создает еду, может управлять миром...». Так думал Максим Лавров, когда шел осуществлять свою мечту — устраиваться поваром в один из самых дорогих ресторанов столицы.</text>
            <answer>Кухня</answer>
        </question>
        <question id="40">
            <text>Действие сериала происходит во второй половине 23 века (2264-2269 гг.) и повествует о пятилетней научно-исследовательской миссии звездолёта Объединённой Федерации Планет «USS Энтерпрайз NCC-1701» под командованием капитана Кирка. А еще там есть Спок.</text>
            <answer>Звездный путь</answer>
        </question>
        <question id="41">
            <text>Хроника криминальной жизни колумбийского наркобарона Пабло Эскобара.</text>
            <answer>Нарко</answer>
        </question>
        <question id="42">
            <text>В центре сюжета находятся сержант морской пехоты ВМФ США Николас Броуди, вернувшийся домой после восьми лет отсутствия без вести в Ираке, и Кэрри Мэтисон, офицер ЦРУ, которая подозревает его в причастности к подготовке террористической атаки на Америку.</text>
            <answer>Родина</answer>
        </question>
        <question id="43">
            <text>История о группе гиков, готовящих к запуску собственные стартапы в высокотехнологичном центре Сан-Франциско. Главные герои сериала бесплатно проживают в доме местного миллионера, но взамен им придётся отдать по 10% прибыли от будущих проектов.</text>
            <answer>Силиконовая долина</answer>
        </question>
        <question id="44">
            <text>-Ёкарный бабай, ЖМИ!</text>
            <answer>Дальнобойщики</answer>
        </question>
        <question id="45">
            <text>Искатель приключений Джеймс Кезайя Делейни строит свою собственную корабельную империю в начале XIX века.</text>
            <answer>Табу</answer>
        </question>
        <question id="46">
            <text>Тень — человек с прошлым. Но теперь единственное, чего он хочет — это жить тихой и спокойной жизнью со своей женой в стороне от проблем. Пока он не узнает о ее гибели в результате несчастного случая. По пути на похороны домой, когда сильнейший шторм сотрясает самолет, ему представляется странный человек с соседнего кресла. Он называет себя мистер Среда. И он знает о Тени больше, чем кажется возможным. Он предупреждает Тень, что грядет ещё больший шторм. И ничто с этого момента, включая его самого, не будет таким, как прежде.</text>
            <answer>Американские боги</answer>
        </question>
        <question id="47">
            <text>Уилл Грэм — одаренный профайлер, который вместе с ФБР разыскивает серийного убийцу. Уникальный способ мышления Грэма дает ему удивительную способность глубоко проникаться чувствами другого человека, даже психопата. Он может понять, что ими движет. Но когда ум преследуемого убийцы оказывается слишком сложным, он прибегает к помощи доктора, одного из ведущих психиатрических умов в стране.</text>
            <answer>Ганнибал</answer>
        </question>
        <question id="48">
            <text>История о том, что происходит, когда у детектива, не воспринимающего ничего серьезно, появляется новый руководитель, который хочет, чтобы он рос и с уважением относился к своей должности.</text>
            <answer>Бруклин 9 9</answer>
        </question>
        <question id="49">
            <text>СССР, 1938 год. В купе поезда встречаются вор Сенька Пепел и капитан Красной армии Игорь Петров, которому грозит арест. Неожиданно перед красноармейцем открывается фантастический шанс избежать верной смерти: он меняется с Пеплом одеждой, документами и забирает воровской «общак». Однако Петров изменил не только свою жизнь, но и судьбу любимой женщины Риты, которой предстоят поиски мужа, мучительное ожидание и встреча с Пеплом, которого все теперь принимают за Петрова.</text>
            <answer>Пепел</answer>
        </question>
    </category>

    <category name="МУЛЬТФИЛЬМЫ">
        <question id="0">
            <text>История рассказывает о рыбе клоуне, который отправился через весь океан чтобы спасти своего единственного сына. Помогает ему в этом королевская синяя рыбка, страдающая провалами в памяти, но зато очень добрая.</text>
            <answer>В поисках Немо</answer>
        </question>
        <question id="1">
            <text>Где-то однажды появился на свет
С лаем и мяуканьем зверь, каких нет
И тут же сбежал, оставив вопрос,
Собачье-кошачий малыш ... </text>
            <answer>Котопес</answer>
        </question>
        <question id="2">
            <text>Никогда не гадали глядя на человека "Что там у него в голове?"</text>
            <answer>Головоломка</answer>
        </question>
        <question id="3">
            <text>Действие разворачивается 20 тыс. лет назад. Чтобы избежать приближающегося холода, животные мигрируют на юг. Однако некоторые из них всё-таки решают остаться — одинокий, угрюмый мамонт Манфред, а также бесшабашный ленивец Сид.</text>
            <answer>Ледниковый период</answer>
        </question>
        <question id="4">
            <text>Трое юных симпатичных монстриков, Айкис, Облина и Крумм учатся искусству пугать людей в Академии монстров под руководством строгого директора Грубля. И хотя они имеют страшный вид, живут на свалке и питаются отбросами, но их жизнь и отношения между ними почти не отличаются от жизни обычных школьников — людей.</text>
            <answer>Настоящие монстры</answer>
        </question>
        <question id="5">
            <text>Жил да был в сказочном государстве большой зеленый великан. Жил он в гордом одиночестве в лесу, на болоте, которое считал своим. Но однажды злобный коротышка — лорд Фаркуад, правитель волшебного королевства, безжалостно согнал на его болото всех сказочных обитателей.</text>
            <answer>Шрек</answer>
        </question>
        <question id="6">
            <text>У величественного Муфасы рождается наследник. Уже в детстве любознательный малыш становится жертвой интриг своего завистливого дяди, мечтающего о власти.</text>
            <answer>Король Лев</answer>
        </question>
        <question id="7">
            <text>На долю десятилетнего Артура выпало непростое испытание: дом его бабушки хотят отнять за долги, и никто не поможет ему справиться с этой напастью. Быть может, ключ к решению проблемы кроется в сокровищах его дедушки, которые спрятаны где-то в стране сказочных крохотных существ.</text>
            <answer>Артур и минипуты</answer>
        </question>
        <question id="8">
            <text>Сказка о девушке с очень длинными волосами, которая была заточена в высокой башне.</text>
            <answer>Рапунцель</answer>
        </question>
        <question id="9">
            <text>Из года в год робот прилежно трудится на опустевшей Земле, очищая нашу планету от гор мусора, которые оставили после себя улетевшие в космос люди.</text>
            <answer>ВАЛЛИ</answer>
        </question>
        <question id="10">
            <text>История о грызуне, который мечтал стать поваром.</text>
            <answer>Рататуй</answer>
        </question>
        <question id="11">
            <text>Добрый путник, войди в славный город Багдад
Ты своим не поверишь глазам
Ждет тебя впереди приключений каскад
Ты готов? Открывайся сезам. </text>
            <answer>Аладдин</answer>
        </question>
        <question id="12">
            <text>Четверо изнеженных животных из Центрального зоопарка в Нью-Йорке, решаются на побег. Оказавшись после кораблекрушения на экзотическом острове, населенном лемурами и поедающими их фоссами, путешественники с ужасом понимают, что с городскими привычками им придется распрощаться.</text>
            <answer>Мадагаскар</answer>
        </question>
        <question id="13">
            <text>Ты кто такой а? Что ты можешь, то? Ты никто, понял? Ты моего друга обидел! На тебя надвигается буря! Атака бешеных лап!</text>
            <answer>Кунг Фу Панда</answer>
        </question>
        <question id="14">
            <text>Каждый ребенок верит, что когда он оставляет свои игрушки одни, они начинают заниматься своими делами. Этот мультипликационный фильм позволяет убедиться им в своей правоте.</text>
            <answer>История игрушек</answer>
        </question>
        <question id="15">
            <text>Ууууууу!
Кто проживает на дне океана?!</text>
            <answer>Губка Боб</answer>
        </question>
        <question id="16">
            <text>Гадкий снаружи, но добрый внутри главный герой хочет украсть Луну. Но дело осложняют конкуренты, вставляющие высокотехнические палки в колеса, и семейные обстоятельства в виде трех сироток.</text>
            <answer>Гадкий Я</answer>
        </question>
        <question id="17">
            <text>Когда древнее предсказание сбывается и королевство погружается в объятия вечной зимы, трое бесстрашных героев — принцесса Анна, отважный Кристофф и его верный олень Свен — отправляются в горы, чтобы найти сестру Анны, Эльзу, которая может снять со страны леденящее заклятие.</text>
            <answer>Холодное сердце</answer>
        </question>
        <question id="18">
            <text>-Они убили Кенни!
-Сволочи!</text>
            <answer>Южный Парк</answer>
        </question>
        <question id="19">
            <text>-Ну Заяц, Ну ...!</text>
            <answer>Ну погоди</answer>
        </question>
        <question id="20">
            <text>Услыхав судьбы призыв,
Не трусь пока ты жив!
Пусть трепещет стадион:
Играет чемпион!
В путь смелее, пробил час
Нет, ну пусть боится нас
Здесь победы встретишь знак,
Друг другу брату брат,
...</text>
            <answer>Покемон</answer>
        </question>
        <question id="21">
            <text>В центре сюжета — школьник и его дедушка. Он — самый обычный мальчик, который ничем не отличается от своих сверстников. А вот его дедуля занимается необычными научными исследованиями и зачастую полностью неадекватен. Он может в любое время дня и ночи схватить внука и отправиться вместе с ним в межпространственные приключения с помощью построенной из разного хлама летающей тарелки.</text>
            <answer>Рик и Морти</answer>
        </question>
        <question id="22">
            <text>Слишком часто беда стучится в двери
Но не трудно в Спасателей поверить
Лишь стоит только их позвать
Друзей не надо долго ждать
.................... к вам спешат
.................... лучше всех
Они всегда спешат туда где ждёт беда
Там где они всегда успех</text>
            <answer>Чип и Дейл</answer>
        </question>
        <question id="23">
            <text>Неукротимый в своем желании всегда и во всем побеждать гоночный автомобиль «Молния» Маккуин вдруг обнаруживает, что сбился с пути и застрял в маленьком захолустном городке, что находится где-то на трассе 66 в Калифорнии.</text>
            <answer>Тачки</answer>
        </question>
        <question id="24">
            <text>Слоненок из цирка, с очень большими ушами, благодаря которым он умеет летать.</text>
            <answer>Дамбо</answer>
        </question>
        <question id="25">
            <text>Если вы когда нибудь будете на Северо-Западном побережье, Вы вероятно увидите на машинах наклейки с названием этого странного городка. Его нет на карте и мало кто о нем слышал, кто то считает что это миф. Но если вам любопытно, не ждите. Поезжайте туда, найдите его. Он где то там среди лесов, ждет вас.</text>
            <answer>Гравити Фолз</answer>
        </question>
        <question id="26">
            <text>Я тучка, тучка, тууучка
Я вовсе не медведь.
Ах как приятно тучке
По небу летееть.</text>
            <answer>Винни пух</answer>
        </question>
        <question id="27">
            <text>— Я обязательно, ты слышишь? Я обязательно, — сказал Медвежонок. Ежик кивнул.
— Я обязательно приду к тебе, что бы ни случилось. Я буду возле тебя всегда.
Ежик глядел на Медвежонка тихими глазами и молчал.
— Ну что ты молчишь?
— Я верю, — сказал Ежик.</text>
            <answer>Ежик в тумане</answer>
        </question>
        <question id="28">
            <text>Попугай-зануда оставляет свою уютную сытую жизнь в клетке и из Миннесоты отправляется в Рио-де-Жанейро, город грез всех и каждого. Неминуемые встречи, препятствия, опасности и любовь к последней представительнице его рода заставляют нашего героя по-другому посмотреть на мир и из скучного домоседа превратиться в милого симпатягу, узнавшего цену дружбе и смелости.</text>
            <answer>Рио</answer>
        </question>
        <question id="29">
            <text>Пародия на американский уклад жизни. Все там желтые и очень забавные. А живут все они в Спрингфилде.</text>
            <answer>Симпсоны</answer>
        </question>
        <question id="30">
            <text>Взгляни вокруг, огланись назад
Духи с тобою связаться хотят,
Мир не таков, каким кажется он,
Чудесами каждый окружён.
Мне всё вокруг подвластно глазам,
Сделать свой выбор должен ты сам,
Встреть свою судьбу.
И быть ........</text>
            <answer>Шаман Кинг</answer>
        </question>
        <question id="31">
            <text>Кто в ночи на бой спешит,
Побеждая зло?
Твердый клюв, отважный вид,
Чёрное крыло.
Эй, прочь с дороги, враг,
Трепещи, злодей, —
Он идёт!..
.............
Только свистни — он появится!
.............
— Ну-ка, от винта!</text>
            <answer>Черный плащ</answer>
        </question>
        <question id="32">
            <text>78-летний ворчун Карл Фредриксен считает, что жизнь обходит его стороной. Чтобы сдержать обещание, данное своей почившей жене, он решает осуществить свою мечту о великом приключении, привязав тысячи воздушных шариков к своему дому и улетев в дебри Южной Америки.</text>
            <answer>Вверх</answer>
        </question>
        <question id="33">
            <text>Бесстрашная дочь вождя маленького племени на острове в Тихом океане, больше всего на свете мечтает о приключениях и решает отправиться в опасное морское путешествие. Вместе с некогда могущественным полубогом Мауи им предстоит пересечь океан, сразиться со страшными чудовищами и разрушить древнее заклятие.</text>
            <answer>Моана</answer>
        </question>
        <question id="34">
            <text>Действие развивается в европейской деревушке XIX века. Главного героя — молодого человека Виктора — силы тьмы утаскивают в преисподнюю и женят там на таинственной девушке, в то время как его настоящая невеста Виктория ожидает своего жениха в мире живых.</text>
            <answer>Труп Невесты</answer>
        </question>
        <question id="35">
            <text>Жители тихой американской провинции становятся свидетелями ослепительной вспышки и падения огромного летающего объекта. Спустя несколько дней мальчуган по имени Хогарт Хьюз находит в окрестностях гигантского робота, прилетевшего на Землю из далекой космической галактики.</text>
            <answer>Стальной гигант</answer>
        </question>
        <question id="36">
            <text>Однажды утром на маленькой, освещенной весенним солнцем, лесной полянке родился олененок. На нового лесного принца сбежались и слетелись посмотреть все звери и птицы. Олененка назвали ...</text>
            <answer>Бэмби</answer>
        </question>
        <question id="37">
            <text>Испокон веков мифы и легенды окутывают загадочной пеленой живописные отроги Шотландских гор. Искусной лучнице Мериде приходится выбирать свой путь в жизни самостоятельно, и однажды она отказывается следовать древним традициям королевства, бросая вызов могущественным шотландским кланам и их предводителям: нескладному лорду МакГаффину, угрюмому лорду Макинтошу и сварливому лорду Дингволлу. Неосторожные поступки Мериды грозят повергнуть королевство в хаос, и тогда она отправляется за советом к эксцентричной отшельнице, которая вместо помощи накладывает на Мериду опасное заклятье.</text>
            <answer>Храбрая Сердцем</answer>
        </question>
        <question id="38">
            <text>Хорошо быть мальчишкой. Каждый день, как вся жизнь! Столько всего вокруг: девчонки, мороженое, драки, учебники, футбол. Насыщенный день, короче, получается. А вот если ты однажды обнаружил, что дом, который стоит по соседству с домом твоей семьи — вовсе не дом... А попросту говоря —чудовище. В общем, такие дела.</text>
            <answer>Дом монстр</answer>
        </question>
        <question id="39">
            <text>Жизнь летит, как ураган
В утиных сказках!
Лазеры, аэропланы,
Гонки, встряски!
Создать теорию -
...............!
Сказки! У-у-у!
Каждый день мульти-программа!
Сказки! У-у-у!
Дарят счастье, смех и драмы!
Сказки! У-у-у!</text>
            <answer>Утиные истории</answer>
        </question>
        <question id="40">
            <text>Злая ведьма заточила 18-летнюю Софи в тело старухи. В поисках того, кто поможет ей вернуться к своему облику, Софи знакомится с могущественным волшебником Хаулом и его демоном Кальцифером. Кальцифер должен служить Хаулу по договору, условия которого он не может разглашать. Девушка и демон решают помочь друг другу избавиться от злых чар...</text>
            <answer>Ходячий замок</answer>
        </question>
        <question id="41">
            <text>
Маленький домик, русская печка,
Пол деревянный, лавка и свечка,
Котик-мурлыка, муж работящий,
Вот оно счастье, нет его слаще.
Ах, если бы сбылась моя мечта,
Какая жизнь настала бы тогда,
Ах, если бы мечта сбылась,
Какая жизнь тогда бы началась.</text>
            <answer>Летучий корабль</answer>
        </question>
        <question id="42">
            <text>Ничто так не раздражает темпераментную, мечтающую о скорости улитку, как неспешная жизнь, медленные разговоры, заторможенные соседи.</text>
            <answer>Турбо</answer>
        </question>
        <question id="43">
            <text>Переехав в деревню, две маленькие сестры, старшая Сацуки и младшая Мэй, знакомятся с лесным духом, которого Мэй называет ... Подружившись с девочками, дух не только устраивает им воздушную экскурсию по своим владениям, но и помогает повидаться с мамой, которая лежит в больнице.</text>
            <answer>Мой сосед Тоторо</answer>
        </question>
        <question id="44">
            <text>На фронтах Второй мировой сражаются все. В том числе и птицы из Королевского голубиного управления. Их работа опасна, но престижна. И юный голубь Валиант больше всего на свете хочет стать членом этой команды.</text>
            <answer>Пернатый спецназ</answer>
        </question>
        <question id="45">
            <text>Для великого народа наступили тяжелые времена: на страну напало воинственное племя гуннов. Переодевшись в мужскую одежду, героиня присоединяется к другим воинам и отправляется в опасный поход к подножию заснеженных гор. Ее сопровождает забавный дракончик Мушу, который больше похож на маленькую собачку, чем на мифическое чудовище.</text>
            <answer>Мулан</answer>
        </question>
        <question id="46">
            <text>Даг и Норберт — братья-близнецы. Один умный, другой веселый. Они обожают смотреть телевизор, попивая горячий сидр и закусывая поленом в кленовом сиропе. Они здорово строят плотины и дружат с соседями. В общем они крутые.</text>
            <answer>Крутые бобры</answer>
        </question>
        <question id="47">
            <text>Сюжет фильма составляют школьные приключения главного героя и его друзей, истории, происходящие с жильцами пансиона, которым владеет его семья. Особое место занимает история тайной любви Хельги, в которой она никак не может ему признаться, а также борьба с возникающими у её отца бизнес-идеями, так или иначе угрожающими тихому и мирному существованию города.</text>
            <answer>Эй Арнольд</answer>
        </question>
        <question id="48">
            <text>Юный принц Ашитака, убив вепря, навлек на себя смертельное проклятие. Старая знахарка предсказала ему, что только он сам способен изменить свою судьбу. И отважный воин отправился в опасное путешествие. Так он оказался в загадочной стране, где люди под предводительством злой госпожи Эбоши воевали с обитателями леса: духами, демонами и гигантскими существами, каких Ашитака раньше никогда не видел.</text>
            <answer>Принцесса Мононоке</answer>
        </question>
        <question id="49">
            <text>-Ну ты заходи, если что.</text>
            <answer>Жил был пес</answer>
        </question>
    </category>

    <category name="ДРАМЫ">
        <question id="0">
            <text>Его обвинили в страшном преступлении и вынесли смертный приговор. Ждать своей участи его отправляют в тюрьму «Холодная гора», в блок «Е», в котором содержатся все приговоренные к смертной казни на электрическом стуле. Но в тюрьме этот блок, застеленный линолеумом цвета перезрелого лайма, называют ...</text>
            <answer>Зеленая миля</answer>
        </question>
        <question id="1">
            <text>Из-за развития патогенных бактерий концентрация кислорода в атмосфере Земли необратимо падает, что вызывает ухудшение климата и грозит неминуемой гибелью всего живого. В поисках новой планеты пригодной для заселения, несколько ученых НАСА и бывший пилот Купер, отправляются в червоточину в пространстве, обнаруженную на орбите Сатурна.</text>
            <answer>Интерстеллар</answer>
        </question>
        <question id="2">
            <text>Профессиональный убийца, не знающий пощады и жалости, знакомится со своей очаровательной соседкой, семью которой расстреливают полицейские, замешанные в торговле наркотиками. Благодаря этому знакомству он снова испытывает забытое чувство любви, но...</text>
            <answer>Леон</answer>
        </question>
        <question id="3">
            <text>От всемирной известности до греховных глубин — все это познал на своей шкуре Джон Форбс Нэш-младший. Математический гений, он на заре своей карьеры сделал титаническую работу в области теории игр, которая перевернула этот раздел математики и практически принесла ему международную известность. Однако буквально в то же время заносчивый и пользующийся успехом у женщин Нэш получает удар судьбы, который переворачивает уже его собственную жизнь.</text>
            <answer>Игры разума</answer>
        </question>
        <question id="4">
            <text>Фильм о выдающимся хоккеисте Валерии Харламове и матче СССР-Канада от 2 сентября 1972 года. После которого он мнгновенно взлетел на вершину славы.</text>
            <answer>Легенда №17</answer>
        </question>
        <question id="5">
            <text>Однажды, возвращаясь с работы, профессор колледжа нашел на вокзале симпатичного щенка породы акита-ину. Профессор и собака стали верными друзьями. Каждый день пес провожал и встречал Профессора на вокзале.</text>
            <answer>Хатико</answer>
        </question>
        <question id="6">
            <text>Молодые влюбленные Джек и Роза находят друг друга в первом и последнем плавании «непотопляемого» лайнера под названием ...</text>
            <answer>Титаник</answer>
        </question>
        <question id="7">
            <text>Детройт, 1995 год. Блестящая и многообещающая политика индустриального развития города терпит крах и приводит к хаосу и неразберихе, что в результате выливается в один из самых серьезных в американской истории конфликтов между белым и цветным населением. Люди, мирно жившие рядом, оказались по разные стороны баррикад. Шоссе, отделяющее Детройт от пригорода, становится разделительной полосой между черными и белыми. Происходящее в городе находит свое отражение в музыке. В бедных кварталах пригорода, где главная цель — выживание, для многих обитателей хип-хоп становится эмоциональной отдушиной, средством, помогающим вырваться из жесткой повседневной реальности.</text>
            <answer>8 миля</answer>
        </question>
        <question id="8">
            <text>«За семь дней Бог создал этот мир. За семь секунд я разрушил свой». У Бена есть тайна. Он должен выбрать семь человек, что бы изменить их жизни. Он хочет вернуть то, что когда то забрал.</text>
            <answer>Семь жизней</answer>
        </question>
        <question id="9">
            <text>Фрэнк Адлер живет в прибрежном городке во Флориде и воспитывает в одиночку свою необычайно одаренную племянницу Мэри. Но планы парня о спокойной школьной жизни для девочки рушатся, когда о математических способностях ребенка узнает грозная мать Фрэнка Эвелин. У бабушки свои представления о будущем внучки, и ради этого она готова даже разлучить Мэри с Фрэнком.</text>
            <answer>Одаренная</answer>
        </question>
        <question id="10">
            <text>Это история любви старлетки, которая между прослушиваниями подает кофе состоявшимся кинозвездам, и фанатичного джазового музыканта, вынужденного подрабатывать в заштатных барах. Но пришедший к влюбленным успех начинает подтачивать их отношения.</text>
            <answer>Ла Ла Ленд</answer>
        </question>
        <question id="11">
            <text>Эндрю мечтает стать великим. Казалось бы, вот-вот его мечта осуществится. Юношу замечает настоящий гений, дирижер лучшего в стране оркестра. Желание Эндрю добиться успеха быстро становится манией, а безжалостный наставник продолжает подталкивать его все дальше и дальше — за пределы человеческих возможностей.</text>
            <answer>Одержимость</answer>
        </question>
        <question id="12">
            <text>В великой Римской империи не было военачальника, равного генералу Максимусу. Непобедимые легионы, которыми командовал этот благородный воин, боготворили его и могли последовать за ним даже в ад. Но случилось так, что отважный Максимус, готовый сразиться с любым противником в честном бою, оказался бессилен против вероломных придворных интриг. Генерала предали и приговорили к смерти. Чудом избежав гибели, Максимус становится ...</text>
            <answer>Гладиатор</answer>
        </question>
        <question id="13">
            <text>Действие фильма развивается в заснеженном пригороде Нью-Мехико, где живет 12-летний мальчик-изгой Оуэн. Однажды в сумерках Оуэн знакомится со своей новой соседкой Эбби, но он даже не догадывается, что его первая любовь, невинная соседская девчонка, на самом деле — вампирша...</text>
            <answer>Впусти меня</answer>
        </question>
        <question id="14">
            <text>Генри влюбляется в очаровательную Люси. Несмотря на небольшие помехи, уже к вечеру настойчивому Ромео удается добиться взаимности красавицы. Молодые люди счастливы и уверены, что их любовь продлится вечно. Но увы, из-за последствий автомобильной аварии, девушка утром не помнит ничего из того, что произошло накануне. Несмотря на это, Генри не намерен сдаваться и собирается бороться за свою любовь, даже если ради этого ему и придется влюблять в себя Люси каждый день!</text>
            <answer>50 первых поцелуев</answer>
        </question>
        <question id="15">
            <text>Счастливая парочка возвращается домой после вечера в театре. На тёмной аллее на них нападает грабитель... Защищаясь, Сэм погибает. Теперь он только призрак, но всё еще может помочь своей возлюбленной! Сэм узнаёт, что его смерть не была случайной, а над Молли нависла смертельная опасность! Но для Молли он теперь «человек-невидимка», которого она не видит и не слышит.</text>
            <answer>Привидение</answer>
        </question>
        <question id="16">
            <text>Главный герой фильма — 29-летний топ-менеджер крупного международного банка по имени Макс. Он уверен, что жизнь удалась, ведь у него есть то, о чём многие не могут даже и мечтать: дорогая машина, пентхаус и вечеринки. Свою жизнь Максим тратит на зарабатывание денег, а деньги — на ночные клубы, шикарных девушек, кокаин и прочие атрибуты гламурной жизни. Но в какой-то момент к герою приходит осознание того, что с его жизнью что-то не так. И его мир рушится подобно карточному домику.</text>
            <answer>Духлесс</answer>
        </question>
        <question id="17">
            <text>Действие фильма разворачивается на бескрайних просторах Антарктики. Научная экспедиция отправляется на поиски метеорита. Однако неожиданное происшествие и тяжелые погодные условия вынуждают их оставить свои собачьи упряжки и вернуться назад. И теперь восемь собак должны в течение шести месяцев бороться за выживание в ледяной пустыне и ждать, пока их спасут...</text>
            <answer>Белый плен</answer>
        </question>
        <question id="18">
            <text>Сюжет картины строится вокруг примы балетного театра, у которой неожиданно появляется опасная конкурентка, способная отобрать у главной героини все партии. Соперничество усиливается по мере приближения ответственного выступления, которое должно решить все.</text>
            <answer>Черный лебедь</answer>
        </question>
        <question id="19">
            <text>Фильм о мастере Вин Чун. Будущего учителя Брюса Ли.</text>
            <answer>Ип Ман</answer>
        </question>
        <question id="20">
            <text>Фильм о простом сантехнике, в руках которого неожиданно оказываются 800 жизней общежития. Из-за безразличия местных властей здание здание может рухнуть в любую секунду.</text>
            <answer>Дурак</answer>
        </question>
        <question id="21">
            <text>Фильм о человеке который за свою жизнь, несмотря на слабоумие, успел побывать известным футболистом, героем войны, преуспевающим бизнесмнеом. И при этом смог остаться собой.</text>
            <answer>Форрест Гамп</answer>
        </question>
        <question id="22">
            <text>Бывший морской пехотинец, прикованный к инвалидному креслу получает задание совершить путешествие в несколько световых лет к базе землян на планете Пандора, где корпорации добывают редкий минерал, имеющий огромное значение для выхода Земли из энергетического кризиса.</text>
            <answer>Аватар</answer>
        </question>
        <question id="23">
            <text>«Я единственный выживший оставшийся в Нью-Йорке. Я приезжаю в Южный Морской порт каждый день, в полдень. Когда солнце находится в зените. Если есть выжившие, я могу дать вам еду, предоставить убежище, обеспечить безопасность. Если меня кто-нибудь слышит... кто-нибудь...отзовитесь...Вы не одиноки...»</text>
            <answer>Я легенда</answer>
        </question>
        <question id="24">
            <text>Когда проигрыш означал поражение страны, когда нужно было выходить и бороться в раскаленной обстановке из-за произошедшего теракта, великий тренер сборной СССР был готов на все, лишь бы помочь своим подопечным разбить американский миф о непотопляемой команде мечты. Ведь он знал, что создал самую сильную сборную на планете, и в начале заставил поверить в это своих игроков, а затем весь мир.</text>
            <answer>Движение вверх</answer>
        </question>
        <question id="25">
            <text>«Давным-давно в подземном царстве, где не было ни лжи, ни боли, жила принцесса, которая мечтала попасть в мир людей. Она мечтала о голубом небе, лёгком ветерке, и солнечном свете. Однажды, ускользнув от стражи, принцесса сбежала... Выйдя на поверхность, она была ослеплена солнцем, которое стёрло из её памяти все воспоминания. Принцесса забыла, кто она и откуда пришла, её тело изнывало от холода, болезней и боли и, в конце концов, она умерла. Однако, её отец король всегда знал, что душа принцессы вернётся, возможно в другом теле, в другом месте и в другое время. Он готов был ждать её до последнего своего вздоха, до скончания времён...»</text>
            <answer>Лабиринт Фавна</answer>
        </question>
        <question id="26">
            <text>Весной 1980 года был открыт порт Мэйриэл Харбор, и тысячи кубинских беженцев ринулись в Соединенные Штаты на поиски Американской Мечты. Один из них нашел ее на залитых солнцем улицах Майами. Богатство, власть и страсть превзошли даже самые невероятные его мечты. Мир запомнил его под именем — ...</text>
            <answer>Лицо со шрамом</answer>
        </question>
        <question id="27">
            <text>События фильма происходят в будущем, где бокс запрещен за негуманностью и заменен боями 2000-фунтовых роботов, управляемых людьми.</text>
            <answer>Живая сталь</answer>
        </question>
        <question id="28">
            <text>Прокурор Андрей и адвокат Вениамин — друзья, которых объединяет многое, но работа то и дело ставит их на разные стороны баррикад. Особенность их положения в том, что судебные процессы, в которых они участвуют, происходят не в земной жизни, а в загробной. </text>
            <answer>Небесный суд</answer>
        </question>
        <question id="29">
            <text>На вокзале полиция находит очень странного человека в очках, который не хочет их снимать, потому что он с другой планеты и на Земле ему очень ярко. Его доставляют к психиатру Марку. Там он говорит, что его зовут Прот и рассказывает о своей планете. Марк не верит ему, но считает, что его слова скрывают что-то, что произошло очень давно. Марк пытается выяснить кто такой этот Прот, а инопланетянин тем временем помогает вылечиться сумасшедшим из больницы.</text>
            <answer>Планета Ка Пэкс</answer>
        </question>
        <question id="30">
            <text>Томми Конлон — молодой боец, вернувшийся домой после долгого отсутствия, чтобы приготовиться к участию в большом турнире. Отец-пьяница, в прошлом талантливый боксер, берется тренировать сына.</text>
            <answer>Воин</answer>
        </question>
        <question id="31">
            <text>Легендарный атлет Джесси Оуэнс взял четыре золота на Олимпиаде 1936 года в Берлине. Победам предшествовала упорная борьба – в первую очередь с расовыми предрассудками, царящими в обществе.</text>
            <answer>Сила воли</answer>
        </question>
        <question id="32">
            <text>Он и она созданы друг для друга, две половинки одного целого, которые, прожив душа в душу долгую счастливую жизнь могли бы спокойно умереть в один день. Но судьба распоряжается иначе, и она очень скоро остается вдовой. Но даже после смерти муж не оставляет свою любимую жену: заблаговременно он оставил ей 7 посланий, которые должны помочь ей пережить утрату. Каждое заканчивается словами...</text>
            <answer>ПС Я Люблю тебя</answer>
        </question>
        <question id="33">
            <text>Фильм рассказывает об очень педантичном и ответственном инспекторе почтовой службы. Почти вся его жизнь посвящена работе, но однажды все очень круто поменяется... Самолет, на котором он путешествует, падает в океан. Он, единственный, кому посчастливилось остаться в живых, попадает на необитаемый остров.</text>
            <answer>Изгой</answer>
        </question>
        <question id="34">
            <text>Каждый мальчик мечтает вырасти и стать всемирно известным футболистом. Такие же мысли были и у Сантьяго Мунеза, простая жизнь которого не предвещала возможности приближения к миру спорта. Но случайная встреча позволяет парню связаться с руководством британской команды и попасть на отборочный тур. Прохождение конкурса заставляет молодого футболиста переехать, оставив свою семью в США.</text>
            <answer>Гол</answer>
        </question>
        <question id="35">
            <text>В 1965 году отношения между СССР и США были весьма напряженными, а население Америки пребывало в страхе от возможности начала ядерной войны. Один безумный ученый построил бомбоубежище, чтобы обезопасить свою семью. Там они жили целых 35 лет. Когда продовольствие стало заканчиваться, его сын Адам отправился на поверхность за новым провиантом.</text>
            <answer>Взрыв из прошлого</answer>
        </question>
        <question id="36">
            <text>Главный герой фильма – хозяин крупной рекламной компании. Недавно в его личной жизни произошла ужасная трагедия – смерть ребенка. Из-за этого он впадает в глубочайшую депрессию, из которой его намереваются вытащить его друзья и коллеги. Пока они пытаются разработать план, как это сделать, герой фильма начинает писать письма Смерти, Времени и Любви. Проходит немного времени и те, кому он писал, находят его...</text>
            <answer>Призрачная красота</answer>
        </question>
        <question id="37">
            <text>После шторма, в одной шлюпке оказываются мальчик, гиена, зебра, орангутанг и тигр. Очень быстро единственными товарищами по несчастью остаются мальчик и тигр.</text>
            <answer>Жизнь Пи</answer>
        </question>
        <question id="38">
            <text>Картина описывает судьбу небольшой группы призывников срочной службы в вооруженных силах Советской армии. Действия картины разворачиваются в конце 1980-х годов. Молодые новобранцы Чугун, Лютый, Воробей и Стас по приказу были отправлены в Афганистан. Возглавит их старший прапорщик Дыгало, который не понаслышке знает все ужасы войны.</text>
            <answer>9 рота</answer>
        </question>
        <question id="39">
            <text>Дом престарелых. Изо дня в день пожилой мужчина открывает старую записную книжку, надевает очки и читает сопровождающей его пожилой женщине трагическую и трогательную историю любви. Она берёт начало в 40-х годах, в Южной Каролине, где, на первый взгляд, идиллический летний роман завершается быстро и бесславно из-за различия социальных статусов семей. Но любовь — такое чувство, которое переживёт и родительские запреты, и длительную разлуку, и Вторую мировую войну...</text>
            <answer>Дневник памяти</answer>
        </question>
        <question id="40">
            <text>В аэропорт Нью-Йорка пребывает гражданин Кракожии — Виктор Наворский. Он долго копил деньги, чтобы выполнить просьбу покойного отца, собиравшего автографы джазменов. Мужчина должен пополнить его коллекцию недостающей подписью саксофониста Бенни Голсона. Но из-за политического переворота в Кракожии, визу гостя признают недействительной, а рейсы в страну отменяют. Виктор вынужден жить в транзитной зоне аэропорта, ожидая изменений к лучшему.</text>
            <answer>Терминал</answer>
        </question>
        <question id="41">
            <text>Амбициозный, не признающий авторитетов летчик Гущин оказывается изгнан из военной авиации в результате самодурства начальства. Герой отправляется работать «на гражданку», где встречает своего нового начальника – сурового командира воздушного судна Леонида Зинченко. Именно он сумеет разглядеть в парне крепкий стержень и настоящий талант. Однако быть пилотом от бога – не самое главное, когда речь идет о судьбах людей, которые могут погибнуть, стоить лишь проявить малейшую слабость.</text>
            <answer>Экипаж</answer>
        </question>
        <question id="42">
            <text>Спускаясь утром в Московскую подземку, чтобы отвезти дочь в школу, Андрей Гарин не мог предвидеть, что ему предстоит общение с любовником своей жены. Но их встреча оказалась не самым худшим событием дня. Мужчины столкнулись в обстоятельствах поистине чрезвычайных: поезд, в котором они спешили каждый по своим делам, подхватил поток воды, прорвавшийся в тоннель подземки из Москва-реки из-за проседания грунта от активного строительства жилых кварталов.</text>
            <answer>Метро</answer>
        </question>
        <question id="43">
            <text>Это история о жестоких нравах и обычаях племён индейцев майя, переполненных кровавыми жертвоприношениями, жуткими мистическими ритуалами и обрядами, а также межплеменными войнами. В центре событий – обычная семья охотника по имени Лапа Ягуара, на деревню которого нападает противоборствующее племя, разрушая их дома, похищая женщин и детей в рабство, а мужчин – для жертвы богу Кукулькану. Главному герою предстоит пройти суровые испытания, преодолеть смертельные опасности, чтобы спасти то, что действительно дорого в жизни настоящего мужчины...</text>
            <answer>Апокалипсис</answer>
        </question>
        <question id="44">
            <text>В центре истории — успешный адвокат, который приезжает в родной город на похороны матери и узнаёт, что его отца, городского судью, подозревают в убийстве. Герой решает задержаться, чтобы выяснить правду, и постепенно лучше узнаёт родственников, с которыми давно вообще никак не общался.</text>
            <answer>Судья</answer>
        </question>
        <question id="45">
            <text>Фильм основан на реальной истории, происшедшей в 1999 году в Ричмонде, штат Калифорния. Тренер школьной команды по баскетболу принял в середине сезона беспрецедентное решение, запретив игрокам, не испытавшим еще ни одного поражения, выходить на площадку из-за низкой успеваемости в школе.</text>
            <answer>Тренер картер</answer>
        </question>
        <question id="46">
            <text>Представьте себе — Вы оказываете кому-либо существенную услугу и просите этого человека отблагодарить не Вас, а трёх других людей, которые, в свою очередь, отблагодарят ещё троих, и так далее, распространяя тепло и доброту в мировом масштабе.</text>
            <answer>Заплати другому</answer>
        </question>
        <question id="47">
            <text>Картина рассказывает о герцоге, который готовится вступить в должность британского короля Георга VI, отца нынешней королевы Елизаветы II. После того, как его брат отрекается от престола, герой неохотно соглашается на трон. Измученный страшным нервным заиканием и сомнениями в своих способностях руководить страной, Георг обращается за помощью к неортодоксальному логопеду по имени Лайонел Лог.</text>
            <answer>Король говорит</answer>
        </question>
        <question id="48">
            <text>Чарли Файнман и Алан Джонсон когда-то вместе учились в колледже и делили одну комнату в общежитии. Спустя годы они встречаются вновь и возобновляют дружеские отношения. Судьба по-разному обошлась с ними. У Алана Джонсона есть все, о чем можно мечтать: хорошая работа, красивая и любящая жена и замечательные дети. У Чарли же жизнь отобрала все что он любил, поэтому он отгородился от всех.</text>
            <answer>Опустевший город</answer>
        </question>
        <question id="49">
            <text>Беглые беспризорники во главе с юной Чумой зарабатывают на пропитание дерзкими ограблениями. Попавшись в очередной раз на разбое, Чума вынуждена под давлением полиции стать живой приманкой для серийного убийцы. Если она пополнит список жертв, искать ее никто не станет.</text>
            <answer>Стальная бабочка</answer>
        </question>
    </category>

    <category name="ГОЛОВОЛОМКИ">
        <question id="0">
            <text>Философия этого фильма укладывается в один из главных постулатов буддизма: лишь потеряв все, что у нас есть, мы обретаем свободу. Терзаемый хронической бессонницей и отчаянно пытающийся вырваться из мучительно скучной жизни клерк встречает некоего харизматического торговца мылом с извращенной философией. Торговец уверен, что самосовершенствование — удел слабых, а саморазрушение — единственное, ради чего стоит жить.</text>
            <answer>Бойцовский клуб</answer>
        </question>
        <question id="1">
            <text>Вторая мировая война, в оккупированной немцами Франции группа американских солдат-евреев наводит страх на нацистов, жестоко убивая и скальпируя солдат.</text>
            <answer>Бесславные ублюдки</answer>
        </question>
        <question id="2">
            <text>Все было готово для празднования пятилетнего юбилея супружеской жизни, когда вдруг необъяснимо пропал один из виновников торжества. Остались следы борьбы в доме, кровь, которую явно пытались стереть, — и цепочка «ключей» в игре под названием «охота за сокровищами»; красивая, умная и невероятно изобретательная жена ежегодно устраивала ее для своего обожаемого мужа.</text>
            <answer>Исчезнувшая</answer>
        </question>
        <question id="3">
            <text>«Здравствуй, ты последний кто готов принять мой вызов. Возможно тебе повезет там, где других постигла неудача. Думаешь я не подвергну тебя испытанию? Обещаю, моя работа будет продолжена. Ничего не закончилось, игра только началась».</text>
            <answer>Пила</answer>
        </question>
        <question id="4">
            <text>Группа людей, которые никак друг с другом не связаны, неизвестным образом внезапно оказываются в странной кубической комнате, каждая грань которой снабжена люком, ведущим в другую такую же комнату. Единственная разница между комнатами — это их цвет и наличие разнообразных смертоносных ловушек. Совместными усилиями эти пятеро пытаются найти ключ к выходу из этого гигантского сооружения.</text>
            <answer>Куб</answer>
        </question>
        <question id="5">
            <text>Герой фильма Пол, находящийся в Ираке по контракту, во время засады теряет сознание и спустя время приходит в себя в странном тесном темном месте. Не трудно догадаться, что воспользовавшись зажигалкой, Пол обнаруживает себя похороненным в гробу.</text>
            <answer>Погребенный заживо</answer>
        </question>
        <question id="6">
            <text>Роберт и Альфред — фокусники-иллюзионисты, которые на рубеже XIX и XX веков соперничали друг с другом в Лондоне. С годами их дружеская конкуренция на профессиональной почве перерастает в настоящую войну.</text>
            <answer>Престиж</answer>
        </question>
        <question id="7">
            <text>Действие фильма разворачивается в 1890 году в Англии. Гениальный сыщик и его верный помощник останавливают шестое ритуальное жертвоприношение, организованное лордом Блэквудом. Убийцу приговаривают к смертной казни, однако вскоре герои узнают, что Блэквуд «восстал из мертвых»: плита его гробницы выбита изнутри, а вместо тела там находится труп неизвестного карлика.</text>
            <answer>Шерлок Холмс</answer>
        </question>
        <question id="8">
            <text>Когда идешь по темным закоулкам сознания неуловимого маньяка, нужно быть начеку в любую секунду. Тем более, если твоим проводником является другой убийца, намного более умный, жестокий и изворотливый. Агенты ФБР занимаются поисками психопата, который жутким способом расправляется с молодыми женщинами. Чтобы выйти на его след, недавняя выпускница академии должна совершить беспрецедентный шаг – обратиться за помощью к одному из опаснейших преступников, людоеду и настоящему гению зла ...</text>
            <answer>Молчание ягнят</answer>
        </question>
        <question id="9">
            <text>Она стала первым в истории кроликом-полицейским. Однако пушистой зверушке нелегко конкурировать с коллегами-громилами. Но у нее появился шанс доказать свою профессиональную пригодность, когда шеф позволил ей вместо выписки штрафов за неправильную парковку заняться серьезным делом – поисками пропавшего жителя столицы.</text>
            <answer>Зверополис</answer>
        </question>
        <question id="10">
            <text>Два детектива: уходящий в отставку ветеран Сомерсет и сменяющий его молодой амбициозный Миллс расследует серию изощренных убийств. Преступник называет себя Джон Доу и мнит себя ни чем иным, как орудием Господа. Он последовательно наказывает своих жертв за совершенные ими смертные грехи.</text>
            <answer>Семь</answer>
        </question>
        <question id="11">
            <text>Из пункта А в пункт Б по трассе, которой нет ни на одной карте, со странным поручением волшебника Гранта едет молодой человек, решивший во что бы то ни стало разыскать незнакомку из своих снов.</text>
            <answer>Трасса 60</answer>
        </question>
        <question id="12">
            <text>Знаете ли вы, кого приютили в собственном доме? Может быть, под личиной обычной девочки скрывается самое настоящее зло? Совсем недавно Кейт и Джон потеряли ребенка и решили стать приемными родителями для девятилетней сиротки Эстер. Но с самого начала ее поведение вызывало необъяснимый страх. Похоже, что приемная дочь не собирается становиться частью благопристойного семейства.</text>
            <answer>Дитя тьмы</answer>
        </question>
        <question id="13">
            <text>Детский психиатр Малкольм Кроу сталкивается со странным случаем: девятилетнего Коула посещают страшные видения — призраки умерших. Все эти люди когда-то были убиты, и теперь они обрушивают на малыша свой гнетущий страх и отчаянный гнев.</text>
            <answer>Шестое чувство</answer>
        </question>
        <question id="14">
            <text>США, середина 1950-х годов. На удалённый остров, где находится спецбольница для особо опасных психически нездоровых преступников, приезжает судебный пристав с напарником. Хотя там всё находится под охраной, и побег абсолютно исключен, один тяжелобольной серийный убийца смог сбежать. Поэтому специалисты и отправились туда, чтобы расследовать загадочное дело. Сыщикам сразу же становится ясно, что тут творится нечто странное. Надзиратели находятся в постоянном напряжении, ведут себя подозрительно, к тому же руководители явно что-то скрывают...</text>
            <answer>Остров проклятых</answer>
        </question>
        <question id="15">
            <text>В недалёком будущем раса инопланетян вторгается на Землю. Никакая армия в мире не может противостоять им. Майор Уильям Кейдж умирает в бою, но случается невозможное — он оказывается во временной петле. Раз за разом он попадает в один и тот же бой, сражается и умирает... снова и снова. И каждое повторяющееся сражение приближает его к разгадке того, как победить врага.</text>
            <answer>Грань будущего</answer>
        </question>
        <question id="16">
            <text>«Смотрите внимательно. Не стесняйтесь подходить ближе. Еще ближе... Потому что, чем вы ближе – тем меньше вы увидите»</text>
            <answer>Иллюзия обмана</answer>
        </question>
        <question id="17">
            <text>Два лучших выпускника полицейской академии оказались по разные стороны баррикады: один из них — агент мафии в рядах правоохранительных органов, другой — «крот», внедрённый в мафию.</text>
            <answer>Отступники</answer>
        </question>
        <question id="18">
            <text>Он — талантливый вор, лучший из лучших в опасном искусстве извлечения: он крадет ценные секреты из глубин подсознания во время сна, когда человеческий разум наиболее уязвим. Его редкие способности сделали его ценным игроком в привычном к предательству мире промышленного шпионажа, но они же превратили его в извечного беглеца и лишили всего, что он когда-либо любил.</text>
            <answer>Начало</answer>
        </question>
        <question id="19">
            <text>Бен Гейтс вместе со своим другом пытаются найти таинственное сокровище ордена масонов. На пути их ждут всевозможные испытания, один ключ приводит к другому, и это превращается в бесконечную гонку за подсказками. К сокрытию сокровища приложили руки три президента, отцы-основатели, и разгадать все загадки не так просто.</text>
            <answer>Сокровище нации</answer>
        </question>
        <question id="20">
            <text>История разворачивается во флоридском городе Орландо. Герой картины - старшеклассник, который давно и безнадежно влюбленный в прелестную и ветреную соседку Марго, которая не обращает на него особого внимания. Но как-то ночью красотка забирается через окно в комнату парня, рассказывает о том, что ее обидели, и просит его отомстить за нее. Он понимает, что настал его звездный час. Конечно, он отомстит, конечно, проявит себя рыцарем! Однако на следующий день Марго бесследно исчезает...</text>
            <answer>Бумажные города</answer>
        </question>
        <question id="21">
            <text>Грабители забираются в дом одинокого слепого старика с целью украсть огромную сумму, которая, по слухам, спрятана где-то внутри. Казалось бы — что может быть проще, чем вынести деньги из дома практически беспомощного человека. Но они жестоко ошибаются...</text>
            <answer>Не дыши</answer>
        </question>
        <question id="22">
            <text>2035 год... Чудовищный, неизлечимый вирус уничтожил пять миллиардов человек, то есть 99% населения Земли. Оставшиеся в живых люди вынуждены обитать под землей. Осужденный на 25 лет уголовник добровольно отправляется в опасное путешествие на машине времени. Он должен попасть в прошлое, чтобы помочь ученым найти источник возникновения этого ужасного вируса и предотвратить начавшуюся тогда эпидемию.</text>
            <answer>12 обезьян</answer>
        </question>
        <question id="23">
            <text>Леонард Шелби в результате несчастного случая заработал редкую форму амнезии. В тот день неизвестные изнасиловали и убили его жену. Преисполненный жаждой мести, герой ищет виновных. Осложняет ситуацию только одно: он может вспомнить лишь те события, которые происходили за последние 15 минут. Леонард начинает расследование, непрерывно фотографирую все, что происходит вокруг, делая пометки на своем теле в виде татуировок и оставляя самому себе подсказки.</text>
            <answer>Помни</answer>
        </question>
        <question id="24">
            <text>Вена, начало двадцатого века. Весь город взбудоражен приездом прославленного волшебника, который вытворяет такие фокусы, что впору подозревать его в настоящей магии. На представления к Геру Эйзенхайму собираются аншлаги. Заинтересованный необычным гостем, принц Леопольд нанимает инспектора, чтобы узнать, в чем загадка этой удивительной личности, и не собирается ли гость свергнуть его с трона. Открывшаяся правда раскрывает драматичную историю несчастного влюбленного.</text>
            <answer>Иллюзионист</answer>
        </question>
        <question id="25">
            <text>«— Ты всего лишь машина. Только имитация жизни. Робот сочинит симфонию? Робот превратит кусок холста в шедевр искусства?»</text>
            <answer>Я робот</answer>
        </question>
        <question id="26">
            <text>Межконтинентальный авиарейс. Билл Маркс, который обеспечивает безопасность пассажиров, получает сообщения с угрозами от маньяка-террориста, который обещает каждые 20 минут убивать по пассажиру, если если ему не перечислят крупную сумму.</text>
            <answer>Воздушный маршал</answer>
        </question>
        <question id="27">
            <text>Непутевый писатель потерял вдохновение и никак не может справиться с новым сценарием. Волей случая он оказывается втянутым в похищение собаки, затеянное его эксцентричными дружками. Выясняется, что украденное животное — любимый пёс главного местного гангстера, которому ничего не стоит в два счета вычислить и уничтожить оболтусов.</text>
            <answer>Семь психопатов</answer>
        </question>
        <question id="28">
            <text>Николас Ван Ортон – весьма успешный банкир, но очень одинок, и, кажется, ему даже не с кем справить свой день рождения. Накануне своего 48-летия герой получает от младшего брата Конрада подарок в виде участия в таинственной ...</text>
            <answer>Игра</answer>
        </question>
        <question id="29">
            <text>На первый взгляд Лиза, её младший брат и их родители — совершенно обыкновенная семья, ведущая спокойную, размеренную жизнь. Но никто, кроме девочки, не подозревает, что они проживают один и тот же день уже не первый раз.</text>
            <answer>Лимб</answer>
        </question>
        <question id="30">
            <text>Одна крупная корпорация проводит кастинг на вакантную должность. Восемь успешных кандидатов дошли до заключительного этапа выборов. Каждый хочет стать счастливчиком, и ради этого готов расправиться с соперниками... Действие фильма усиливает ограниченное пространство и психологический накал, ощущение безнадежности и отчаяния, которое испытывают герои, поставленные в безвыходное положение.</text>
            <answer>Экзамен</answer>
        </question>
        <question id="31">
            <text>Карточная игра — комбинация уникальных математических расчетов, превосходных актерских талантов и хладнокровной выдержки. Карточный игрок — человек особого склада. Молодые люди решили провернуть аферу века и разорить крупнейшие казино страны на астрономическую сумму. Они решили взять Вегас! Их пятеро. Игра захватила их целиком. Их игра поразила своей виртуозностью. Они изменили ход самой игры.</text>
            <answer>Двадцать одно</answer>
        </question>
        <question id="32">
            <text>1988 год. Обыкновенный и ничем не примечательный бизнесмен в день трёхлетия своей дочери по пути домой напивается, начинает хулиганить и закономерно попадает в полицейский участок. Из участка его под своё поручительство забирает друг детства. Пока его друг звонит домой жене незадачливого пьяницы, герой пропадает. Неизвестные похищают его и помещают в комнату без окон на долгие годы.</text>
            <answer>Олдбой</answer>
        </question>
        <question id="33">
            <text>Каждый день поезд проносит Рэйчел мимо очаровательного коттеджа, где живет идеальная на первый взгляд пара. Но однажды идиллия разрушится — прекрасная незнакомка бесследно исчезнет. Рэйчел окажется втянута в весьма запутанную историю, ведь только она видела из окна то, что было скрыто ото всех.</text>
            <answer>Девушка в поезде</answer>
        </question>
        <question id="34">
            <text>История человека, который однажды обнаруживает себя в яме в окружении трупов. При этом он ничего не помнит, не знает, кто он, откуда и как сюда попал. С помощью товарищей по несчастью, тоже потерявших память, он должен вычислить убийцу, который, по всей вероятности, находится среди них.</text>
            <answer>Открытая могила</answer>
        </question>
        <question id="35">
            <text>После вскрытия «временной капсулы», в которую в 1959 группа школьников поместила рисунки со своим видением будущего, в руки к профессору Джону Кестлеру попадает загадочный лист, сверху до низу исписанный цифрами. В поисках расшифровки содержания листа, Кестлер устанавливает загадочную связь между цифрами и крупнейшими мировыми бедствиями, произошедшими на Земле за последние 50 лет.</text>
            <answer>Знамение</answer>
        </question>
        <question id="36">
            <text>Ветеран войны в Персидском заливе Джек Старкс поправляется после ранения в голову. Он возвращается в родной штат Вермонт, но ранение дает о себе знать приступами амнезии. Когда Старкса обвиняют в убийстве полицейского, его направляют на психиатрическую экспертизу.</text>
            <answer>Пиджак</answer>
        </question>
        <question id="37">
            <text>А вдруг ты тоже спецагент, обладающий уникальной боевой подготовкой и сверхинтеллектом? Но просто ты забыл об этом... Как Майк Хоуэлл, лоботряс из супермаркета, который безмятежно читает комиксы и курит дурь, пока славное прошлое не настигает его. И обдолбанный агент номер 1 становится мишенью номер 1.</text>
            <answer>Ультраамериканцы</answer>
        </question>
        <question id="38">
            <text>Отец-вдовец отчаянно пытается пробиться к своей 9-летней дочери, создавшей себе подлого маниакального воображаемого друга, одержимого идеей мести отцу. Однако воображаемые друзья могут войти и в реальную жизнь...</text>
            <answer>Игра в прятки</answer>
        </question>
        <question id="39">
            <text>В недалеком будущем, где стали возможны путешествия во времени, некая корпорация убирает нежелательных людей, отправляя их в прошлое. Задача принимающей стороны — убить жертву, стерев тем самым несчастного из истории.</text>
            <answer>Петля времени</answer>
        </question>
        <question id="40">
            <text>Парализованный светила криминалистики, женщина-полицейский, подавленная психологической травмой, и мстительный маньяк, в точности повторяющий преступления, описанные в книге издания начала века, сходятся в смертельном поединке. Убийца оставляет полиции подсказки, дает возможность предотвратить смерть заложников, тем самым культивируя у детективов чувство вины, но даже собрав себе в подмогу пару десятков человек, следователь Райм и офицер Донохи остаются на шаг позади садиста, который и не думает останавливаться.</text>
            <answer>Власть страха</answer>
        </question>
        <question id="41">
            <text>На добропорядочного Келлера Довера обрушилось несчастье: пропала его маленькая дочь Анна. Подозреваемого отпускают на свободу, но скользкий парень по большому секрету говорит отчаявшемуся отцу, что видел девочку. Следствие работает слишком медленно, мужчина решается на преступление: он похищает омерзительного типа и пытает, чтобы выбить правду. Тем временем детектив, которому поручен розыск пропавшей, начинает подозревать Довера в преступлении...</text>
            <answer>Пленницы</answer>
        </question>
        <question id="42">
            <text>В руки Уолтера Спэрроу случайно попадает книга со странным названием. После прочтения рассказа о детективе-неудачнике Фингерлинге жизнь главного героя превращается в сущий кошмар. Мужчина замечает, что прочитанные строки таинственным образом исполнятся в его жизни, а загадочное число постоянно появляется перед глазами. Всё это медленно сводит Уолтера с ума. Чтобы окончательно не лишиться рассудка и не повторить незавидную судьбу персонажа зловещей книги, мужчина пытается разобраться со своей жизнью.</text>
            <answer>Роковое число 23</answer>
        </question>
        <question id="43">
            <text>Очнувшись в итальянской больнице, профессор Роберт Лэнгдон сталкивается с проблемой – он потерял память. Чтобы вернуть свои воспоминания Лэнгдон объединяется с доктором Сиенной Брукс. Вместе им предстоит не только восстановить память профессора, но еще и помешать сумасшедшему злодею, который собирается уничтожить половину населения планеты при помощи смертоносного вируса.</text>
            <answer>Инферно</answer>
        </question>
        <question id="44">
            <text>Кевин Ломакс — невероятно успешный молодой адвокат из Флориды, выигрывающий самые безнадёжные судебные дела. Благодаря его стараниям десяткам убийц, насильников и воров удалось избежать наказания. О редком таланте главного героя становится известно далеко за пределами города, и вскоре ему предлагают высокооплачиваемую должность в крупнейшей юридической компании Нью-Йорка. Переехав с любимой супругой Мэри-Энн в мегаполис, Ломакс с головой окунается в свою работу. Но пока он пропадал в судах, защищая интересы богатых преступников, его жена начала сходить с ума.</text>
            <answer>Адвокат дьявола</answer>
        </question>
        <question id="45">
            <text>Маленький городок накрывает сверхъестественный туман, отрезая людей от внешнего мира. Группе героев, оказавшихся в этот момент в супермаркете, приходится вступить в неравный бой с обитающими в тумане монстрами.</text>
            <answer>Мгла</answer>
        </question>
        <question id="46">
            <text>Действие картины развивается в Лос-Анджелесе 20-х годов прошлого столетия. Обратившись в полицию с заявлением об исчезновении ребенка, главная героиня вскоре получает своего сына, но сообщает полицейским, что, несмотря на внешнее сходство, это не ее сын. Вместо помощи несчастная мать получает прописку в палате клиники для сумасшедших...</text>
            <answer>Подмена</answer>
        </question>
        <question id="47">
            <text>Во время авиарейса Берлин-Нью-Йорк, выполняемого сверхсовременным «Боингом-747», у Кайл Пратт неожиданно бесследно пропадает 6-летняя дочь Джулия. Переживая эмоциональный стресс после безвременной кончины мужа, Кайл отчаянно пытается доказать свою вменяемость не верящим ей членам экипажа и пассажирам. Однако ситуация выглядит настолько абсурдной и фантастичной, что она уже сама начинает сомневаться в адекватности своего восприятия реальности. К тому же факты свидетельствуют о том, что Джулии вообще не было на борту самолета.</text>
            <answer>Иллюзия полета</answer>
        </question>
        <question id="48">
            <text>Основанная на реальных событиях история журналистского расследования одного из самых громких в истории США секс-скандалов. Корреспонденты бостонской газеты разоблачают случаи педофилии, в которых обвиняются представители римско-католической церкви.</text>
            <answer>В центре внимания</answer>
        </question>
        <question id="49">
            <text>Перед самым закрытием в банк врывается две группы грабителей. Посетители и работники банка оказываются между двух огней. Один из посетителей старается примирить представителей двух криминальных групп — ведь это единственный шанс выжить для тех кто оказался в банке, а для него шанс произвести впечатление на девушку-кассира, в которую он влюбился с первого взгляда. Постепенно наш герой понимает, что похоже, все кроме него оказались в этом банке в момент ограбления не случайно...</text>
            <answer>Липучка</answer>
        </question>
    </category>

    <category name="РОССИЙСКИЕ/СССР">
        <question id="0">
            <text>Все знают, что на ночных улицах опасно. Но в данном случае речь идет не о преступниках и маньяках. Когда наступает ночь, и силы Зла властвуют безраздельно, можно столкнуться с теми, с кем не встретишься днем — темными магами, вампирами и прочей нечистью. Их сила столь велика, что справиться с ними обычным оружием невозможно. Но по следу «ночных охотников» идут те, кто веками сражается с порождениями сумрака и побеждает их, неукоснительно соблюдая при этом Договор, заключенный тысячелетия тому назад между Светлыми и Темными... Имя им ...</text>
            <answer>Ночной дозор</answer>
        </question>
        <question id="1">
            <text>Фильм о заведущем детсада, которого вербует (еще тогда) милиция для того что бы он изображал известного бандита на которого он оказался очень похож.</text>
            <answer>Джентльмены удачи</answer>
        </question>
        <question id="2">
            <text>Работник стола регистрации смертей и браков, вел размеренную жизнь в уездном городе N, в котором отродясь никаких интересных событий не происходило. В один прекрасный день, преставилась его теща, и перед тем, как окончательно отойти в мир иной, сообщила зятю тайну: что в одном стуле их старого гарнитура зашиты бриллианты.</text>
            <answer>12 стульев</answer>
        </question>
        <question id="3">
            <text>Москва. 1924 год. В результате одного из своих сложнейших опытов, один профессор делает потрясающее открытие: после пересадки гипофиза его подопытный пёс превращается в человека!</text>
            <answer>Собачье сердце</answer>
        </question>
        <question id="4">
            <text>Демобилизованный из армии, главный герой вернулся в родной городок. Но скучная жизнь российской провинции не устраивала его, и он решился податься в Петербург, где, по слухам, уже несколько лет процветает его старший брат. Герой находит своего брата. Но все оказалось не так просто — брат оказался наемным убийцей...</text>
            <answer>Брат</answer>
        </question>
        <question id="5">
            <text>Практикующего психотерапевта, эксперта в семейных отношениях, бросает жена. Одного... с пятью дочерьми на руках.</text>
            <answer>Папины дочки</answer>
        </question>
        <question id="6">
            <text>Фильм рассказывает о мошеннике Иване, который берет с людей деньги, притворяясь экстрасенсом. Но однажды по воле случая он оказывается в мире, где волшебство абсолютно реально. Этот мир носит название Белогорье, а населяют его персонажи русских сказок.</text>
            <answer>Последний богатырь</answer>
        </question>
        <question id="7">
            <text>Фильм представляет собой три новеллы о приключениях главного героя. В первой он сражается хулиганом, во второй готовится к экзаменам, в третьей предотвращает «ограбление века». (В ответе необходимо указать название только третьей новеллы)</text>
            <answer>Операция Ы</answer>
        </question>
        <question id="8">
            <text>Памятные многим бандитские 90-е, эпоха беспредела на самых разных уровнях жизни ─ таков фон, на котором разворачиваются события данной картины. Герои фильма ─ четверка приятелей, занимающаяся полукриминальным бизнесом, хотя при этом серьезных преступлений за ними не числится. Но лишь до тех пор, пока по вине одного из них друзья не втягиваются в разборку, в результате которой погибает оперативный работник.</text>
            <answer>Бумер</answer>
        </question>
        <question id="9">
            <text>На советский теплоход погрузили опасный груз — тигров и львов, а сопровождать приставили буфетчика... Во время плавания маленькая обезьянка, подаренная капитану, открывает клетки. Хищники выходят на свободу, вся команда в ужасе разбегается. И только племяннице капитана удается спасти положение, укротив диких зверей...</text>
            <answer>Полосатый рейс</answer>
        </question>
        <question id="10">
            <text>Трус, Балбес и Бывалый решают поставить на широкую ногу изготовление самогона — и снова фиаско...</text>
            <answer>Самогонщики</answer>
        </question>
        <question id="11">
            <text>Тот самый советский фильм, который крутят каждый Новый Год. Но если этого вам недостаточно что бы опознать этот фильм то... В центре сюжета человек который попадают в нужный дом и квартиру, правда не в том городе.</text>
            <answer>Ирония судьбы</answer>
        </question>
        <question id="12">
            <text>Скромный советский служащий и примерный семьянин Семен Семенович Горбунков отправляется в зарубежный круиз на теплоходе, на котором также плывет человек, который должен забрать бриллианты в одном из восточных городов и провезти их в загипсованной руке. Но в силу недоразумения вместо жулика на условленном месте падает ничего не подозревающий Семен Семенович, и драгоценный гипс накладывают ему.</text>
            <answer>Бриллиантовая рука</answer>
        </question>
        <question id="13">
            <text>Студент-философ Хома Брут должен провести несколько ночей у гроба умершей панночки в старой церквушке в далекой деревне.</text>
            <answer>Вий</answer>
        </question>
        <question id="14">
            <text>Главные герои картины — четверо «черных следопытов» (людей этой сомнительной профессии называют также «черными копателями») — Борман, Череп, Чуха и Спирт. Они ведут раскопки в тех местах, где когда-то шли бои, чтобы потом продать найденные медали, ордена, документы и немецкое оружие. Ребята отправляются искупаться в озере и... попадают в 1942 год. </text>
            <answer>Мы из будущего</answer>
        </question>
        <question id="15">
            <text>Ликвидируя неисправность лебедки, Василий Кузякин получил травму и путевку на юг. Встретил роковую женщину Раису Захаровну и... вернулся Вася с курорта не к себе в деревню, а в дом Раисы Захаровны. Началась для него новая жизнь, в которой было много непонятного и интересного, но не было дома, где остались Надя и дети.</text>
            <answer>Любовь и голуби</answer>
        </question>
        <question id="16">
            <text>Анатолий Ефремович Новосельцев, рядовой служащий одного статистического управления, — человек робкий и застенчивый. Для него неплохо бы получить вакантное место зав. отделом, но он не знает как подступиться к этому делу. Старый приятель Самохвалов советует ему приударить за Людмилой Прокофьевной Калугиной, — сухарем в юбке и директором заведения...</text>
            <answer>Служебный роман</answer>
        </question>
        <question id="17">
            <text>Весело и беззаботно жил слесарь-сантехник Афанасий Борщов. Не гнушался левыми заработками, любил выпить, поволочиться за девушками. Так проходил день за днем, но однажды в его жизни появляется молоденькая Катя Снегирева, тайно влюбленная в дебошира Борщова еще со школы.</text>
            <answer>Афоня</answer>
        </question>
        <question id="18">
            <text>Артем Колчин был одним из многих, но он хотел славы. И он выбрал свой путь: он стал боксером. Теперь Артем претендент на чемпионский титул, боец, известный по всему миру, Большая Белая Надежда. Но главный бой в его жизни пошел не так, как он ожидал. Теперь ему предстоит решать свои проблемы вне ринга. У него всего три дня, чтобы расквитаться с теми, кто его предал, защитить любимую женщину от наемных убийц и собрать огромную сумму денег.</text>
            <answer>Бой с тенью</answer>
        </question>
        <question id="19">
            <text>В сибирский поселок приехала юная повариха Тося Кислицына — наивная и эксцентричная девчонка. Она сует свой нос во все дела, каждому стремится помочь. Местный красавец Илья на спор заводит с Тосей роман, сопровождающийся массой комичных ситуаций...</text>
            <answer>Девчата</answer>
        </question>
        <question id="20">
            <text>Александр Акимов, рядовой музыкального взвода стрелкового полка, как и многие другие военные, спокойно проводил свободное время со своей возлюбленной. Но из-за внезапно начавшейся бомбардировки ему ничего не остается, кроме как спешно вернуться в расположение части и вступить в смертельную схватку с ордой фашистских захватчиков. Твердыня пала, но она смогла задержать стремительное наступление оккупантов, став для них серьезным препятствием. Все это стало возможным благодаря жертвам многих советских солдат и офицеров...</text>
            <answer>Брестская крепость</answer>
        </question>
        <question id="21">
            <text>Честь и отвага, выносливость и сила духа – таковы были ценности легендарного борца двадцатого века. Сын запорожских казаков, он работал грузчиком в Феодосийском порту.Свой путь будущий чемпион начинал с поединков на арене цирка. День за днем укрепляя тело и дух, он прославился на весь мир. Заголовки газет пестрели его фотографиями, вести о его победах передавались из уст в уста. Но слава не испортила борца: за могучим телом скрывался честный добросердечный человек, уставший от интриг соперников. Идеалам чести и преданности он оставался верен до самого конца.</text>
            <answer>Поддубный</answer>
        </question>
        <question id="22">
            <text>Работая в родном горном селении, главный герой перевозит на вертолете почту, фрукты, овец. Но он давно мечтает о настоящей, большой авиации. Наконец ему удается воплотить свою мечту в жизнь...</text>
            <answer>Мимино</answer>
        </question>
        <question id="23">
            <text>С Курского вокзала отправляется поезд в Крым. В одном купе оказывается весьма разношерстная компания: спекулянт Сан Саныч, альпинист Миша, простак Костик, которые едет к своей тетке, и милая девушка Таня, которую на юге уже поджидает жених. Объединяет всю четверку не только любовь к крымской природе, но и бестселлер года – детектив Гениана Зеленого «Смертельное убийство», который читает не только каждый в этом купе, но, пожалуй, и весь поезд. Роман настолько захватывающ, что Костик сам того не замечая съедает целую курицу, принадлежащую Тане. Ему так стыдно, что на ближайшей станции Костя в качестве извинения дарит девушке лотерейный билет, который она тут же заполняет нехитрой комбинацией «1,2,3,4,5,6». Костя обещает хранить билет и прячет его в свою книгу. На конечной станции попутчики расстаются, казалось бы, навсегда. На судьба преподносит сюрприз: оказывается, комбинация Тани выиграла, но Костик по рассеянности прихватил из поезда совсем не свою книгу.</text>
            <answer>Спортлото 82</answer>
        </question>
        <question id="24">
            <text>Разбуженный ранним звонком служащий полиции Сергей Соболев мчится в роддом к своей жене. На скользкой зимней дороге он насмерть сбивает семилетнего мальчика на глазах у несчастной матери. Соболев понимает, что виноват, но велик соблазн оправдаться, используя служебное положение и связи. Сам того не желая, он запускает целую череду смертей. Чтобы ее остановить, Соболеву придется пойти против воспитавшей его системы.</text>
            <answer>Майор</answer>
        </question>
        <question id="25">
            <text>Во время празднования дня рождения модного столичного клуба молодой, красивый и очень дерзкий владелец обувной компании ввязывается в спор с владельцем заведения. Они заключают пари, и ставят на кон роскошный спорткар. По условиям спора, Миша на один вечер должен стать официантом клуба и заработать 10 000 рублей чаевых. Офисный лузер станет звездой самой яркой вечеринки, а двум «заклятым» друзьям придется искать кенгуру ночью в подмосковном лесу.</text>
            <answer>Пятница</answer>
        </question>
        <question id="26">
            <text>Юный компьютерный хулиган по имени Гена, живет в съемной квартире и промышляет взломами в мировой сети. После очередного крупного инцидента в сети на Гену обратили внимание сотрудники специального отдела ФСБ, а местная бандитская группировка требует от него взлома банка. Ко всему прочему, Гена заказывает на интернет-аукционе старинную лампу, в которой, по заявлениям продавца, есть джин. Как оказалось, в обшарпанном кувшине действительно живет бородатый старикашка, обладающий магическими способностями.</text>
            <answer>Хоттабыч</answer>
        </question>
        <question id="27">
            <text>Прораб Владимир Николаевич Машков и не подозревал, что обычный путь до универсама за хлебом и макаронами обернется межгалактическими путешествиями. А все эта встреча со студентом в кроличьей шапке с большой сумкой и с каким-то маленьким устройством — «машинкой перемещения», как он ее сам называл.</text>
            <answer>Кин Дза Дза</answer>
        </question>
        <question id="28">
            <text>Слава Колотилов, простой школьный учитель из сонного приморского городка с небанальным названием «Пальчики», приехал покорять Москву с рукописью романа в руках, а покорил... красавицу Надю. Уже близится свадьба, ресторан заказан и гости приглашены, но цепкие Пальчики не дают Славе вырваться к суженой, подстраивая череду «непреодолимых обстоятельств». Вот и приходится Славе выкручиваться, рассказывая Наде по телефону небылицы о страшных происшествиях и катастрофах. А в далёкой Москве в это время Надя отбивает атаки своего бывшего ухажера Дани.</text>
            <answer>Выкрутасы</answer>
        </question>
        <question id="29">
            <text>Жила-была хорошая добрая девушка Настенька. Злая мачеха заставляла ее работать, не давая продыху. Однажды она решила избавиться от падчерицы и отправила ту замерзать в зимний лес. В этих же краях жил паренек Иван. Он полюбил Настеньку, да вот только был он большим хвастуном, потому лесной колдун и превратил его в медведя.</text>
            <answer>Морозко</answer>
        </question>
        <question id="30">
            <text>Сюжет фильма основан на реальных исторических событиях и рассказывает о том, как в 1917 году был сформирован первый женский батальон для поднятия боевого духа русских солдат. К этому моменту Первая мировая война шла уже три года, и измученные голодом, постоянными сражениями и сменой власти солдаты отказывались воевать, не понимая цели очередного наступления. Военное командование решает любыми способами вернуть солдатам боевой настрой. В это же время многие женщины, потерявшие на войне своих отцов, братьев и мужей, просят принять их в ряды военных.</text>
            <answer>Батальонъ</answer>
        </question>
        <question id="31">
            <text>У 38-летней Лены жизнь удалась: ее родители богаты, карьера идет в гору, респектабельный молодой человек и так далее. Но героиню не устраивает такая жизнь, она думает, что это путь в никуда. Женщине кажется, что ей чего-то не хватает в этой жизни и на поиски этого «чего-то» она отправляется в Петербург. В городе на Неве живет 6-летняя девочка. Судьба этой девочки абсолютно не похожа на судьбу Лены. Она сирота и живет в заброшенном доме. Она сама готовит, сама ходит в магазин, сама следит за домом. И вот однажды они встречаются...</text>
            <answer>Кука</answer>
        </question>
        <question id="32">
            <text>Обычная, казалось бы, неделя из жизни ничем не примечательного школьника Коли Смирнова превращается в череду невероятных происшествий: Коля влюбляется в учительницу английского, кто-то поджигает школьную пристройку с новыми компьютерами, а папа Коли заявляет семье о необходимости отказа от ночного сна, из-за чего никому в доме не удается выспаться и собраться с мыслями. Вдобавок в самого Колю влюбляется дочка директора, старшеклассница Ксюша, решившая, что это именно он поджёг школу.</text>
            <answer>Хороший мальчик</answer>
        </question>
        <question id="33">
            <text>Солнечный летний день 1936 года. Молодая страна, полная энтузиазма, празднует 4-ю годовщину сталинского дирижаблестроения. Легендарный комдив Котов и его большая шумная семья отдыхают на даче. В старом доме собралась тьма народу: жена-красавица, непоседа-дочь, тесть — известный русский дирижер, родственники и друзья, домработницы и соседи. Веселье бьет через край, и мысль, что что-то в жизни может измениться, покажется всем абсурдом. Они все будут счастливы вечно! И никто, даже мудрый Котов, не хочет верить в неизбежное. В то, что этот солнечный день кончится — и не повторится уже никогда.</text>
            <answer>Утомленные солнцем</answer>
        </question>
        <question id="34">
            <text>В этих девочках течет одна кровь, но они ненавидят друг друга. Дине — восемь, она играет на скрипке и мечтает стать актрисой. Свете — уже тринадцать, она отлично стреляет и хочет стать снайпером в Чечне. Эти юные существа вынуждены жить в мире, где царят волчьи порядки. В мире, где крадут и убивают детей, а закон — всего лишь бледный и бессильный призрак...</text>
            <answer>Сестры</answer>
        </question>
        <question id="35">
            <text>Харизматичный талантливый парень Игорь Глушко переводится в новую школу. Он попадает в класс, где абсолютной звездой и лидером является наглый, беспринципный и жестокий Олег Комаров. Невзлюбив молоденькую учительницу английского, которая отказалась ставить ему оценку за глаза, Олег жестоко разыгрывает ее перед всем классом. Следующей своей жертвой хулиган выбирает самую тихую и робкую девочку из класса Таню, которая не может за себя постоять. Игорь, тайно влюбленный в Таню с самого первого дня в новой школе, сделает все, чтобы она не оказалась жертвой очередного розыгрыша. Однако, несчастная девушка готова на все, лишь бы Олег обратил на нее внимание.</text>
            <answer>Розыгрыш</answer>
        </question>
        <question id="36">
            <text>Борьба с космическими пиратами, захватывающее путешествие во времени, знакомство с девочкой из будущего — вот к чему привел обычный поход за кефиром мальчика Колю из 6-го класса.</text>
            <answer>Гостья из будущего</answer>
        </question>
        <question id="37">
            <text>Судьбы двух друзей — Алексея Трофимова и Ивана Вараввы — прослеживаются на протяжении многих лет. В 20-е они вместе служили на пограничной заставе, бились с басмачами. Там они, будучи еще совсем молодыми, на всю жизнь запомнили наказ своего командира: «Есть такая профессия — родину защищать». Потом Испания, Великая Отечественная война и мирные дни. Старые друзья снова встречаются, уже став генералами.</text>
            <answer>Офицеры</answer>
        </question>
        <question id="38">
            <text>Сказка по пьесе С. Маршака. Однажды холодным зимним вечером — вечером, когда добрая хозяйка собаку из дома не выгонит, злая мачеха отправила свою падчерицу в лес, чтобы та набрала корзину подснежников. Бедной девочке ничего не оставалось делать, как отправиться исполнять прихоть мачехи...</text>
            <answer>Двенадцать месяцев</answer>
        </question>
        <question id="39">
            <text>«Великий комбинатор» Остап с детства мечтает о Рио-де-Жанейро. Ему известны множество способов «сравнительно честного отъема денег у граждан». Но — где же в Советской России найти гражданина, обладающего хотя бы полумиллионом рублей? И вот подпольный миллионер, выдающий себя за скромного служащего на нищенском жалованьи, найден.</text>
            <answer>Золотой теленок</answer>
        </question>
        <question id="40">
            <text>В жизни двух братьев неожиданно возникает отец, знакомый им только по фотографии десятилетней давности. Появление странного, чужого для них человека переворачивает их жизнь, когда отец вырывает ребят из привычного существования в тихом родном городе и привозит на заброшенный остров...</text>
            <answer>Возвращение</answer>
        </question>
        <question id="41">
            <text>Беспросветная, нищая и бедная на события жизнь рабочего общежития на окраине маленького провинциального городка в один прекрасный день взрывается фейерверком ярких событий. Сюда приезжает миллионер Константин Смирнов (который много лет назад оставил в этом общежитии любимую женщину) и его сын Петя – новоиспеченный нобелевский лауреат. Узнав, что в общежитии готовится свадьба местной красавицы Оли и бравого парня Коли, Смирнов берется превратить это событие в самое незабываемое зрелище для всех обитателей «общаги». Константин дарит молодоженам невероятные для местного населения подарки - отдельную квартиру и машину. Однако Коля, обычный заводской рабочий, не желает воспринимать такую удачу как знак, он не верит в свою удачу. Оля видит свою жизнь серой и беспросветной и с тоской смотрит на веселых и целеустремленных гостей, которые берут все от жизни. Среди шумного застолья она понимает, что ей очень симпатичен Петя, да и парень, кажется, тоже неравнодушен к девушке.</text>
            <answer>Все будет хорошо</answer>
        </question>
        <question id="42">
            <text>Вернувшись в Алма-Ату, Моро не хочет, чтобы родители знали о его приезде, и в поисках временного пристанища вспоминает о девушке, которую он когда-то любил. Дина рада встрече, но Моро что-то настораживает в ней. Наблюдая за ее странными знакомыми, Моро понимает, что Дина стала наркоманкой. Как спасти девушку? Моро увозит ее к морю, где Дина начинает выздоравливать. Однако после возвращения в город все начинается сначала. Моро решает расправиться с поставщиками наркотиков...</text>
            <answer>Игла</answer>
        </question>
        <question id="43">
            <text>Бывший боксер, а ныне — рядовой инженер, Евгений Тимошин получает возможность изменить свою жизнь к лучшему. Его зовет с собой в Америку молодая, красивая, богатая женщина, которая с детства в него влюблена. Но Тимошин любит свою жену, и никогда не мечтал об Америке...</text>
            <answer>Ты у меня одна</answer>
        </question>
        <question id="44">
            <text>Вторая мировая война. Баржу, на которой Анатолий и его старший товарищ Тихон перевозят уголь, захватывает немецкий сторожевой корабль. Вымаливая пощаду у немцев, Анатолий совершает предательство — расстреливает Тихона. Немцы оставляют труса на заминированной барже, но благодаря помощи монахов, проживающих в монастыре на острове, ему удается выжить.</text>
            <answer>Остров</answer>
        </question>
        <question id="45">
            <text>Главный герой – шестилетний детдомовский мальчик Ваня, который мечтает найти свою семью. Мальчик Ваня – сирота, родители отказались от него еще в детстве, и он вырос в приюте. Однако он вытянул счастливый билет – его собирается усыновить хорошая и состоятельная семья. Ваня рад тому, что скоро у него начнется новая жизнь, но его не покидает ощущение, что он должен найти свою родную мать. Несмотря на риск и опасность, Ваня сбегает из приюта, чтобы отыскать маму и спросить ее, как получилось, что она его оставила.</text>
            <answer>Итальянец</answer>
        </question>
        <question id="46">
            <text>Молодой человек, лоботряс — допризывник Кеша, не способен надолго задержаться ни на одной работе. Ну никак не хочет он превращаться во взрослого человека! И вот он становится объектом смелого эксперимента: его берут на работу в детский сад. Расстаться с детством ему помогут дети...</text>
            <answer>Усатый нянь</answer>
        </question>
        <question id="47">
            <text>Героиня фильма — Рита вынуждена скрываться; ее друг Алеша исчез, проиграв в рулетку чужие деньги. Ее спасает и прячет у себя глухая танцовщица ночного клуба Яя. Неожиданно девушки оказываются в центре жестокого столкновения двух кланов мафии, глухих и слышащих...</text>
            <answer>Страна глухих</answer>
        </question>
        <question id="48">
            <text>Выпускник школы Иван, дожидаясь призыва в армию, работает курьером в редакции. Окружающие его солидные взрослые люди с трудом приспосабливаются к удивительной способности этого парня любое событие превратить в невероятное происшествие — порой уморительно веселое, а, подчас, и непоправимо грустное...</text>
            <answer>Курьер</answer>
        </question>
        <question id="49">
            <text>Маша — диджей на популярном питерском радио, Максим — молодой архитектор. Маша готовится к свадьбе с бывшим одноклассником Костей, Максим победил в международном конкурсе архитекторов, и теперь его зовут на работу в Германию. Но оба они не уверены, что им нужно именно это. Максима удерживает в Питере любовь к девушке, которая его оставила, а Маша чувствует, что ее жених Костя — совсем не тот человек, который ей нужен. И, кто знает, как бы повернулась их судьба, если бы не Случай — Маша теряет мобильный телефон, а Максим его находит...</text>
            <answer>Питер ФМ</answer>
        </question>
    </category>

    <category name="СОЛЯНКА">
        <question id="0">
            <text>Известный археолог и специалист по оккультным наукам получает опасное задание от правительства США. Он должен отправиться на поиски уникальной реликвии — священного Ковчега. Но он и не подозревает, что аналогичный приказ уже получили тайные агенты Адольфа Гитлера...</text>
            <answer>Индиана Джонс</answer>
        </question>
        <question id="1">
            <text>История противостояния солдата Кайла Риза и киборга, прибывших в 1984-й год из пост-апокалиптического будущего, где миром правят машины-убийцы, а человечество находится на грани вымирания. Цель киборга: убить девушку, чей ещё нерождённый сын к 2029 году выиграет войну человечества с машинами. Цель Риза: спасти ее и остановить киборга любой ценой.</text>
            <answer>Терминатор</answer>
        </question>
        <question id="2">
            <text>Наемный убийца Чев узнает, что недоброжелатели отравили его редким китайским ядом и отрава начнет действовать немедленно, как только пульс перестанет биться ниже определенной отметки.</text>
            <answer>Адреналин</answer>
        </question>
        <question id="3">
            <text>Военные посылают в секретный комплекс, кишащий ужасными мутировавшими животными и голодными монстрами, группу спецназа, к которой присоединяются очаровательная Элис и отважный полицейский Мэтт. У них есть только три часа, чтобы уничтожить вирус до того, как он распространится по всей Земле.</text>
            <answer>Обитель зла</answer>
        </question>
        <question id="4">
            <text>«-Когда то он был в нашей команде. Его прозвали Бугимен... Ну он не совсем Бугимен. Он был тем кого посылают убить этого гребаного Бугимена. Я видел однажды как он убил троих в баре...карандашом...обычным...карандашом».</text>
            <answer>Джон Уик</answer>
        </question>
        <question id="5">
            <text>Эти шокирующие, трагические события произошли на самом деле в страшные, кровопролитные времена Второй мировой войны. Владислав Шпильман был известным музыкантом, одним из лучших... У него был дом, дружная семья, любимое занятие, много друзей и поклонников... Но как только в его родную Варшаву вошли войска нацистской Германии, жизнь талантливого человека превратилась в цепь унижений, страданий и тяжелой борьбы за существование.</text>
            <answer>Пианист</answer>
        </question>
        <question id="6">
            <text>«-Примешь синюю таблетку — и сказке конец. Ты проснешься в своей постели и поверишь, что это был сон. Примешь красную таблетку — войдешь в страну чудес. Я покажу тебе, глубока ли кроличья нора».</text>
            <answer>Матрица</answer>
        </question>
        <question id="7">
            <text>17-летняя Виола играет в футбол лучше, чем любой мальчишка. Когда футбольные тренировки для девушек отменяются, она решается на отчаянный шаг — выдает себя за брата-близнеца Себастьяна.</text>
            <answer>Она мужчина</answer>
        </question>
        <question id="8">
            <text>Прекрасная супружеская жизнь рядом с очаровательной Эстель — это все, что помнит главный герой после того, как просыпается в неизвестной научной лаборатории, где в чувства его приводит собственная жена. Но супруга тут же оказывается похищенной, и ничего не понимающий главный герой Генри уже вынужден преследовать монстра Акана, который украл его жену.</text>
            <answer>Хардкор</answer>
        </question>
        <question id="9">
            <text>Британская библиотекарша Эвелин Карнахан становится участницей экспедиции, направляющейся в древний город для археологических раскопок. Вскоре она знакомится с Риком О’Коннелом, который спасает ее от смерти. Однако Эвелин, ее брат Джонатан и Рик не знают, что другая группа исследователей заинтересована в этих же раскопках. К несчастью для всех группа выпускает на волю древнее проклятие, наложенное на Имхотепа.</text>
            <answer>Мумия</answer>
        </question>
        <question id="10">
            <text>У маленькой Су-ан день рождения. Девочка живет с отцом в Сеуле и очень хочет отправиться к маме. По дороге случается непредвиденное, и на страну обрушивается загадочный вирус. Пассажирам поезда в единственный город, отразившего атаки вируса- придется бороться за выживание. 442 километра в пути.</text>
            <answer>Поезд в Пусан</answer>
        </question>
        <question id="11">
            <text>«-Да пребудет с тобой Сила».</text>
            <answer>Звездные войны</answer>
        </question>
        <question id="12">
            <text>Более 20 лет назад инопланетяне установили первый контакт с Землей. Люди были готовы ко всему — от враждебного вторжения до невероятного технологического прорыва. Ни того, ни другого не произошло. Пришельцы оказались беженцами со своей собственной планеты, и пока мировое сообщество решало, что с ними делать дальше, для них был организован временный лагерь в Йоханнесбурге.</text>
            <answer>Район №9</answer>
        </question>
        <question id="13">
            <text>Чио, проданная в девять лет в услужение, с помощью опытной наставницы за несколько месяцев постигает науку обольщения и становится самой желанной девушкой. К общению с ней стремятся многие мужчины, но в сердце девочки живет любовь к справедливому и доброму человеку, который когда-то угостил ее мороженым. Именно ради него она старалась стать лучшей. Но она не имеет права любить, а ее избранник, из благодарности к другу, спасшему однажды его жизнь, не хочет омрачать его чувство к героине...</text>
            <answer>Мемуары Гейши</answer>
        </question>
        <question id="14">
            <text>В 1939 году в одном из самых лучших отлей Голливуда, случилась трагедия. Лифт рухнул с высоты одиннадцатого этажа и все кто был в нем, погибли. Спустя время отель продолжил принимать гостей, но души умерших в той трагедии людей не дают постояльцам спокойной жизни. Прознав про это, журналист Баззи Крокер отправляется в отель, чтобы написать статью о приведениях. Начав разбираться в этой истории, он узнает тайну о том, как избавиться от назойливых призраков.</text>
            <answer>Башня ужаса</answer>
        </question>
        <question id="15">
            <text>Четверых детей родители отправляют из Лондона в деревню, к старому профессору — другу семьи. В его доме дети обнаруживают таинственный платяной шкаф, посредством которого они попадают в сказочную страну, где обитают фантастические люди, животные и существа.</text>
            <answer>Хроники Нарнии</answer>
        </question>
        <question id="16">
            <text>Попав в автокатастрофу, Марвин был спасён от смерти доктором Уайлдером, но весьма необычным способом. Повреждённые внутренние органы пациента врач заменил на органы разных животных. Марвин не только выздоровел, но и обрёл силу и выносливость своих доноров. Однако вместе с этим Марвин унаследовал и их инстинкты.</text>
            <answer>Животное</answer>
        </question>
        <question id="17">
            <text>Скромный, полный и неуклюжий профессор Шерман Кламп разрабатывает лекарство для похудания. Он уже давно привык к насмешкам и казусам из-за своего веса. После того как на свидании с прекрасной Каролайн ученый попадает в обидную ситуацию, терпение его лопается. Шерман в отчаянии принимает экспериментальное снадобье и превращается в стройного красавца. Однако, сняв с себя груз лишнего веса, профессор сбрасывает и свою личность.</text>
            <answer>Чокнутый профессор</answer>
        </question>
        <question id="18">
            <text>Любопытство экипажа, возвращающегося на Землю грузового корабля, оказывается роковой ошибкой. К ним подсаживается нежданный пассажир инопланетного происхождения, настроенный явно не мирно.</text>
            <answer>Чужой</answer>
        </question>
        <question id="19">
            <text>История близнецов Реджи и Ронни Крэй, культовых фигур преступного мира Великобритании 1960-х. Братья возглавляли самую влиятельную бандитскую группировку Ист-Энда. В их послужном списке: вооруженные грабежи, рэкет, поджоги, покушения, убийства и собственный ночной клуб, куда доезжали даже голливудские знаменитости. Среди их жертв — криминальные авторитеты Джек МакВитти и Джордж Корнелл.</text>
            <answer>Легенда</answer>
        </question>
        <question id="20">
            <text>Раньше здесь жил археолог, после которого в подвале остались различные мистические артефакты. Например, книга мертвых, предметы неизвестных магических культов и магнитофон с записью заклинания на непонятном языке. Ребята запись прослушали... </text>
            <answer>Зловещие мертвецы</answer>
        </question>
        <question id="21">
            <text>Двое друзей отправляются на поиски пропавшего приятеля. В этом путешествии им предстоит постоянно ввязываться в уже давно забытые споры, расстроить чужую свадьбу и побывать на похоронах. Их дорога проходит через опасные места. И тут начинается еще одно не совсем обычное путешествие друзей дорогами их памяти. Они вспоминают своего приятеля, неудержимого и свободомыслящего Ранчо, который каким-то удивительным образом ворвался в их жизнь и все в ней изменил. Они вспоминают те времена, когда все они жили в студенческом общежитии. Вспоминают о том, как зарождалась любовь Ранчо к бойкой девушке Пиа и о конфликте Ранчо с его наставником, настоящим тираном Виру Сахастрабудхе. И вот однажды Ранчо вдруг исчезает...</text>
            <answer>Три идиота</answer>
        </question>
        <question id="22">
            <text>«Yippee-ki-yay, motherfucker!»</text>
            <answer>Крепкий орешек</answer>
        </question>
        <question id="23">
            <text>Архитектору-трудоголику попадает в руки пульт дистанционного управления, с помощью которого можно прокручивать жизненные ситуации вперед или назад. Но техника есть техника — у нее всегда сюрприз в запасе.</text>
            <answer>Клик</answer>
        </question>
        <question id="24">
            <text>Владелец похоронного бюро Седрик Браун – вдовец, который вечно подается ностальгии. Он любит своих детей, но совершенно не понимает, как их можно контролировать. Каждая из семнадцати кандидаток на роль няни сбежала из дома. Старший сын Саймон постоянно проделывает пакости и сводит на нет любую попытку общения. Все меняется, когда на пороге их дома появляется няня Макфи. Она настоящая волшебница и пришла специально, чтобы преподать недисциплинированным детям урок.</text>
            <answer>Моя ужасная няня</answer>
        </question>
        <question id="25">
            <text>Джордж вырос в самом сердце африканских джунглей. Среди горилл. Они научили своего воспитанника прыгать по деревьям... но не показали, как приземляться. Его лучшие друзья — дикие животные превращаются в домашних. Слон — в сторожевую собаку, лев — в ленивого кота. Даже обезьяна с перепугу начала разговаривать. Джордж наслаждается своей привольной жизнью, пока не встречает красавицу Урсулу, которая не только очаровывает его, но и увозит в Сан — Франциско.</text>
            <answer>Джордж из джунглей</answer>
        </question>
        <question id="26">
            <text>Рядом с людьми живут незримые существа. Те, кто разуверился в чудесах, зовут их сказкой. Но люди с открытым сердцем и взглядом знают волшебный народ. Таким был и Артур. Он собрал все свои знания, систематизировал и поместил в книгу. Спустя восемьдесят лет после ее написания, в дом, где хранится диковинная энциклопедия, заселяется семейство Грейс. Юный Джаред обнаруживает замурованный кабинет на втором этаже, а в нем ту самую книгу. Мальчик впитывает знания, но зло не дремлет. Огр Мульгарат, следуя своим страшным планам, желает непременно заполучить артефакт.</text>
            <answer>Спайдервик Хроники</answer>
        </question>
        <question id="27">
            <text>Охотник за сокровищами известный как «Азиатский ястреб» успешно похищает древний меч у африканского племени и продает его на аукционе, так что тот достается прекрасной девушке по имени Мэй. После этого он возвращается к своему другу, который сообщает ему, что его девушку похитил некий религиозный культ. Члены культа владеют двумя кусками легендарной брони. Теперь он должен принести им три оставшиеся части, включая меч, который герой продал ранее.</text>
            <answer>Доспехи бога</answer>
        </question>
        <question id="28">
            <text>Главного героя ждет срок за мошенничество. И его очень пугает надвигающееся тюремное заключение. Чтобы обезопасить себя от разного рода неожиданностей, он обращается за помощью к Мастеру боевых искусств, который сможет научить его паре приемов.</text>
            <answer>Большой Стэн</answer>
        </question>
        <question id="29">
            <text>Российский фильм о ДПСнике Пете Васютине и его проблемами с выбором невесты и алкоголем. Фильм позиционируется как караоке-комедия.</text>
            <answer>Самый лучший день</answer>
        </question>
        <question id="30">
            <text>Еще один российский фильм, теперь уже Федора Бондарчука, об инопланетном корабле сбитым над Москвой.</text>
            <answer>Притяжение</answer>
        </question>
        <question id="31">
            <text>Мастер по приготовлению самой вкусной пиццы в городе Лонгфелло Дидз ведёт размеренный и упорядоченный образ жизни. У него всё идёт по плану, а на досуге кулинар занимается созданием поздравительных открыток и пишет стихи. Его спокойствие нарушает внезапно свалившееся на голову наследство в размере сорока миллиардов долларов от дяди.</text>
            <answer>Миллионер поневоле</answer>
        </question>
        <question id="32">
            <text>Индийский фильм о двух сестрах-близнецах, разлученных в раннем детстве. Одна, похищенная цыганами, стала бродячей танцовщицей. Другая, воспитанная богатым дядюшкой, — богатой наследницей. Но потом, пройдя через массу забавных приключений и недоразумений, они встретились, чтобы к финалу каждая обрела долгожданное счастье и любовь.</text>
            <answer>Зита и Гита</answer>
        </question>
        <question id="33">
            <text>Черная комедия о колоритной семейке, обитающей в не менее колоритном доме. Глава семьи — очень самоуверенный и довольно импульсивный тип, который четверть века тому назад страшно поругался со своим старшим братом Фестером, после чего тот пропал без вести. Все попытки отыскать его были безуспешными. Но вот, однажды на пороге фамильного особняка появляется некто, очень похожий на Фестера.</text>
            <answer>Семейка Аддамс</answer>
        </question>
        <question id="34">
            <text>Человек-обезьяна, найденный где-то в джунглях Конго, перевезен в Милан. Одна лишь Лаура, женщина-антрополог, верит в человеческие качества этого необузданного полуживотного, и их привязанность друг к другу даже перерастает в любовь.</text>
            <answer>Бинго бонго</answer>
        </question>
        <question id="35">
            <text>Еще один фильм про обезьянку. Про очень большую обезьянку. Его в фильме даже назвали восьмым чудом света, из-за его размеров.</text>
            <answer>Кинг Конг</answer>
        </question>
        <question id="36">
            <text>Он индус по происхождению, вместе с братом и невесткой перебирается жить в Сан-Франциско. Спустя некоторое время герой встречает любовь своей жизни – красавицу Мандиру. Ослушавшись родителей, голубки играют свадьбу и даже открывают небольшой бизнес. Трагические события 11 сентября разрушают его счастье. Он, как и другие мусульмане, оказывается под гнетом общественности. Работа не ладится, а возлюбленная и вовсе бросает его на произвол судьбы. Для того, чтобы возродить семейное счастье, герой пускается в опасное и увлекательное путешествие по Америке.</text>
            <answer>Меня зовут Кхан</answer>
        </question>
        <question id="37">
            <text>Последние пять лет он провел в бегах среди забытых миров на задворках галактики, прячась от наемников, назначивших цену за его голову. Теперь беглец оказался на планете Гелион, где живет прогрессивное многонациональное общество, завоеванное лордом Маршалом, фанатиком, решившим поработить человечество армадой своих воинов, некромонгеров.</text>
            <answer>Хроники Риддика</answer>
        </question>
        <question id="38">
            <text>Он — эксперт. Эксперт по оружию, ножам и собственному телу. Он человек, специально обученный не замечать боль и погодные условия. На войне он был героем, а на родине он никому не нужен. Неспособный приспособиться к мирной жизни он путешествует по стране, но его задерживает провинциальный шериф, ненавидящий бродяг. Попав в тюрьму и вкусив унижений со стороны полиции, он объявляет войну беспределу официальных структур и главе местной полиции лично.</text>
            <answer>Рэмбо</answer>
        </question>
        <question id="39">
            <text>Каждый год восьмого марта все женщины ждут поздравлений и подарков.Но в современном мире так много суеты, что уже некогда навестить близкого человека даже в такой день. Поэтому большинство из нас звонит или посылает СМС. Но вдруг вся телефонная связь внезапно исчезла. И герои этой картины решают поменять свои планы и лично поздравить самых главных жегщин в своей жизни.</text>
            <answer>Мамы</answer>
        </question>
        <question id="40">
            <text>Он с детства обожал хоккей, однако, кроме пушечного удара, способностей у него к этой игре «настоящих мужчин» не было. Случай дал ему в руки клюшку для гольфа, и удар его был самым мощным за всю историю этого лужаечного вида спорта, который он так презирал. Но на одном презрении далеко не уедешь, а вот за победу в гольф платят большие деньги. И тут за дело берется профессиональный тренер по гольфу, которому придется весьма нелегко... </text>
            <answer>Счастливчик Гилмор</answer>
        </question>
        <question id="41">
            <text>Фильм о человеке который проживал один и тот же день. Фильм имеет такое же название как и название праздника, празднуемый в тот самый злаполучный день, в которым ему непосчастливилось застрять.</text>
            <answer>День сурка</answer>
        </question>
        <question id="42">
            <text>Когда Джордж попросил своих родителей усыновить ему маленького братишку, они восприняли его просьбу слишком буквально. И в один прекрасный день в их большом доме появился крошечный мышонок, который одет в модный костюмчик и умеет разговаривать.</text>
            <answer>Стюарт Литтл</answer>
        </question>
        <question id="43">
            <text>И снова фильм из Индии. Джимми — бедный ребенок, выступает с дядей на улицах, зарабатывая на кусок хлеба. Однако, мирное существование семьи нарушает инцидент в доме одного богача. После этого Джимми и его мать вынуждены покинуть родной город. Проходят годы. Джимми своим трудом и талантом добивается славы. Встречает он и свою любовь. И надо же случиться, чтобы его девушка оказалась дочерью богача, оскорбившего Джимми и его мать много лет назад...</text>
            <answer>Танцор Диско</answer>
        </question>
        <question id="44">
            <text>На Земле принимается сигнал, посланный источником явно неземного происхождения. Источник этот приближается, и на «уши» поднимается вся планета. Никто, правда, не ожидал, что инопланетяне окажутся такими огромными и в таком количестве.</text>
            <answer>День независимости</answer>
        </question>
        <question id="45">
            <text>Бен и его жена Фло, стремящаяся пробиться в высшее общество, усыновляют Джуниора, прелестное и забавное семилетнее существо. Однако вскоре они убеждаются, что их приемный сын — маленькое чудовище, которое ухитряется превратить отдых в кемпинге, праздник по случаю дня рождения и даже бейсбольный матч в подлинный кошмар. Хотя и очень смешной.</text>
            <answer>Трудный ребенок</answer>
        </question>
        <question id="46">
            <text>Тайлер Гейдж — уличный танцор. Безумный и рискованный стиль жизни заставляет его конфликтовать с обществом. После очередного инцидента, Тайлер попадает в школу, в которой будет вынужден отрабатывать наказание в виде исправительных работ. Там он знакомится с девушкой, которая открывает ему глаза на его талант и окружающий его мир...</text>
            <answer>Шаг вперед</answer>
        </question>
        <question id="47">
            <text>История о студентке, внезапно обнаружившей в себе страсть к пению а капелла, то есть, без музыкального сопровождения.</text>
            <answer>Идеальный голос</answer>
        </question>
        <question id="48">
            <text>Что сделает пара непрофессиональных привидений, когда их добрую Новую Англию наводнят снобы из Нью-Йорка? Они наймут частного «био-экзорциста», чтобы изгнать пришельцев. И результат превзойдет все ожидания! Что бы его позвать нужно три раза произнести его имя, и тогда он явится, однако я настоятельно рекомендую вам этого не делать.</text>
            <answer>Битлджус</answer>
        </question>
        <question id="49">
            <text>Земля. Недалекое будущее. Семнадцать лет назад на планете произошла техногенная катастрофа. Там, где раньше росли леса и цвели сады, теперь лежат снег и лед. Жизнь сохранилась лишь в гигантском поезде, без остановки мчащемся по трансевразийской магистрали. В первых вагонах состава живет правящая элита, во множестве последних — простые люди. Жизнь в хвосте поезда напоминает концлагерь — болезни, нищета, беспредел надсмотрщиков.</text>
            <answer>Сквозь снег</answer>
        </question>
    </category>

    <category name="СУПЕР">
        <question id="0">
            <text>История семьи супергероев, члены которой уже отошли от больших дел и предпочитают жить непримечательной жизнью обычных землян. В прошлом все они обладали сверхъестественными способностями и относительно легко справлялись с мировым злом.</text>
            <answer>Суперсемейка</answer>
        </question>
        <question id="1">
            <text>Он - самый болтливый наемный убийца в мире. А еще он обожает произносить слово «чимичанги».</text>
            <answer>Дэдпул</answer>
        </question>
        <question id="2">
            <text>Фильм о солдате, добровольно согласившимся принять участие в эксперименте, который превратит его в суперсолдата, известного как ...</text>
            <answer>Первый мститель</answer>
        </question>
        <question id="3">
            <text>Тайная правительственная организация, решает создать группу специального назначения из суперзлодеев, томящихся за решеткой.</text>
            <answer>Отряд Самоубийц</answer>
        </question>
        <question id="4">
            <text>«Этот город боится меня. Я видел его истинное лицо, улицы — продолжение сточных канав, а канавы заполнены кровью. И когда стоки будут окончательно забиты, то вся эта мразь начнёт тонуть... Когда скопившаяся грязь похоти и убийств вспенится им до пояса, все ш***и и политиканы посмотрят вверх и возопят: "Спаси нас!", а я прошепчу: "Нет"».</text>
            <answer>Хранители</answer>
        </question>
        <question id="5">
            <text>Фильм о принцессе Амазонок, которая покинула свой дом, что бы положить конец идущей войне.</text>
            <answer>Чудо женщина</answer>
        </question>
        <question id="6">
            <text>«-И как до этого раньше никто не додумался. Есть столько комиксов, фильмов, сериалов. Хоть один чудак должен был напялит геройский костюм. Разве обычная жизнь это так круто? Тупить в школе и в офисе так офигенно что мне первому пришла в голову такая мысль? Да ладно вам, признайтесь! В какой то момент каждому хотелось стать супергероем...»</text>
            <answer>Пипец</answer>
        </question>
        <question id="7">
            <text>Фантастический сериал о жизни обычных ребят, которые открыли в себе необычные способности. Телепатия и телекинез, умение летать, путешествовать во времени и пространстве, копировать поведение других, внезапно исчезать – все это могут герои сериала. Но лишь с недавних пор. Своими суперспособностями ребята обязаны генетику Мохиндеру Сурешу, который продолжает эксперименты своего гениального отца.</text>
            <answer>Герои</answer>
        </question>
        <question id="8">
            <text>Всю свою жизнь он играет злодея в восьмибитной компьютерной игре. С криками «Снесу! Сломаю!» он крушит одно здание за другим. Несложно догадаться, что вся похвала в этой ситуации достается положительному герою, который появляется каждый раз с целью исправить положение. В один из дней ему надоедает его работа. Громила намерен доказать всем, что он тоже может быть хорошим.</text>
            <answer>Ральф</answer>
        </question>
        <question id="9">
            <text>«-Тссс, тсс... Меня не колышит что вы сделали...без разницы, не мне вас судить. Но если вы не притормозите и не сдадитесь я клянусь мамой, твою башку — в задницу водиле, его башка в твою задницу, а у тебя несчастливый билет — твоей достанется моя задница».</text>
            <answer>Хэнкок</answer>
        </question>
        <question id="10">
            <text>Наш герой – талантливый доктор, который столкнулся с жуткой и непонятной болезнью. Вот только «хворь» мужчины – никакая не простуда или инфекция, а ее последствия грозят уничтожением всему вокруг. Когда профессор подвергается эмоциональным встряскам, то превращается в мощного зеленого монстра невероятных масштабов.</text>
            <answer>Невероятный Халк</answer>
        </question>
        <question id="11">
            <text>Пятеро обычных школьников из городка Энджел Гроув находят космический корабль, а после обнаруживают, что стали обладателями невероятной силы. Теперь они намного быстрее, выносливее и неуязвимее. Вернувшись к кораблю на следующий день, герои фильма узнают, что эти сверхспособности им были дарованы не просто так. Дело в том, что из заточения освободилось абсолютное зло в лице Риты Репульсы и теперь она угрожает уничтожить нашу планету.</text>
            <answer>Могучие Рейнджеры</answer>
        </question>
        <question id="12">
            <text>С помощью своего костюма он может уменьшаться до крошечных размеров, но обладать при этом большой силой. Будучи бывшим мошенником он должен стать героем и помочь своему наставнику профессору молекулярной биологии сохранить в тайне существование этого костюма.</text>
            <answer>Человек муравей</answer>
        </question>
        <question id="13">
            <text>В результате несчастного случая юный Мэтт Мердок теряет зрение, но зато все остальные его чувства усиливаются в десятки раз. Повзрослев, Мердок понимает, что хочет посвятить свою жизнь защите людей и борьбе с преступностью. Днем он — успешный адвокат, а ночью — мститель в маске по прозвищу...</text>
            <answer>Сорвиголова</answer>
        </question>
        <question id="14">
            <text>Сериал об еще одном выжившем с планеты Криптон, точнее еще одной...</text>
            <answer>Супергерл</answer>
        </question>
        <question id="15">
            <text>Он самый гениальный и самый неудачливый злодей в мире. Вот уже много лет он пытается покорить Метро-Сити самыми разнообразными способами. Но каждая такая попытка кончается провалом по вине супергероя по имени Метро-Мэн. Но вот злодей убивает супергероя, и внезапно он лишается цели в жизни. Суперзлодей без супергероя.</text>
            <answer>Мегамозг</answer>
        </question>
        <question id="16">
            <text>После того, как подросток нашел иноземный прибор Омнитрикс, он обрел возможность превращаться в 10 инопланетных супер-героев. Каждый из этой десятки обладает уникальной силой и мастерством. И теперь на него возложена ответственность защищать других и бороться со злом.</text>
            <answer>Бен 10</answer>
        </question>
        <question id="17">
            <text>Сериал о юных годах самого узнаваемого героя комиксов - сверхсильного, мегасправедливого и храброго парня с символом надежды на груди и плащом до колен, прилетевшего вместе с метеоритным дождем с планеты Криптон.</text>
            <answer>Тайны Смолвиля</answer>
        </question>
        <question id="18">
            <text>«Краповый берет» Эл Симмонс убит своим начальником во время выполнения очередной миссии. Попав в чистилище, он заключает сделку с Дьяволом. Сатана дает ему силу, доспехи и оружие. В обмен на то, чтобы еще раз увидеть свою жену, Симмонс должен предварить приход сил Зла на Землю. Однако оказавшись на свободе, он разрывает контракт.</text>
            <answer>Спаун</answer>
        </question>
        <question id="19">
            <text>Гений, Миллиардер, плейбой, филантроп...</text>
            <answer>Железный человек</answer>
        </question>
        <question id="20">
            <text>Сериал о самом быстром супергерое из вселенной DC.</text>
            <answer>Флэш</answer>
        </question>
        <question id="21">
            <text>Пейшенс – обычная «серая мышка» и дизайнер, работающая в крупной косметической компании. Эта фирма как раз хочет начать выпускать новую линию современных средств. Однако не все так радужно, ибо препараты оказалась с сюрпризом. И героиня случайно об этом узнает, вследствие чего ее сбрасывают в канализацию, где она умирает. Но вскоре она воскреснет и получит свои сверхспособности, дарующие ей невероятную гибкость и ловкость.</text>
            <answer>Женщина кошка</answer>
        </question>
        <question id="22">
            <text>Пятеро астронавтов в далеком космосе попали под действие неизвестных лучей и приобрели каждый свою отдельную суперспособность.</text>
            <answer>Фантастическая 4</answer>
        </question>
        <question id="23">
            <text>Фрэнк Кастл — агент ФБР под прикрытием, который после долгих лет службы оперативником должен наконец-то получить кабинетную должность и начать спокойную жизнь со своей женой и детьми. Однако ему предстоит пережить страшное потрясение — во время выполнения последнего спецзадания прямо на его глазах от рук преступника погибает вся его семья. Несмотря на душевную боль, Фрэнк начинает войну против тех, кто лишил его самого дорогого в жизни.</text>
            <answer>Каратель</answer>
        </question>
        <question id="24">
            <text>Получив суперсилу в результате сорванного эксперимента, ошибочно обвиненный мужчина сбегает из тюрьмы, чтобы стать наемным супергероем.</text>
            <answer>Люк Кейдж</answer>
        </question>
        <question id="25">
            <text>Главный герой Фрэнк — обычный парень. После того как его жену соблазняет драгдилер, бедняга воображает себя супергероем, а отсутствие суперспособностей успешно компенсирует, вооружившись гаечным ключом.</text>
            <answer>Супер</answer>
        </question>
        <question id="26">
            <text>Расставаться всегда тяжело, но иногда это еще и невероятно опасно. Встретив красавицу Дженни Джонсон, Мэтт Сондерс думает, что он наконец-то нашел женщину своей мечты. Однако, убедившись в том, что она настоящий супермен в юбке, Мэтт решает с ней расстаться, тем более что Дженни становится чересчур навязчивой и требовательной.</text>
            <answer>Моя супербывшая</answer>
        </question>
        <question id="27">
            <text>Сольник о пришельце с Криптона снятый Заком Снайдером.</text>
            <answer>Человек из стали</answer>
        </question>
        <question id="28">
            <text>События фильма разворачиваются в 2029 году. Мутанты находятся на грани вымирания. Измотанный герой ухаживает за больным Профессором Икс в убежище на мексиканской границе.</text>
            <answer>Логан</answer>
        </question>
        <question id="29">
            <text>Вторая мировая война. Нацисты терпят одно сокрушительное поражение за другим. В результате исследования оккультных ритуалов в суперсекретной лаборатории учёным, работающим на фашистский режим, удаётся поднять из небытия Демона Ада, который должен помочь переломить ход войны. Но в научную лабораторию тайно проникает отряд союзников и поворачивает это мистическое и грозное оружие против нацистов.</text>
            <answer>Хеллбой</answer>
        </question>
        <question id="30">
            <text>В недалеком будущем общество раскалывается на два противоборствующих лагеря: обычных людей и мутантов. Каждая из сторон боится и ненавидит друг друга. Среди носителей мутированных генов есть те, кто желает доказать людям, что они — отсталая цепочка эволюции. Они стремятся захватить власть в мире и утвердить господство мутантов над человеком. Им противостоит профессор Ксавьер со своими подопечными, желающий сохранить шаткий мир между конфликтующими сторонами и не дать начаться новой войне.</text>
            <answer>Люди Икс</answer>
        </question>
        <question id="31">
            <text>Фильм о команде, в составе которой: космический пират-землянин, енот, дерево, зеленая убийца и простоватый силач, который зовет себя Разрушитель...</text>
            <answer>Стражи Галактики</answer>
        </question>
        <question id="32">
            <text>Во тьме ночной, при свете дня
Злу не укрыться от меня...</text>
            <answer>Зеленый фонарь</answer>
        </question>
        <question id="33">
            <text>Фильм о самом популярном Асгардце, которого отправили в ссылку на Землю, лишенного сил и заставили жить среди обычных людей в качестве наказания.</text>
            <answer>Тор</answer>
        </question>
        <question id="34">
            <text>Это первый фильм про супергероя-летучую мышь, в названии которого слово «Бэтмен» никак не фигурирует.</text>
            <answer>Темный рыцарь</answer>
        </question>
        <question id="35">
            <text>«-Чем больше сила, тем больше и ответственность».</text>
            <answer>Человек паук</answer>
        </question>
        <question id="36">
            <text>Фильм о  типичном подростке, собирающимся поступать в колледж, из довольно нетипичной семьи. Его родители — супергерои, причем самые «успешные» и горячелюбимые. А он, соответственно, продолжатель семейного дела и ему предстоит пойти не в обычный колледж, а в заведение, где из одаренных суперсилами детей готовят будущих супергероев. Однако, есть одна проблема — он абсолютно не «одарен» какими-то ни было суперсилами.</text>
            <answer>Высший пилотаж</answer>
        </question>
        <question id="37">
            <text>После кораблекрушения главный герой пропадает и считается погибшим в течение пяти лет, после чего его обнаруживают живым на затерянном острове в Тихом океане. Когда он возвращается домой в Старлинг-Сити, его преданная мать Мойра, столь любимая сестра Теа и лучший друг Томми приветствуют его дома, но они видят, что он изменился после испытаний на острове.</text>
            <answer>Стрела</answer>
        </question>
        <question id="38">
            <text>Фильм о супергерое-маге, который очень хорошо умеет договариваться со злодеями.</text>
            <answer>Доктор Стрэндж</answer>
        </question>
        <question id="39">
            <text>Я не верю в чудеса,
Но летит машина в небеса</text>
            <answer>Черная молния</answer>
        </question>
        <question id="40">
            <text>Однажды кусок метеорита попадает прямо в грудь Джефферсону Риду, темнокожему парню, который работает школьным учителем. После этого он превращается в настоящего супермена: теперь он умеет летать и обладает сверхъестественной силой...</text>
            <answer>Человек метеор</answer>
        </question>
        <question id="41">
            <text>Сын медиамагната прожигает жизнь в вечных пьянках и бесчисленных случайных связях. Но после неожиданной смерти отца он наконец осознает бесцельность своего существования и решает это изменить. Вместе с верным помощником они становятся супергероями, которые борются с преступностью ее же методами, совершенно не считаясь с законом.</text>
            <answer>Зеленый шершень</answer>
        </question>
        <question id="42">
            <text>Фильм о супергерое Джеке Шепарде, который, ввиду сложившихся трагических событий, произошедших в его жизни, решил взять тайм-аут. Однако, спустя много лет, организация по исследованию сверхспособностей и подготовке супергероев, в которой раньше состоял Шепард, вербует его для подготовки нового поколения супергероев. Ему предстоит обучить детей в короткий срок, ведь на Землю надвигается опасность в виде его брата, которого он когда то одолел.</text>
            <answer>Капитан Зум</answer>
        </question>
        <question id="43">
            <text>У главного героя Ника есть сверхъестественные способности, которые передались ему от отца – он телекинетик и способен управлять предметами на расстоянии. Над такими, как он, секретная Служба проводит эксперименты, и поэтому герой прячется в Гонконге. Там его находит юная провидица Кесси, чью маму забрали агенты Службы с целью использовать необычайный дар в своих целях. Чтобы вызволить ее, нужно найти одну девушку, которая сбежала из больницы службистов.</text>
            <answer>Пятое измерение</answer>
        </question>
        <question id="44">
            <text>Фильм, в котором команда супергероев Земли пытается остановить коварного брата Тора...сводного коварного брата.</text>
            <answer>Мстители</answer>
        </question>
        <question id="45">
            <text>После трагических событий, оборвавших короткую супергеройскую карьеру, девушка пытается восстановить свою личную жизнь и свою карьеру частного детектива, расследуя таинственную активность людей со сверхспособностями в Нью-Йорке.</text>
            <answer>Джессика Джонс</answer>
        </question>
        <question id="46">
            <text>Она попадает в руки к корейской мафии. Ей в живот зашивают пакет с неким веществом для транспортировки. Однако за неповиновение ее избивают, и целостность пакета нарушается. В ее организм поступает невероятный химический коктейль, который не только придает ей физических сил и расширяет горизонты восприятия, но также запускает необратимый процесс ускоренной эволюции.</text>
            <answer>Люси</answer>
        </question>
        <question id="47">
            <text>Они живут в канализации, и они просто обожают пиццу.</text>
            <answer>Черепашки ниндзя</answer>
        </question>
        <question id="48">
            <text>Dc-шные мстители.</text>
            <answer>Лига справедливости</answer>
        </question>
        <question id="49">
            <text>Полицейский бигль Блеск долгое время верно служил в полиции, но из-за одной ошибки его решают заменить на другого пса. Герой попадает в собачий приют, где беспринципный ученый Зловредень пытается вывести породу собак с суперспособностями. Блеск сбегает из лаборатории, но случайно выливает на себя одну из пробирок и получает эти самые способности. Вскоре он попадает в дом полицейского, где его хозяином становится своенравный мальчик Джек. Поначалу отношения героев не складываются, однако, узнав о суперспособностях Блеска, мальчик вдохновляет им и предлагает псу стать защитником города от преступности.</text>
            <answer>Суперпес</answer>
        </question>
    </category>

    <category name="СОЛЯНКА-2">
        <question id="0">
            <text>В криминальном мире Нью-Йорка происходят самые значимые за всю послевоенную историю изменения. Основным источников дохода вместо проституции и азартных игр становятся наркотики. А в самом сильном из Пяти семейств, контролирующих город, сменяется Дон. Место легендарного мафиози, которому принадлежит историческая фраза «Конна коза ностра» – «Наши проблемы – это наше дело», занимает его сын Майкл. Герой войны, который старался держаться в стороне от семейных дел, в результате разразившегося противостояния кланов становится самым влиятельным гангстером Америки.</text>
            <answer>Крестный отец</answer>
        </question>
        <question id="1">
            <text>Она растет тихой и забитой. В школе над ней издеваются сверстники, а дома свои религиозные принципы навязывает ей мать. Но скоро выпускной бал, а значит конец школе и постоянным издевкам. Но одноклассники решают жестоко пошутить над ней на последок. Только они еще не знают что за это им придется дорого заплатить (Фильм 2013 года).</text>
            <answer>Телекинез</answer>
        </question>
        <question id="2">
            <text>В школе, где работает учитель биологии Скотт Восс, урезают финансирование, в результате чего будет закрыта музыкальная программа, которую просто обожают его ученики. Для того что бы снова ее открыть необходимо 50 тысяч долларов. Естественно о таких деньгах простой учитель может только мечтать (если конечно он не Уолтер Уайт). Единственный его шанс найти деньги – это участвовать в боях смешанных единоборств, где проигравший участник все равно получает компенсацию в размере 10 тысяч. Однако ближе к финалу турнира Восс узнает, что накопленную им сумму своровал нечистый на руку бухгалтер, поэтому ему не остается других вариантов кроме как выиграть этот турнир.</text>
            <answer>Толстяк на ринге</answer>
        </question>
        <question id="3">
            <text>Биографический фильм об университетских годах выдающегося британского ученого-астрофизика. Главную роль исполнил Бенедикт Кумберб... Камбирбу...Каберм... Вы поняли.</text>
            <answer>Хокинг</answer>
        </question>
        <question id="4">
            <text>Рэнди Дайтона — одаренный игрок в пинг-понг, опозорившийся на мировой арене и вынужденный зарабатывать, выступая в кабаре города Рино, штат Невада. Но шанс на возвращение в мир большого спорта ему предоставляет ФБР. Надо лишь принять участие в подпольном турнире, который проводит у себя в поместье криминальный авторитет Фанг — известный душегуб и энтузиаст настольного тенниса.</text>
            <answer>Шары ярости</answer>
        </question>
        <question id="5">
            <text>Проснувшийся немощным стариком Немо оказывается последним смертным в гротескном будущем. Все люди уже давно бессмертны и с удовольствием наблюдают за телешоу, где главная звезда — дряхлый и безумный старик Немо, доживающий свои последние дни. Накануне конца к нему приходит журналист, и Немо рассказывает ему свою историю перескакивая из одной жизни в другую, параллельную, несколько раз за рассказ успев умереть.</text>
            <answer>Господин никто</answer>
        </question>
        <question id="6">
            <text>Фильм по мотивам одной из самых популярных компьютерных игр. Несколько столетий назад Шанг Тсунг — маг из потустороннего мира захватил в свои руки древний воинский турнир. Его цель — ввергнуть наш мир в хаос. Чтобы спасти человечество от гибели, троим воинам предстоит сразиться с силами мрака.</text>
            <answer>Мортал Комбат</answer>
        </question>
        <question id="7">
            <text>Мия — талантливая девушка, влюбленная в классическую музыку, в свою виолончель и рокера Адама. Но после автокатастрофы Мия оказывается в коме. Пока тело девушки лежит в больнице, ее душа должна решить, хочет ли она жить дальше или же лучше отправиться в мир иной вслед за своими родными.</text>
            <answer>Если я останусь</answer>
        </question>
        <question id="8">
            <text>Фильм о гигантской рептилии, которая восстала из океанских глубин...</text>
            <answer>Годзилла</answer>
        </question>
        <question id="9">
            <text>Сказочная семейная комедия повествует о судьбе прекрасной девушки из маленького городка Фрелл. Ещё малышкой она получила от феи-крёстной дар послушания, который постепенно превратил жизнь героини в сущий кошмар, ведь при любой возможности злая мачеха и сводные сёстры пользуются ненавистным для нее "подарком", приказывая выполнять самую ужасную работу. Она решает разыскать свою крёстную, чтобы та сняла чары, пускается в увлекательное путешествие, полное опасностей, и по дороге знакомится с принцем...</text>
            <answer>Заколдованная Элла</answer>
        </question>
        <question id="10">
            <text>Джек МакКол скажет что угодно, лишь бы заключить сделку. Но однажды, после общения с просветленным гуру, мужчина понимает: его жизнь зависит от волшебного дерева. Каждый лист — это сказанное им слово, а когда дерево будет голым, болтун умрет. Теперь успешному бизнесмену придется следить за своей речью.</text>
            <answer>Тысяча слов</answer>
        </question>
        <question id="11">
            <text>Стоял летний жаркий денек, когда нерадивый работник парка развлечений Джамал решил все-таки заняться своими прямыми обязанностями и вычистить ров с водой. На дне что-то блеснуло и парню показалось, будто этот медальон. Он попытался достать вещицу и плюхнулся в воду, словно мешок с картошкой, а когда вынырнул на поверхность, оказалось, что он переместился во времени и попал в самое настоящее Средневековье. Теперь Джамала ждет самое интересное приключение в его жизни. Он поможет королеве вернуть утраченный трон, свергнуть узурпатора и найдет настоящую любовь. (Название фильма похоже на название фильма Кристофера Нолана о Бэтмене)</text>
            <answer>Черный рыцарь</answer>
        </question>
        <question id="12">
            <text>После безоговорочной победы французов над китайцами в чемпионате по футболу, тренер первых, Ив Глюан, оказывается убитым. Инспектор Дрейфус, преследуя чисто корыстные цели, в виде получения Ордена Почетного Легиона, решает сам найти убийцу, а также пропавшее кольцо с огромным бриллиантом, имеющее даже собственное имя – ...</text>
            <answer>Розовая пантера</answer>
        </question>
        <question id="13">
            <text>После окончания колледжа Эмори один из его ведущих студентов и атлетов Кристофер МакКэндлесс оставляет все свое имущество, отдает накопленные за время учебы 24 тыс. долларов в благотворительный фонд, и отправляется автостопом на Аляску, чтобы окунуться в дикую природу. Он не знает, что ждет его впереди, но уверен – жизнь просто необходимо изменить.</text>
            <answer>В диких условиях</answer>
        </question>
        <question id="14">
            <text>Херби — классический Фольксваген «Жук». Он немного странный, в его механическом теле живет нежная и ранимая душа романтика и мечта стать победителем самых престижных кольцевых гонок мира. Наконец его мечта приближается к реальности — знаменитая машина попадает на гонки NASCAR. Новая владелица Херби, обладающая вздорным нравом и желанием побеждать, мечтает о том же — теперь они готовы покорить эту головокружительную высоту вместе!</text>
            <answer>Сумасшедшие гонки</answer>
        </question>
        <question id="15">
            <text>Главный герой — Брюс Робертсон, детектив-сержант сыскной полиции города Эдинбурга, стремящийся получить вакантную должность детектива-инспектора. Начальник Брюса Боб Тоал поручает ему руководство расследованием убийства японского студента в подземном переходе. Кроме Брюса на должность инспектора претендуют также его коллеги по отделу сыскной полиции. Робертсон использует все возможные средства, чтобы устранить соперников, подставляя и унижая их...</text>
            <answer>Грязь</answer>
        </question>
        <question id="16">
            <text>В 1693 году сестра Винифред, Мэри и Сара были казнены за практикование колдовства. Незадолго до их казни Винифред создала проклятие, благодаря которому они могли ожить, если девственник зажжет черную свечу. В 1993 году, 300 лет спустя, Макс решает зажечь свечу, чтобы порисоваться перед своей раздражающей младшей сестрой Дэни и девочкой Эллисон, которая ему нравится. Теперь три ведьмы вернулись, чтобы провести ночь веселья, магия и ужаса в современном Салеме на Хэллоуин.</text>
            <answer>Фокус покус</answer>
        </question>
        <question id="17">
            <text>Париж. 1910 год. Ужасный монстр, напоминающий гигантское насекомое, нагоняет страх на всю Францию. Застенчивый киномеханик и неутомимый изобретатель начинают охоту на него. В этой погоне они знакомятся со звездой кабаре, сумасшедшим ученым и его умной обезьянкой и, наконец, самим монстром, который оказывается совсем не страшным. Теперь безобидное, как блоха, чудовище ищет у своих новых друзей защиты от вредного начальника городской полиции.</text>
            <answer>Монстр в Париже</answer>
        </question>
        <question id="18">
            <text>Столетия назад ревнивая ведьма Анджелика убила всех любимых дворянина Барнабаса Коллинза, а его самого превратила в вампира, обрекая его на вечные страдания. Барнабасу удалось сбежать из заточения, и вернуться в родной город. Но теперь все выглядит иначе: в полуразрушенном особняке живут его далекие родственники, которые находятся на грани разорения, а Анджелика все так же властвует, став самой влиятельной персоной в городе. Барнабасу придется постараться, чтобы вернуть все на круги своя и вновь обрести любовь.</text>
            <answer>Мрачные тени</answer>
        </question>
        <question id="19">
            <text>Фильм рассказывает о переживаниях четырнадцатилетней девушки, изнасилованной и убитой маньяком-соседом. Наблюдая за жизнью домочадцев с небес, героиня мечтает о простых подростковых радостях и жаждет поимки душегуба.</text>
            <answer>Милые кости</answer>
        </question>
        <question id="20">
            <text>Джейсон, избалованный плейбой, купается в деньгах своего супербогатого дедушки Говарда Стивенса, что не мешает ему ненавидеть своего благодетеля. Однако старик покидает этот мир и после своей смерти оставляет Джейсону неожиданный подарок. Юноша получит наследство, только если справится с двенадцатью заданиями.</text>
            <answer>Последний подарок</answer>
        </question>
        <question id="21">
            <text>Это история трёх друзей из большого города, которые отправляются на поиски потерянных 200 тысяч долларов, которые сбросил с парашютом знаменитый угонщик самолёта Д. Б. Купер. Однако они совершенно не учли, что неженкам-горожанам придется в таком походе очень нелегко.</text>
            <answer>Трое в каноэ</answer>
        </question>
        <question id="22">
            <text>Весь подводный мир встревожен убийством сына главы главной преступной группировки акул и, надо же, на месте преступления находят ничего не подозревающего малька. Всю жизнь он мечтал быть сильным и знаменитым, и вот ему представился прекрасный случай воспользоваться чужой славой.</text>
            <answer>Подводная братва</answer>
        </question>
        <question id="23">
            <text>Бедный студент Дэррил Уизерспун трудится на четырех работах, но денег на оплату счетов всё равно не хватает. В надежде добыть еще немного средств Дэррил соглашается принять участие в сомнительном медицинском эксперименте. Молодой человек становится чуть ли не супергероем, но неожиданно о себе дают знать странные побочные эффекты...</text>
            <answer>Без чувств</answer>
        </question>
        <question id="24">
            <text>Жила-была Кошка на свете. И жила она не так, как другие кошки: спала не на рогожке, а в уютной спаленке. И были у нее племянники - два симпатичных котенка. Однажды кошка не пустила несчастных котят, которые попали в беду. А вот когда с ней случилось несчастье, котята приютили ее...</text>
            <answer>Кошкин дом</answer>
        </question>
        <question id="25">
            <text>Действие фильма разворачивается в 2029 году. На Обероне, космической станции США, ведутся работы по приспособлению шимпанзе к модулям для исследования галактики. Этим проектом руководит Лео Дэвидсон. Он же обучает обезьяну по имени Перикл. Однажды ему представилась возможность применить полученные знания. Недалеко от орбиты Оберона была обнаружена электромагнитная аномалия. Перикла отправляют на модуле для исследования, но тот буквально растворяется в ней. Лео отправляется за ним, но он еще не знает, какую цену придется заплатить за это путешествие.</text>
            <answer>Планета обезьян</answer>
        </question>
        <question id="26">
            <text>В 2010 году французское правительство оказалось не в силах справиться с наплывом преступности в одном из своих гетто-районов, поэтому было решено просто обнести его высокой стеной, дабы никто не смог входить и выходить из него. Так два миллиона людей оказались во власти местных банд. Спустя несколько лет полицейскому по имени Дамьен дают задание: под прикрытием пробраться в самый центр криминогенного района и обезвредить бомбу, обладателем которой стал один из местных наркобаронов по имени Таха, что угрожает с помощью ракеты направить ее прямо в центр Парижа. Помочь полицейскому в этом деле должен один из обитателей по имени Лито, у которого для этого есть свои причины, ведь Таха похитил его сестру. Ну и конечно же ПАРКУУУУУУУУУУУУУУР!!!</text>
            <answer>13 район</answer>
        </question>
        <question id="27">
            <text>Мир будущего. На обломках старой жизни, разрушенной последней мировой войной, развивается новое общество. Причиной преступлений и войн объявлены эмоции. Все жители Либрии используют препарат, подавляющий чувства. Жизнь в серо-черных тонах протекает размеренно, спокойно, люди похожи на роботов. За соблюдением правил следит организация Тетраграмматон. Ее боевая сила – клерики, их задача – уничтожение несогласных. Джон Престон является образцом бесстрастной целеустремленности. Все меняет расстрел бывшего сослуживца. Неведомые ранее ощущения взрывают сознание героя.</text>
            <answer>Эквилибриум</answer>
        </question>
        <question id="28">
            <text>Стоматолог из Майами Тед Брукс узнает, что его биологическая мать скончалась, а он упомянут в завещании. Мужчина отправляется на Аляску, чтобы получить свое наследство, однако сильно удивляется, узнав, что его наследством становится свора ездовых собак. Несмотря на то, что собаки, кажется, имеют зуб на Теда, он решает участвовать в местной гонке, дабы насолить местному жителю, который очень сильно хочет получить собак в свое пользование.</text>
            <answer>Снежные псы</answer>
        </question>
        <question id="29">
            <text>Из небольшой деревушки была украдена голова священной статуи Будды. Кражу провернул аморальный бизнесмен. Молодой боец по имени Тинг вызывается добровольцем, чтобы отправить в Бангкок и вернуть реликвию до момента церемонии. Обученный монахами Тинг должен противиться искушению использовать свои навыки в бою, но в коррумпированном городе это оказывается не так просто.</text>
            <answer>Онг Бак</answer>
        </question>
        <question id="30">
            <text>Джимми Тонг – заурядный таксист из Нью-Йорка, который не может даже познакомиться с понравившейся ему девушкой. По счастливой случайности ему удается устроиться водителем к богачу и любимцу женщин Кларку Девлину. Работодатель и подчиненный быстро находят общий язык, однако для шофера есть одно табу – любимый смокинг хозяина. После того, как миллионер впадает в кому, его сотрудник не может удержаться и примеряет запретное. Новая одежда оказавшегося шпионом хозяина втягивает парня в разборки мирового масштаба, ведь костюм одаряет любого невероятными навыками суперагента.</text>
            <answer>Смокинг</answer>
        </question>
        <question id="31">
            <text>Когда прославленный рыцарь неожиданно погибает в разгаре очередного турнира, его верный оруженосец Уильям решает выступить на ринге сам, прикинувшись своим господином. Мало того, что он не очень уверено обращается с копьем, так он и грубо нарушил все правила турниров: участие разрешено только дворянам. Однако обман сходит ему с рук: он не только участвует, но и побеждает. Почувствовав вкус победы, герой решает продолжить свою авантюру: на выигранные деньги покупает себе новые доспехи, подделывает дворянскую грамоту и едет на новый турнир.</text>
            <answer>История рыцаря</answer>
        </question>
        <question id="32">
            <text>В штате Аризона падает огромный метеорит. На место происшествия ради научного интереса приезжают преподаватели местного университета, доктор Айра Кейн и Гарри Блок. Они берут пробы упавшего камня и отвозят материалы в лабораторию. Каково же было их изумление, когда во взятых образцах были обнаружены одноклеточные организмы, способные размножаться со скоростью света. Вскоре оказалось, что эти существа не только размножаются, но и стремительно развиваются.</text>
            <answer>Эволюция</answer>
        </question>
        <question id="33">
            <text>Неприметный охранник Джон Браун всю жизнь мечтал стать величайшим полицейским в истории. Сама судьба подарила ему этот шанс: после страшного взрыва Джон попадает в секретную научную лабораторию, где ученые превращают непутевого охранника в идеального служителя закона. Он становится железным человеком...шутка, ну почти, полицейским ХХI века, в теле которого — 14000 техническим приспособлений на все случаи жизни.</text>
            <answer>Инспектор Гаджет</answer>
        </question>
        <question id="34">
            <text>Четверка пушистых и беспощадных морских свинок, обладающих способностью говорить, отправляется на выполнение секретного задания правительства США. В отряде: Бластер — «мускулы» команды, Хуарес отвечает за коммуникации, а Спеклз способен взломать любой компьютер. Возглавляет эту команду ...</text>
            <answer>Миссия Дарвина</answer>
        </question>
        <question id="35">
            <text>В жизни Джека Бруно, таксиста-неудачника из Лас-Вегаса, всё перевернулось с ног на голову в тот момент, когда к нему в такси, спасаясь от погони, запрыгнули Сэт и Сара. Вскоре он поймёт, что его пассажиры — дети с необычными паранормальными способностями, которых ему предстоит защитить от безжалостных преследователей.</text>
            <answer>Ведьмина гора</answer>
        </question>
        <question id="36">
            <text>Действие фильма разворачивается приблизительно в 2045 году. После того, как из далёкой научной лаборатории Олдуай был получен сигнал о помощи, на место ― планету Марс ― прибывает отряд космического спецназа и обнаруживает разгромленную станцию. Вскоре выясняется, что на людей здесь охотятся полчища ужасных существ-мутантов...</text>
            <answer>Дум</answer>
        </question>
        <question id="37">
            <text>Компьютерный гений Вивьен Морган настолько увлеклась своими компьютерными экспериментами, что в результате оказалась в средневековой Англии, во дворце короля Артура. Однако это происшествие ни сколько ее не смутило, и она начинает наводить свои порядки во дворце.</text>
            <answer>Рыцарь Камелота</answer>
        </question>
        <question id="38">
            <text>Принц африканской страны, Аким, устал от повышенного внимания к своей персоне. Прислужницы его купают, одевают и устилают путь лепестками роз. Даже по нужде парень не может сходить без их участия! Родители нашли сыну невесту, готовую осуществлять его прихоти: по-собачьи лая, прыгать на одной ноге. Аким с другом Сэмми отправляется в Нью-Йорк на поиски жены, которая будет уважать себя, и полюбит молодого человека, не подозревая о его королевском происхождении. Ребята поселяются в нищем районе Нью-Йорка и работают уборщиками в закусочной, где принц и встречает свою любовь...</text>
            <answer>Поездка в Америку</answer>
        </question>
        <question id="39">
            <text>Грабитель банков Зеки Мюллер после тринадцати месяцев отсидки выходит из тюрьмы. Он отправляется на поиски награбленной добычи, которая была спрятана на стройке. Вместе с подружкой они думали, что там идёт всего-навсего прокладка труб. Однако на нужном месте красуется новенький школьный спортзал! Чтобы добраться до награбленного, Зеки пытается устроиться на место школьного сторожа. Но в результате лёгкого недопонимания вместо этого его берут в качестве учителя на замену.</text>
            <answer>Зачетный препод</answer>
        </question>
        <question id="40">
            <text>Уильям Уоллас – шотландский повстанец, который в 1280 году ведет восстание против жестокого английского правителя Эдуарда Длинноногого, желающего надеть на себя корону Шотландии. Когда Уильям был еще малышом, его отец и брат, наряду с многими другими, отдали свои жизни, пытаясь освободить Шотландию. Теперь он уже взрослый мужчина, однако англичане снова забирают жизнь близкого ему человека – на этот раз они убивают его невесту. Уильям начинает свой долгий путь, цель которого – полное освобождение Шотландии от англичан.</text>
            <answer>Храброе сердце</answer>
        </question>
        <question id="41">
            <text>Веселые истории о забавных приключениях четырех друзей — болтливой Мартышки, застенчивого Слоненка, разумного Попугая и задумчивого Удава.</text>
            <answer>38 попугаев</answer>
        </question>
        <question id="42">
            <text>В антиутопическом Чикаго будущего существует общество, члены которого придумали способ избегать конфликтов и поддерживать вокруг незыблемый порядок. Каждый человек по достижении 16 лет должен определить, к чему лежит его душа, и в зависимости от своих личностных качеств присоединиться к одной из пяти фракций — Искренность, Бесстрашие, Эрудиция, Дружелюбие или Отречение.</text>
            <answer>Дивергент</answer>
        </question>
        <question id="43">
            <text>Опытный следователь из будущего получает последнее задание: ему необходимо найти и уничтожить взбунтовавшуюся банду искусственных людей. Разгадывая причину их помешательства, он обнаруживает, что испытывает глубокие чувства не к настоящей женщине, а к очеловеченному киборгу. Его профессиональные принципы колеблются, но жесткий напарник не дает спуску, а остервенелые преступники оставляют за собой все больше крови.</text>
            <answer>Бегущий по лезвию</answer>
        </question>
        <question id="44">
            <text>Стервелла Де Виль — эксцентричная и эгоистичная женщина, которая живет в Лондоне, мечтает о новой шубке. В качестве материала для новой одежки она выбрала шкурки красивых и милых щеночков пятнистого окраса. Женщина находится в поиске подходящих кандидатур. В это же время Роджер, разработчик видеоигр, у которого есть пес Пинто, встречает прекрасную Аниту. Познакомиться будущим влюбленным помогла собака Перита – любимица девушки. Через некоторое время у четвероногих родителей появляются детки. Их-то и похищают сообщники Стервеллы.</text>
            <answer>101 далматинец</answer>
        </question>
        <question id="45">
            <text>Разъяренная, что ее покойный отец оставил ей только старый особняк, Кэрриган Криттенден готова сжечь дом. Но затем она узнает, что в нем спрятан клад. Когда она входит в особняк в поисках сокровищ, то ее тут же пугают призраки. Чтобы изгнать их, Кэрриган нанимает специалиста, доктора Джеймса Харви, который переезжает в здание вместе со своей дочерью Кэт. Вскоре девочка знакомится с одним из приведений, который оказывается дружелюбным и милым.</text>
            <answer>Каспер</answer>
        </question>
        <question id="46">
            <text>Некогда популярное телевизионное шоу «Магазин на диване» переживает трудные времена. Зрителям надоела скучная реклама, и рейтинг передачи неуклонно падает. Ее бессменный руководитель Рик Хэйман пытается спасти положение, но безуспешно. Вдобавок к его и без того многочисленным проблемам, у Рика появляется еще одна головная боль в лице нового знакомого по имени Джи. Этот странный человек, облаченный в белые одежды, путешествует по стране и обращается к окружающим со своими забавными проповедями. У него есть несомненный дар убеждать людей, и Рик решает этим воспользоваться. </text>
            <answer>Святоша</answer>
        </question>
        <question id="47">
            <text>Рик разъезжает на лихом мотоцикле и разгуливает с бейсбольной битой. Но он — не бандит и не трудный подросток. Рик — новый директор школы, самой худшей в районе, да и в мире, пожалуй. Вместо литературы и математики ученики увлечены драками и наркотиками.</text>
            <answer>Директор</answer>
        </question>
        <question id="48">
            <text>Мультмонстры с планеты «Гора придурков» вторгаются на Землю, желая захватить персонажей популярного анимационного сериала «Looney Toons». Земные зверюшки во главе с кроликом Багзом Банни предлагают на спор сыграть в баскетбол, привлекая на свою сторону суперзвезду Майкла Джордана.</text>
            <answer>Космический джем</answer>
        </question>
        <question id="49">
            <text>В одной из школ Лос-Анджелеса появляется новичок — тинэйджер по имени Дэниел. Он прибыл с восточного побережья вместе со своей матерью. Нелегко завести друзей на новом месте, где ты не знаешь никого, а тем более в школе, где управляет жестокая банда каратистов. Несмотря на свой юный возраст, члены банды очень опасны. Они называют себя Кобрами и жестоко «жалят» каждого, кто им не угоден. В списки неугодных попадает и Дэниел после того, как он знакомится и заводит дружеские отношения с бывшей девушкой главаря Кобр. Кобры избивают новичка. Дэниел жаждет отмщения и в тоже время хочет произвести впечатление на свою новую девушку. Он обращается к мастеру восточных единоборств Мийаги с просьбой обучить его карате... (Нет, это не тот фильм с Джеки Чаном)</text>
            <answer>Парень каратист</answer>
        </question>
    </category>

    <category name="АКТЕРСКИЙ СОСТАВ">
        <question id="0">
            <text>Правила, как вы уже догадались,простые: я называю актерский состав фильма, а вы отгадываете название этого фильма. Итак поехали! Шайа ЛаБаф, Меган Фокс, Джош Дюамель, Тайриз Гибсон.</text>
            <answer>Трансформеры</answer>
        </question>
        <question id="1">
            <text>Дэниэл Рэдклифф, Руперт Гринт, Эмма Уотсон, Ричард Харрис, Алан Рикман, Мэгги Смит, Робби Колтрейн, Том Фелтон, Мэттью Льюис</text>
            <answer>Гарри Поттер</answer>
        </question>
        <question id="2">
            <text>Джастин Тимберлейк, Мила Кунис, Патришия Кларксон, Дженна Элфман, Вуди Харрельсон, Эмма Стоун</text>
            <answer>Секс по дружбе</answer>
        </question>
        <question id="3">
            <text>Уилл Смит, Мартин Лоуренс, Теа Леони, Чеки Карио</text>
            <answer>Плохие парни</answer>
        </question>
        <question id="4">
            <text>Крис Пайн, Закари Куинто, Бенедикт Камбербэтч, Саймон Пегг, Карл Урбан, Зои Салдана, Элис Ив, Джон Чо, Антон Ельчин, Питер Уэллер</text>
            <answer>Стартрек Возмездие</answer>
        </question>
        <question id="5">
            <text>Брюс Уиллис, Милла Йовович, Гэри Олдмен, Иэн Холм, Крис Такер</text>
            <answer>Пятый элемент</answer>
        </question>
        <question id="6">
            <text>Джеки Чан, Пирс Броснан, Лю Тао</text>
            <answer>Иностранец</answer>
        </question>
        <question id="7">
            <text>Джордж Клуни, Брэд Питт, Мэтт Дэймон, Джулия Робертс, Энди Гарсиа, Кейси Аффлек, Скотт Каан, Эллиотт Гулд, Берни Мак, Дон Чидл</text>
            <answer>11 друзей Оушена</answer>
        </question>
        <question id="8">
            <text>Леонардо ДиКаприо, Джона Хилл, Марго Робби, Кайл Чандлер, Роб Райнер</text>
            <answer>Волк с Уолл стрит</answer>
        </question>
        <question id="9">
            <text>Джеймс МакЭвой, Анджелина Джоли, Морган Фриман, Теренс Стэмп, Крис Пратт, Константин Хабенский</text>
            <answer>Особо опасен</answer>
        </question>
        <question id="10">
            <text>Хлоя Грейс Морец, Эмили Мортимер, Ричард Гриффитс, Бен Кингсли, Саша Барон Коэн, Эйса Баттерфилд</text>
            <answer>Хранитель времени</answer>
        </question>
        <question id="11">
            <text>Мартин Фриман, Иэн МакКеллен, Ричард Армитедж, Джеймс Несбитт, Кен Стотт, Энди Серкис, Хьюго Уивинг, Элайджа Вуд</text>
            <answer>Хоббит</answer>
        </question>
        <question id="12">
            <text>Бенедикт Камбербэтч, Кира Найтли, Мэттью Гуд, Рори Киннер, Аллен Лич, Мэттью Бирд, Чарльз Дэнс, Марк Стронг</text>
            <answer>Игра в имитацию</answer>
        </question>
        <question id="13">
            <text>Леонардо ДиКаприо, Том Харди, Донал Глисон, Уилл Поултер</text>
            <answer>Выживший</answer>
        </question>
        <question id="14">
            <text>Дуэйн Джонсон, Кевин Харт, Джек Блэк, Карен Гиллан, Риз Дэрби</text>
            <answer>Джуманджи</answer>
        </question>
        <question id="15">
            <text>Кристиан Клавье, Жерар Депардье, Роберто Бениньи, Мишель Галабрю, Клод Пьеплю, Даниэль Прево</text>
            <answer>Астерикс и Обеликс</answer>
        </question>
        <question id="16">
            <text>Чиветель Эджиофор, Майкл Фассбендер, Лупита Нионго, Сара Полсон, Бенедикт Камбербэтч, Брэд Питт</text>
            <answer>12 лет рабства</answer>
        </question>
        <question id="17">
            <text>Джеки Чан, Джейден Смит</text>
            <answer>Каратэ пацан</answer>
        </question>
        <question id="18">
            <text>Тэрон Эджертон, Колин Фёрт, Сэмюэл Л. Джексон, Марк Стронг, Софи Куксон, Майкл Кейн, София Бутелла</text>
            <answer>Кингсман</answer>
        </question>
        <question id="19">
            <text>Хью Джекман, Кейт Уинслет, Наоми Уоттс, Лив Шрайбер, Холли Берри, Джерард Батлер, Ричард Гир, Хлоя Грейс Морец, Элизабет Бэнкс, Джош Дюамель, Анна Фэрис, Эмма Стоун, Джонни Ноксвил, Джейсон Судейкис, Кристофер Минц-Плассе, Шонн Уильям Скотт, Крис Пратт, Ума Турман</text>
            <answer>Муви 43</answer>
        </question>
        <question id="20">
            <text>Элайджа Вуд, Иэн МакКеллен, Вигго Мортенсен, Шон Бин, Орландо Блум, Джон Рис-Дэвис, Иэн Холм, Шон Эстин, Билли Бойд, Доминик Монахэн, Кейт Бланшетт, Энди Серкис</text>
            <answer>Властелин колец</answer>
        </question>
        <question id="21">
            <text>Аарон Тейлор-Джонсон, Хлоя Грейс Морец, Кристофер Минц-Плассе, Джим Керри, Ольга Куркулина, Кларк Дьюк, Линди Бут, Дональд Фэйсон, Дэниэл Калуя</text>
            <answer>Пипец 2</answer>
        </question>
        <question id="22">
            <text>Билли Боб Торнтон, Тони Кокс, Бретт Келли, Лорен Грэм, Лорен Том, Берни Мак, Джон Риттер, Аджай Найду</text>
            <answer>Плохой Санта</answer>
        </question>
        <question id="23">
            <text>Джон Траволта, Сэмюэл Л. Джексон, Брюс Уиллис, Ума Турман, Винг Реймз, Тим Рот, Харви Кейтель, Квентин Тарантино, Питер Грин, Аманда Пламмер</text>
            <answer>Криминальное чтиво</answer>
        </question>
        <question id="24">
            <text>Дензел Вашингтон, Мартон Чокаш, Хлоя Грейс Морец, Дэвид Харбор, Хейли Беннетт</text>
            <answer>Великий уравнитель</answer>
        </question>
        <question id="25">
            <text>Бен Стиллер, Роберт Дауни мл., Джек Блэк, Джей Барушель, Брэндон Т. Джексон, Том Круз, Стив Куган, Дэнни МакБрайд, Ник Нолти, Мэттью МакКонахи</text>
            <answer>Солдаты неудачи</answer>
        </question>
        <question id="26">
            <text>Пол Уокер, Вин Дизель, Мишель Родригес, Джордана Брюстер, Мэтт Шульце, Рик Юн</text>
            <answer>Форсаж</answer>
        </question>
        <question id="27">
            <text>Джейден Смит, Уилл Смит, Софи Оконедо, Зои Кравиц</text>
            <answer>После нашей эры</answer>
        </question>
        <question id="28">
            <text>Брэдли Купер, Дженнифер Лоуренс, Роберт Де Ниро, Джеки Уивер, Крис Такер</text>
            <answer>Мой парень псих</answer>
        </question>
        <question id="29">
            <text>Брюс Уиллис, Микки Рурк, Клайв Оуэн, Розарио Доусон, Джессика Альба, Бенисио Дель Торо, Джейми Кинг, Ник Стал, Девон Аоки</text>
            <answer>Город грехов</answer>
        </question>
        <question id="30">
            <text>Джеки Чан, Крис Такер, Элизабет Пенья, Том Уилкинсон, Кен Люн</text>
            <answer>Час пик</answer>
        </question>
        <question id="31">
            <text>Брендан Фрейзер, Рэйчел Вайс, Джон Ханна, Арнольд Вослу, Одед Фер, Патрисия Веласкес, Фредди Боат, Алан Армстронг, Дуэйн Джонсон</text>
            <answer>Мумия возвращается</answer>
        </question>
        <question id="32">
            <text>Джет Ли, Джеки Чан, Майкл Ангарано</text>
            <answer>Запретное царство</answer>
        </question>
        <question id="33">
            <text>Киану Ривз, Рэйчел Вайс, Шайа ЛаБаф, Тильда Суинтон, Джимон Хонсу, Макс Бейкер</text>
            <answer>Константин</answer>
        </question>
        <question id="34">
            <text>Дженнифер Лоуренс, Джош Хатчерсон, Лиам Хемсворт, Вуди Харрельсон, Элизабет Бэнкс, Уэс Бентли</text>
            <answer>Голодные игры</answer>
        </question>
        <question id="35">
            <text>Райан Гослинг, Ким Бейсингер, Рассел Кроу, Энгаури Райс, Мэтт Бомер</text>
            <answer>Славные парни</answer>
        </question>
        <question id="36">
            <text>Сет Роген, Кристен Уиг, Джона Хилл, Билл Хейдер, Майкл Сера, Джеймс Франко, Дэнни МакБрайд, Крэйг Робинсон, Пол Радд</text>
            <answer>Полный расколбас</answer>
        </question>
        <question id="37">
            <text>Эйса Баттерфилд, Харрисон Форд, Бен Кингсли, Виола Дэвис, Хейли Стайнфелд, Эбигейл Бреслин</text>
            <answer>Игра Эндера</answer>
        </question>
        <question id="38">
            <text>Арнольд Шварценеггер, Дэнни ДеВито, Эмма Томпсон, Фрэнк Ланджелла</text>
            <answer>Джуниор</answer>
        </question>
        <question id="39">
            <text>Уилл Смит, Ева Мендес, Кевин Джеймс, Эмбер Валлетта, Джули Энн Эмери, Адам Аркин (Напишите вторую часть названия, все не влезло)</text>
            <answer>Метод Хитча</answer>
        </question>
        <question id="40">
            <text>Джозеф Гордон-Левитт, Зои Дешанель, Джеффри Аренд, Хлоя Грейс Морец, Мэттью Грей Гублер, Кларк Грегг</text>
            <answer>500 дней лета</answer>
        </question>
        <question id="41">
            <text>Сильвестр Сталлоне, Джейсон Стэйтем, Джет Ли, Жизель Итье, Рэнди Кутюр, Дольф Лундгрен, Терри Крюс, Микки Рурк, Эрик Робертс, Дэвид Зайас</text>
            <answer>Неудержимые</answer>
        </question>
        <question id="42">
            <text>Антонио Бандерас, Карла Гуджино, Алекса ПенаВега, Дэрил Сабара, Тери Хэтчер, Чич Марин, Роберт Патрик, Дэнни Трехо</text>
            <answer>Дети шпионов</answer>
        </question>
        <question id="43">
            <text>Курт Рассел, Сэмюэл Л. Джексон, Тим Рот, Майкл Мэдсен, Дженнифер Джейсон Ли, Уолтон Гоггинс, Демиан Бишир, Ченнинг Татум, Квентин Тарантино</text>
            <answer>Омерзительная 8</answer>
        </question>
        <question id="44">
            <text>Дастин Хоффман, Том Круз, Валерия Голино, Джералд Р. Молен</text>
            <answer>Человек дождя</answer>
        </question>
        <question id="45">
            <text>Брюс Уиллис, Джон Малкович, Морган Фриман, Хелен Миррен, Мэри-Луиз Паркер, Карл Урбан</text>
            <answer>РЭД</answer>
        </question>
        <question id="46">
            <text>Джек Николсон, Гленн Клоуз, Аннетт Бенинг, Пирс Броснан, Дэнни ДеВито, Мартин Шорт, Сара Джессика Паркер, Майкл Дж. Фокс, Род Стайгер, Джек Блэк, Натали Портман</text>
            <answer>Марс атакует</answer>
        </question>
        <question id="47">
            <text>Колин Фаррелл, Анджелина Джоли, Вэл Килмер, Джаред Лето, Энтони Хопкинс, Джонатан Риз Майерс, Розарио Доусон, Кристофер Пламмер</text>
            <answer>Александр</answer>
        </question>
        <question id="48">
            <text>Джим Керри, Мэттью Бродерик, Лесли Манн, Джек Блэк, Джордж Сигал, Дайан Бэйкер, Бен Стиллер, Оуэн Уилсон</text>
            <answer>Кабельщик</answer>
        </question>
        <question id="49">
            <text>Николь Кидман, Дэниэл Крэйг, Дакота Блю Ричардс, Бен Уокер, Фредди Хаймор, Иэн МакКеллен, Ева Грин, Джим Картер, Том Кортни, Иэн МакШейн</text>
            <answer>Золотой компас</answer>
        </question>
    </category>

    <category name="КИНОГИК">
        <question id="0">
            <text>Здесь вам надо будет отвечать на конкретные вопросы. Начнем, как обычно, с простых. Какая марка автомобиля на котором путешествовали герои фильма «Назад в будущее»?</text>
            <answer>ДеЛориан</answer>
        </question>
        <question id="1">
            <text>Самый популярный герой фильмов, который был экранизирован более 200 раз.</text>
            <answer>Шерлок Холмс</answer>
        </question>
        <question id="2">
            <text>Этому актеру изначально киностудия Walt Disney предложила сыграть Джека Воробья в фильме «Пираты Карибского моря». Именно его продюсеры изначально представляли в роли капитана Черной жемчужины. Как зовут этого актера?</text>
            <answer>Джим Керри</answer>
        </question>
        <question id="3">
            <text>Самый кассовый фильм за всю историю кино (Актуально на март 2018 года). </text>
            <answer>Аватар</answer>
        </question>
        <question id="4">
            <text>Человек появляющийся во всех фильмах про супергероев от Марвел. Его имя ...</text>
            <answer>Стэн Ли</answer>
        </question>
        <question id="5">
            <text>Как называется сценарий, который базируется на основе какого-либо литературного произведения (роман, пьеса, рассказ и т. д.), телешоу или другого фильма.</text>
            <answer>Адаптивный</answer>
        </question>
        <question id="6">
            <text>Кто был прототипом Аполло Крида из фильма «Рокки»?</text>
            <answer>Мухаммед Али</answer>
        </question>
        <question id="7">
            <text>Какая была кличка у персонажа Эминема в фильме 8 миля?</text>
            <answer>Кролик</answer>
        </question>
        <question id="8">
            <text>Коронное слово Шелдона Купера из сериала Теория Большого Взрыва, когда он кого то разыгрывает или шутит.</text>
            <answer>Бугагашенька</answer>
        </question>
        <question id="9">
            <text>Какая страна бьет рекорды по количеству производимых фильмов в год?</text>
            <answer>Индия</answer>
        </question>
        <question id="10">
            <text>Под каким псевдонимом в криминальном мире известен Уолтер Уайт сериала Во Все Тяжкие?</text>
            <answer>Хайзенберг</answer>
        </question>
        <question id="11">
            <text>Ни одна страховая компания не берет на себя такой риск, как застраховать этого актера. Его имя ...</text>
            <answer>Джеки Чан</answer>
        </question>
        <question id="12">
            <text>Имя наставника Оби Вана Кеноби...</text>
            <answer>Квай Гон Джинн</answer>
        </question>
        <question id="13">
            <text>Название лечебного заведения в котором работают главные герои сериала «Клиника».</text>
            <answer>Святое сердце</answer>
        </question>
        <question id="14">
            <text>Как зовут поросенка из мультфильма Гравити Фолз.</text>
            <answer>Пухля</answer>
        </question>
        <question id="15">
            <text>«Тёмный рыцарь», «Интерстеллар», «Престиж», «Мир Дикого Запада», «Помни»...Назовите сценариста.</text>
            <answer>Джонатан Нолан</answer>
        </question>
        <question id="16">
            <text>Название городишки в который попадает Молния Маккуин мультфильма «Тачки».</text>
            <answer>Радиатор Спрингс</answer>
        </question>
        <question id="17">
            <text>Какое прозвище имеет друг Форреста Гампа, которого он встретил в армии?</text>
            <answer>Бабба</answer>
        </question>
        <question id="18">
            <text>Имя человека, который получил больше всех статуэток «Оскар» (26)...</text>
            <answer>Уолт Дисней</answer>
        </question>
        <question id="19">
            <text>Этот режиссер снял «Большой куш», «Шерлок Холмс», «Карты, деньги, два ствола», «Рок-н-рольщик», «Агенты А.Н.К.Л». Его имя...</text>
            <answer>Гай Ричи</answer>
        </question>
        <question id="20">
            <text>Имя таксиста из фильма Дэдпул?</text>
            <answer>Допиндер</answer>
        </question>
        <question id="21">
            <text>Этот фильм снимался более 10 лет. В нем показывается жизнь мальчика Мейсона, от первого дня в школе до первого дня в колледже. Что за фильм?</text>
            <answer>Отрочество</answer>
        </question>
        <question id="22">
            <text>Как зовут собаку Астерикса и Обеликса?</text>
            <answer>Идефикс</answer>
        </question>
        <question id="23">
            <text>Термин обозначающий эпизодическую роль какой-либо знаменитости?</text>
            <answer>Камео</answer>
        </question>
        <question id="24">
            <text>Он пожалуй самый добрый актер Голливуда. Он не дает интервью, ведет довольно скромный и замкнутый образ жизни, сторонится светских мероприятий и старается не попадать в объективы фотокамер, большинство своих гонораров он жертвует благодварительным фондам и персоналу на съемочной площадке. Несмотря на это его фильмография впечатляет, а каждая его роль пропущена через себя, прожита и прочувствована. Его имя ...</text>
            <answer>Киану Ривз</answer>
        </question>
        <question id="25">
            <text>Как зовут кота Сабрины-маленькой ведьмы?</text>
            <answer>Сэйлем</answer>
        </question>
        <question id="26">
            <text>Имя актрисы, которая упала при вручении ей премии «Оскар» в 2013 году?</text>
            <answer>Дженнифер Лоуренс</answer>
        </question>
        <question id="27">
            <text>Какое слово пропущенно:
«-Метка Ост Индской торговой компании верно? Пират! Так так, Джек Воробей не так ли?»</text>
            <answer>Капитан</answer>
        </question>
        <question id="28">
            <text>Назовите полное имя Дейнерис Тарга...Шутка) Кому поклоняются Дотракийцы?</text>
            <answer>Великий Жеребец</answer>
        </question>
        <question id="29">
            <text>Какой основной способностью владело инопланетное существо из фильма «Нечто»?</text>
            <answer>Мимикрия</answer>
        </question>
        <question id="30">
            <text>Напишите как выглядит убивающее заклятие. Напишите, не пытайтесь использовать, а то еще убьете кого-нибудь, и вообще заклятие непростительное и запрещенно Министерством магии.</text>
            <answer>Авада Кедавра</answer>
        </question>
        <question id="31">
            <text>Название места в котором Доктор Стрэндж обучился своим навыкам мага?</text>
            <answer>Камар Тадж</answer>
        </question>
        <question id="32">
            <text>Как звали главного темнокожего персонажа из фильма «Зеленая миля»? Подсказка: его фамилия звучит как напиток, только пишется по-другому.</text>
            <answer>Джон Коффи</answer>
        </question>
        <question id="33">
            <text>Какое название имеет бриллиант из фильма «Титаник»?</text>
            <answer>Сердце Океана</answer>
        </question>
        <question id="34">
            <text>В филье К. Нолана «Начало», у каждого героя был свой тотем - предмет, позволяющий определить реальность происходящего, то есть не находится ли его хозяин в чьём-либо сне. Какой был тотем у главного героя Кобба?</text>
            <answer>Волчок</answer>
        </question>
        <question id="35">
            <text>Какое среднее имя у Джона Х. Ватсона из британского сериала «Шерлок»?</text>
            <answer>Хэмиш</answer>
        </question>
        <question id="36">
            <text>Название измерения, в котором находились основные Рик и Морти в начале сериала?</text>
            <answer>С 137</answer>
        </question>
        <question id="37">
            <text>Первый российский фильм удостоенный премии «Оскар»?</text>
            <answer>Утомленные солнцем</answer>
        </question>
        <question id="38">
            <text>Как называется предмет в котором заключена часть души темного мага?</text>
            <answer>Крестраж</answer>
        </question>
        <question id="39">
            <text>Какое название имеет бухта в которой проходило заседание пиратских баронов в фильме «Пираты Карибского моря: На краю света»?</text>
            <answer>Погибших Кораблей</answer>
        </question>
        <question id="40">
            <text>Как называется машина времени Доктора Кто?</text>
            <answer>Тардис</answer>
        </question>
        <question id="41">
            <text>В фильме бешенные псы, всем героям раздали клички, это было сделано ввиду того что в прошлый раз, когда участники дела сами выбирали себе прозвища, четверо парней погрызлись именно за эту кличку. Какую?</text>
            <answer>Мистер Черный</answer>
        </question>
        <question id="42">
            <text>Название корабля Хана Соло?</text>
            <answer>Сокол Тысячелетия</answer>
        </question>
        <question id="43">
            <text>Как термином называется фильм, который по внутренней хронологии предшествует ранее снятой картине и сюжетно с ней связан?</text>
            <answer>Приквел</answer>
        </question>
        <question id="44">
            <text>Как назывался темный паразит из фильма «Фантастические твари и где они обитают», который развивается у детей-магов, если они подавляют свои магические способности?</text>
            <answer>Обскур</answer>
        </question>
        <question id="45">
            <text>В детстве он сильно заикался. Волнение и переживание буквально лишали его речи. Чтобы побороть себя и свой дефект, он записался в школьный театральный кружок. Так и появилась его любовь к выступлениям. Сейчас же он не заикается и является одним из самых знаменитых актеров Голливуда. Его имя?</text>
            <answer>Брюс Уиллис</answer>
        </question>
        <question id="46">
            <text>Актриса, имеющая больше всех статуэток «Оскар» в номинации «Лучшая актриса»?</text>
            <answer>Кэтрин Хепберн</answer>
        </question>
        <question id="47">
            <text>Если вы написали объективно достаточно хороший сценарий это еще не значит что все захотят поучавствовать в его реализации. Несмотря на то что ваш сценарий безупречен, в Голливуде он может пылиться достаточно долго. Причины этому могут быть разные, но в основном это из-за того что студии любят выбирать безопасные сценарии (которые 100% всем понравятся), а так же они любят франшизы и сиквелы (истории со своей фанбазой).
Поэтому с оригинальными сценариями все гораздо сложней — такие картины доверяют снять только именитым режиссерам, как Бёртон, Финчер и Скорсезе. Среди таких фильмов были такие как Миллионер из трущоб, Король говорит, Одержимость, Выживший, Игра в имитацию и т.д
Все такие сценарии входят в один общий перечень, который имеет свое собственное название. Какое?
P.S. Название, если честно, далеко не оригинальное.</text>
            <answer>Черный список</answer>
        </question>
        <question id="48">
            <text>Актер, который в 2016 году накоец то таки взял премию «Оскар» за лучшую мужскую роль.</text>
            <answer>Леонардо Ди Каприо</answer>
        </question>
        <question id="49">
            <text>Эту актрису прозвали «мисс один дубль» за свою потрясающую способность собраться и с первой попытки идеально выполнить в кадре задание режиссёра. Ее имя ...</text>
            <answer>Эмма Уотсон</answer>
        </question>
    </category>

    <category name="ТАК ГОВОРИЛ">
        <question id="0">
            <text>Правила такие: я привожу фразу какого-либо персонажа фильма, кино или мультфильма, а вы пишите его имя или кличку. Если представлено больше одной фразы, пишите автора последней. Итак поехали.
«—Как то переписчик стал приставать ко мне с вопросами. Я отведал его печень с тушеными бобами и чудным къянти».</text>
            <answer>Ганнибал Лектер</answer>
        </question>
        <question id="1">
            <text>«—Моя прелесть...»</text>
            <answer>Голлум</answer>
        </question>
        <question id="2">
            <text>«—Готовьте завтрак и наедайтесь, а ужин нас ждет в АДУ!»</text>
            <answer>Леонид</answer>
        </question>
        <question id="3">
            <text>«—Украл, выпил — в тюрьму. Украл, выпил — в тюрьму. Романтика...»</text>
            <answer>Трошкин</answer>
        </question>
        <question id="4">
            <text>«—Дороги? Там куда мы едем дороги не нужны».</text>
            <answer>Док</answer>
        </question>
        <question id="5">
            <text>«—Hasta la vista, baby»</text>
            <answer>Терминатор</answer>
        </question>
        <question id="6">
            <text>—Что такое дорогой?
—Птичку жалко...</text>
            <answer>Шурик</answer>
        </question>
        <question id="7">
            <text>«Вот скажи мне, американец, в чём сила! Разве в деньгах? Вот и брат говорит, что в деньгах. У тебя много денег, и чего? Я вот думаю, что сила в правде: у кого правда, тот и сильней! Вот ты обманул кого-то, денег нажил, и чего — ты сильней стал? Нет, не стал, потому что правды за тобой нету! А тот, кого обманул, за ним правда! Значит, он сильней!»</text>
            <answer>Данила Багров</answer>
        </question>
        <question id="8">
            <text>«Я скажу то, что для тебя не новость. Мир не такой уж солнечный и приветливый. Это очень опасное, жесткое место. Если только дашь слабину, он опрокинет тебя с такой силой, что больше уже не встанешь. Ни ты, ни я, никто на свете не бьет так сильно, как жизнь. Совсем не важно как ты ударишь, а важно какой держишь удар, как двигаешься вперед. Будешь идти – иди, если с испугу не свернешь. Только так побеждают!»</text>
            <answer>Рокки Бальбоа</answer>
        </question>
        <question id="9">
            <text>«Я устал, босс... Устал быть в дороге, одинокий, как воробей под дождём... Я устал, что у меня никогда не было друга, с которым можно поговорить о том, куда мы идём, откуда и зачем... Я устал, что все люди жестоки и беспощадны! Я устал от боли, которую я чувствую и слышу в мире каждый день... Это слишком много! Здесь, в голове, как будто осколки стекла. Каждый день! Ты можешь понять?»</text>
            <answer>Джон Коффи</answer>
        </question>
        <question id="10">
            <text>«—Смекаешь?»</text>
            <answer>Капитан Джек</answer>
        </question>
        <question id="11">
            <text>«—Моя мама всегда говорила: "Жизнь как коробка шоколадных конфет: никогда не знаешь, какую вытащишь"».</text>
            <answer>Форрест Гамп</answer>
        </question>
        <question id="12">
            <text>—Так, о чём это я?
— Мы в дерьме.
— МЫ В ДЕРЬМЕ!</text>
            <answer>Комиссар Жибер</answer>
        </question>
        <question id="13">
            <text>«Красота то какая, лепота...»</text>
            <answer>Иван Васильевич</answer>
        </question>
        <question id="14">
            <text>— У вас есть рекомендации?
— Да. Рекомендаций навалом.
— Так. Мы вас слушаем.
— Ну не знаю, «Kool and the Gang», «Earth, Wind and Fire». Очень рекомендую.</text>
            <answer>Дрисс</answer>
        </question>
        <question id="15">
            <text>—Лили?!...После стольких лет?
—Всегда</text>
            <answer>Северус Снейп</answer>
        </question>
        <question id="16">
            <text>«Ты только представь себе, что чувствуешь, когда просят сесть. И сообщают о том, что ты...умираешь. Это очень тяжело. Часы уже идут. За долю секунды мир раскалывается. Ты по-другому смотришь на вещи. Вокруг другие запахи. Ты все смакуешь: и стакан воды, и прогулку в парке. Везёт тем, кто не знает, когда часы остановятся, но ирония в том, что именно это лишает их ощущения жизни, они выпивают стакан воды, не наслаждаясь вкусом, не ощущая его».</text>
            <answer>Джон Крамер</answer>
        </question>
        <question id="17">
            <text>«Лишь утратив всё до конца, мы обретаем свободу».</text>
            <answer>Тайлер Дерден</answer>
        </question>
        <question id="18">
            <text>«—Пока полиция не видит, всё законно!»</text>
            <answer>Стэнли Пайнс</answer>
        </question>
        <question id="19">
            <text>«—А на склоне лет наигравшись продам свои изобретения, что бы каждый смог стать супергероем, и все будут супергероями. А если супергерои все...то никто не супергерой».</text>
            <answer>Синдром</answer>
        </question>
        <question id="20">
            <text>«Мама, роди меня обратно!»</text>
            <answer>Ленивец Сид</answer>
        </question>
        <question id="21">
            <text>«Тяжесть — это хорошо. Тяжесть — это надёжно. Даже если не выстрелит, таким всегда можно врезать по башке».</text>
            <answer>Борис Бритва</answer>
        </question>
        <question id="22">
            <text>«Поднять бизань-мачту и все топсели. А он в «Галагу» играет! Думал, мы не заметим...заметили».</text>
            <answer>Тони Старк</answer>
        </question>
        <question id="23">
            <text>«— Знаешь, убивать драконов проще».</text>
            <answer>Гарри Поттер</answer>
        </question>
        <question id="24">
            <text>«Я ореееееееееееел!»</text>
            <answer>Джей Ди</answer>
        </question>
        <question id="25">
            <text>«—Ого, просто ого. Какая же у тебя интересная жизнь. Давай, вошли и вышли, приключение на 20 минут».</text>
            <answer>Рик Санчез</answer>
        </question>
        <question id="26">
            <text>— Извините, я опоздал.
— Что случилось?
— Да ничего, я просто не хотел приходить.</text>
            <answer>Шелдон Купер</answer>
        </question>
        <question id="27">
            <text>— Что там у тебя, пирог?
— Да, отрезать тебе?
— Крошечный кусочек... побольше!... больше!... чего ты боишься, режь нормальный кусок!</text>
            <answer>Джо Триббиани</answer>
        </question>
        <question id="28">
            <text>«Отпусти их, иначе я проделаю в твоём корабле дыру размером с весь твой корабль!»</text>
            <answer>Ракета</answer>
        </question>
        <question id="29">
            <text>«Вы, наверное, думаете: почему я в красном? Чтобы плохие ребята не видели, что у меня идет кровь. Этот чувак рубит фишку. Коричневые штаны надел».</text>
            <answer>Дэдпул</answer>
        </question>
        <question id="30">
            <text>«Все эти вещи, ради которых я готов умереть, просто ничто по сравнению с теми, ради которых я хочу жить».</text>
            <answer>Доктор Кто</answer>
        </question>
        <question id="31">
            <text>«Андерсен, не говори вслух, ты понижаешь IQ всей улицы!»</text>
            <answer>Шерлок Холмс</answer>
        </question>
        <question id="32">
            <text>«Если хочешь знать, нормальные люди вообще других людей не едят, и те не обязаны их за это благодарить!»</text>
            <answer>Питер Квилл</answer>
        </question>
        <question id="33">
            <text>«Ум заостряется от книг, словно меч».</text>
            <answer>Тирион Ланнистер</answer>
        </question>
        <question id="34">
            <text>«Вообще-то я не религиозный человек, но если ты есть там наверху, спаси меня, Супермен!»</text>
            <answer>Гомер Симпсон</answer>
        </question>
        <question id="35">
            <text>«—Щщщикааааарно!»</text>
            <answer>Эрик Картман</answer>
        </question>
        <question id="36">
            <text>«Я лечу на Луну, я уменьшаю Луну, я хватаю Луну, я сажусь на унитаз... ЧТО?!»</text>
            <answer>Грю</answer>
        </question>
        <question id="37">
            <text>«—Супердевочка ты моя! Я разнесу тебя настолько маленьких кусочков, что даже моя бабушка, которая может собрать картинку чистого голубого неба из тысячи фрагментов за один час, не сможет тебя возродить никогда! Даже если вернётся в то время, когда ещё видела».</text>
            <answer>Доктор Кокс</answer>
        </question>
        <question id="38">
            <text>«Нельзя просто так взять и отнести кольцо в Мордор»</text>
            <answer>Боромир</answer>
        </question>
        <question id="39">
            <text>«Знаешь, что я заметил? Никто не паникует, когда все идет согласно плану. Даже если план чудовищен. Если завтра, я заявлю прессе, что один из бандитов умрет, или грузовик с солдатами взлетит на воздух, никто не будет паниковать, потому что все это — часть плана. Но когда я говорю, что какой-то жалкий мэр умрет, все вокруг теряют голову. Совсем немного анархии. Нарушение установленного порядка, и все вокруг повергается в хаос. Я — носитель хаоса. Знаешь, что является основой хаоса? Это страх».</text>
            <answer>Джокер</answer>
        </question>
        <question id="40">
            <text>— Кто вам это сказал?!
— Один очень умный доктор из вашего отделения.
— Умный доктор? Из моего отделения?... Кто пустил?!</text>
            <answer>Доктор Быков</answer>
        </question>
        <question id="41">
            <text>«Боязнь потери к Темной стороне привести может».</text>
            <answer>Магистр Йода</answer>
        </question>
        <question id="42">
            <text>— БУМ!
— Бум, да, я понял.
— БОЛЬШОЙ БАДА БУМ!</text>
            <answer>Лилу</answer>
        </question>
        <question id="43">
            <text>«Ещё раз на меня так зыркнешь — глаза вырву, в кармане будешь таскать».</text>
            <answer>Майор Пэйн</answer>
        </question>
        <question id="44">
            <text>«— Рано или поздно все станет понятно, все станет на свои места и выстроится в единую красивую схему, как кружева. Станет понятно, зачем все было нужно, потому что все будет правильно».</text>
            <answer>Алиса</answer>
        </question>
        <question id="45">
            <text>— Ты выглядишь классно!
— Чувак, я выгляжу как бухгалтер Винни-Пуха.</text>
            <answer>Тед</answer>
        </question>
        <question id="46">
            <text>«Все, я богат. Пока, неудачники, я вас всегда ненавидел!»</text>
            <answer>Бендер</answer>
        </question>
        <question id="47">
            <text>«—Не кончишь соваться, я тебя сожгу. Я тебе СЕРДЦЕ...выжгу».</text>
            <answer>Джим Мориарти</answer>
        </question>
        <question id="48">
            <text>«Бесконечность не предел!».</text>
            <answer>Базз Лайтер</answer>
        </question>
        <question id="49">
            <text>«Посидим допоздна, потравим анекдоты, а утром испеку вафельки».</text>
            <answer>Осел</answer>
        </question>
    </category>

    <category name="ИГРА ПРЕСТОЛОВ">
        <question id="0">
            <text>Каким именем представился безликий, перед Арьей Старк?</text>
            <answer>Якен Хгар</answer>
        </question>
        <question id="1">
            <text>Как называют человека, который имеет магическую способность переселяться в сознание животных и даже людей?</text>
            <answer>Варг</answer>
        </question>
        <question id="2">
            <text>Представьте что вы Дейенерис Таргариен и вам зачем то понадиблось срочно сжечь пару людей. Слава богу рядом есть ваш любимый дракон, осталось отдать команду...</text>
            <answer>Дракарис</answer>
        </question>
        <question id="3">
            <text>Как Кхал Дрого называет трон Вестероса?</text>
            <answer>Железный стул</answer>
        </question>
        <question id="4">
            <text>Давайте проверим насколько хорошо вы знаете прозвища?
Напишите прозвиже одного из главных персонажей, имеющего самый низкий рост.</text>
            <answer>Полумуж</answer>
        </question>
        <question id="5">
            <text>Какое прозвище носит сир Давос Сиворт. Если вы забыли, то это тот кто был советником Джона Сноу в последних сезонах.
Кстати забавный факт, в книгах Станнис отрезал Давосу пальцы на левой руке. Но так как актёр Лиам Каннингем — левша, в сериале Сиворту отрезают пальцы на правой руке.</text>
            <answer>Луковый рыцарь</answer>
        </question>
        <question id="6">
            <text>Окей, давайте чего полегче. Прозвище Джейме Ланнистера.</text>
            <answer>Цареубийца</answer>
        </question>
        <question id="7">
            <text>Согласен было уж очень легко)
Давайте посложнее, прозвище Робба Старка?</text>
            <answer>Молодой волк</answer>
        </question>
        <question id="8">
            <text>Хорошо, еще сложнее, какое прозвище носит Оленна Тирелл?
Эта самая бойкая старушка в сериале) Небольшая подсказка, свое прозвище она получила за агрессивную манеру общения, а также принадлежность к «дому роз».</text>
            <answer>Королева шипов</answer>
        </question>
        <question id="9">
            <text>А какое прозвище носит красавчик Тормунд?</text>
            <answer>Великанья смерть</answer>
        </question>
        <question id="10">
            <text>Эту кличку Теон Грейджой получил от Рамси Болтона.</text>
            <answer>Вонючка</answer>
        </question>
        <question id="11">
            <text>И контрольный. Полное прозвище Дейенерис Таргариен?
Ладно, договоримся на первом в списке)</text>
            <answer>Бурерожденная</answer>
        </question>
        <question id="12">
            <text>Родовой замок семьи Ланнистеров?</text>
            <answer>Утес Кастерли</answer>
        </question>
        <question id="13">
            <text>Как называют людей, которые отвечают за хозяйственную деятельность в замке лорда или короля, занимаются организацией работы слуг и управляют собственностью лорда.</text>
            <answer>Стюард</answer>
        </question>
        <question id="14">
            <text>По дороге ведущей к этому дорогу каждую милю сопровождали трупы детей привязанные к дорожным столбам и указывающие направление. Напишите название этого города.</text>
            <answer>Миэрин</answer>
        </question>
        <question id="15">
            <text>Этот дракон раньше принадлежал Эйгону Таргариену. Самый крупный и самый старый дракон Таргариенов, чей череп хранится в подземелье Красного замка вместе с остальными черепами драконов. Говорят что он был настолько велик, что тень от него могла накрыть целый город. Как звали этого дракона?</text>
            <answer>Балерион</answer>
        </question>
        <question id="16">
            <text>После захвата Миэрина Дейенерис Бурерожденной, было сформировано подпольное движение против ее власти. Какое название имело это движение? (Название организации имеет общее с древнегреческой мифологией)</text>
            <answer>Сыны Гарпии</answer>
        </question>
        <question id="17">
            <text>Давайте проверим как вы знаете популярные фразы сериала.
Эта фраза - девиз дома Старков. Еще ее любил повторять Нэд Старк.</text>
            <answer>Зима близко</answer>
        </question>
        <question id="18">
            <text>Арья Старк произнесла эту фразу после того, как свершила свою месть над Фреями, отравив их.</text>
            <answer>Север помнит</answer>
        </question>
        <question id="19">
            <text>Сейчас будет сложно. Распространенное ругательство в Семи королевствах, особенно часто его использовал Сандор Клиган.</text>
            <answer>Седьмое пекло</answer>
        </question>
        <question id="20">
            <text>Что мы говорим богу смерти?</text>
            <answer>Не сегодня</answer>
        </question>
        <question id="21">
            <text>Это животное - символ дома Старков.</text>
            <answer>Лютоволк</answer>
        </question>
        <question id="22">
            <text>Хорошо. А как звали лютоволка ... Ну допустим Арьи Старк?</text>
            <answer>Нимерия</answer>
        </question>
        <question id="23">
            <text>А как звали лютоволка Робба Старка?</text>
            <answer>Серый Ветер</answer>
        </question>
        <question id="24">
            <text>В серии романов Песнь льда и пламени говорится, что герой должен появиться на свет после долгого лета, когда воссияет красная звезда, а на землю спустятся зло, холод и тьма. Он - принц, что был обещан, родится среди дыма и соли и разбудит драконов из камня. Кто этот легендарный персонаж веры во Владыку Света?</text>
            <answer>Азор Ахай</answer>
        </question>
        <question id="25">
            <text>Его ненавидели все зрители и все Семь Королевств.</text>
            <answer>Джоффри Баратеон</answer>
        </question>
        <question id="26">
            <text>Нечеловеческая раса, которая жила в Вестеросе ещё до прибытия на континент первых людей двенадцать тысяч лет назад. Те кто создали белых ходоков во время войны с первыми людьми.</text>
            <answer>Дети леса</answer>
        </question>
        <question id="27">
            <text>Эта вещь носит название которым на Вестеросе обычно называют обсидиан, горную породу, состоящую из вулканического стекла. Это один из двух известных материалов, которыми можно убить белых ходоков.</text>
            <answer>Драконье стекло</answer>
        </question>
        <question id="28">
            <text>Попробуем вспомнить названия парочки мечей. Первый, фамильный меч Мормонтов. Джиор Мормонт подарил этот меч Джону Сноу в благодарность за спасение своей жизни.</text>
            <answer>Длинный Коготь</answer>
        </question>
        <question id="29">
            <text>Меч, который достался Арье Старк в подарок</text>
            <answer>Игла</answer>
        </question>
        <question id="30">
            <text>Один из двух мечей, выкованных изо Льда Старков. Был подарен Джейме Ланнистеру, а тот подарил его Бриенне Тарт.</text>
            <answer>Верный Клятве</answer>
        </question>
        <question id="31">
            <text>Меч Станниса Баратеона. По приказу Мелисандры он вытащил его из огня, в котором сжигали статую Бога с Семью Лицами. Согласно пророчествам, меч должен быть вытащен из огня тем, кого выбрал Владыка Света. По легенде, этот меч выкован тем самым мастером по имени Азор Ахай, который был выбран Владыкой Света, чтобы сражаться против темноты.</text>
            <answer>Светозарный</answer>
        </question>
        <question id="32">
            <text>Человеческая раса, вторгшаяся в Вестерос за шесть тысяч лет до начала событий сериала. В настоящий момент этот народ доминирует в Семи Королевствах.</text>
            <answer>Андалы</answer>
        </question>
        <question id="33">
            <text>Божество, которому поклоняются на Железных островах.</text>
            <answer>Утонувший Бог</answer>
        </question>
        <question id="34">
            <text>Помните ли вы всех драконов Дейенерис? Дрогон, Рейгаль и ...?</text>
            <answer>Визерион</answer>
        </question>
        <question id="35">
            <text>Воины-евнухи из Астапора, чья репутация в бою не имеет равных.</text>
            <answer>Безупречные</answer>
        </question>
        <question id="36">
            <text>А как звали командующего Безупречными?</text>
            <answer>Серый Червь</answer>
        </question>
        <question id="37">
            <text>На гербе этого дома изображен человек с содранной кожей.</text>
            <answer>Болтоны</answer>
        </question>
        <question id="38">
            <text>Кто бог титек и вина?</text>
            <answer>Тирион</answer>
        </question>
        <question id="39">
            <text>Опасная жидкость, создаваемая магами из Гильдии алхимиков, которые называют его субстанцией. Она очень легко воспламеняема, и тогда она взорвется с огромной силой, начнется пожар, который нельзя потушить ничем, кроме большого количества песка.</text>
            <answer>Дикий огонь</answer>
        </question>
        <question id="40">
            <text>Эйрис II Таргариен — последний король на Железном троне из династии Таргариенов был так же известен как ...?</text>
            <answer>Безумный Король</answer>
        </question>
        <question id="41">
            <text>Ближайший советник короля и второй после него человек в Семи Королевствах по важности и ответственности.</text>
            <answer>Десница</answer>
        </question>
        <question id="42">
            <text>Как там было дальше?
ТЫ ИЗНАСИЛОВАЛ ЕЁ! ТЫ УБИЛ ЕЁ! ...</text>
            <answer>ты убил ее детей</answer>
        </question>
        <question id="43">
            <text>Эддард Старк нанял его для обучения своей дочери Арьи.</text>
            <answer>Сирио Форель</answer>
        </question>
        <question id="44">
            <text>Кого то забыл.
Джоффри, Серсея, Мерин Трэнт, Берик Дондаррион, Торос из Мира, Полливер, Уолдер Фрей, Тайвин Ланнистер, Гора, Илин Пейн, Пес</text>
            <answer>Красная женщина</answer>
        </question>
        <question id="45">
            <text>Валар Моргулис!</text>
            <answer>Валар Дохаэрис</answer>
        </question>
        <question id="46">
            <text>В сериале было показано религиозного движения в которое входят ярые последователи веры в Семерых. В основном это бедные и непритязательные люди, которые выступают в качестве защитников простого народа, страдающего от лишений, которые вызвала Война пяти королей. Они носят простую холщовую одежду и ходят босиком, отдавая все свои вещи тем, кто нуждается в них больше. Волосы стригут коротко. Как звали лидера этого движения?</text>
            <answer>Его Воробейшество</answer>
        </question>
        <question id="47">
            <text>В этом сериале девочке было предложено назвать 3 имени, и Человек бы их убил. Однако, если бы вместо девочки был другой персонаж этого сериала, то попытавшись он бы совершил таким образом суицид. Как зовут этого персонажа?</text>
            <answer>Ходор</answer>
        </question>
        <question id="48">
            <text>На знаменитом турнире в Харренхоле после победы в финальном поединке Рейгар объявил королевой турнира не свою жену Элию, а ..., и вручил ей венок из ее любимых голубых зимних роз. Чью имя пропущено?</text>
            <answer>Лианна Старк</answer>
        </question>
        <question id="49">
            <text>На последок как всегда сложно. Какого слова в дотракийском языке нет?</text>
            <answer>Спасибо</answer>
        </question>
    </category>

</questions>